{"meta":{"title":"G\u00eanesis","abbrev":"gn"},"chapter":40,"content":{"1":"Passado algum tempo, o copeiro e o padeiro do rei do Egito ofenderam seu senhor, o rei do Egito.","2":"O Fara\u00f3 ficou irado contra esses dois ministros, o chefe dos copeiros e o chefe dos padeiros,","3":"e mandou prend\u00ea-los na casa do chefe da guarda, na mesma pris\u00e3o onde estava Jos\u00e9.","4":"O chefe da guarda indicou Jos\u00e9 para servi-los. Assim, eles ficaram na pris\u00e3o por algum tempo.","5":"Certa noite, o copeiro e o padeiro do rei do Egito, que estavam na pris\u00e3o, tiveram um sonho, cada qual com o seu significado.","6":"Pela manh\u00e3, Jos\u00e9 foi aonde eles se encontravam e percebeu que estavam deprimidos.","7":"Jos\u00e9 perguntou, ent\u00e3o, aos ministros do Fara\u00f3 que estavam presos com ele na casa do seu amo: \u201cPor que voc\u00eas est\u00e3o de cara triste?\u201d","8":"Eles responderam: \u201c\u00c9 que tivemos um sonho e n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m para interpret\u00e1-lo\u201d. Jos\u00e9 replicou: \u201c\u00c9 Deus quem pode interpretar. Contem os sonhos\u201d.","9":"O chefe dos copeiros contou seu so\u00adnho para Jos\u00e9: \u201cSonhei que havia uma videira diante de mim.","10":"Na videira havia tr\u00eas ra\u00admos: eles deram brotos, floresceram e as uvas amadureceram em cachos.","11":"Eu tinha na m\u00e3o a ta\u00e7a do Fara\u00f3: peguei os cachos de uvas, espremi-os na ta\u00e7a do Fara\u00f3, e coloquei a ta\u00e7a na m\u00e3o do Fara\u00f3\u201d.","12":"Jos\u00e9 disse ao chefe dos copeiros: \u201cEsta \u00e9 a interpreta\u00e7\u00e3o: os tr\u00eas ramos representam tr\u00eas dias.","13":"Daqui a tr\u00eas dias, o Fara\u00f3 se lembrar\u00e1 de voc\u00ea e lhe devolver\u00e1 o seu cargo: voc\u00ea colocar\u00e1 a ta\u00e7a do Fara\u00f3 na m\u00e3o dele, como antes voc\u00ea costumava fazer, quando era seu copeiro.","14":"Lembre-se de mim quando voc\u00ea estiver bem, e fa\u00e7a-me este favor: mencione o meu nome ao Fara\u00f3 para que ele me tire desta pris\u00e3o.","15":"Eu fui sequestrado da terra dos hebreus e n\u00e3o fiz nada aqui para me atirarem nesta pris\u00e3o\u201d.","16":"O chefe dos padeiros viu que Jos\u00e9 havia interpretado bem, e contou a ele: \u201cEu tamb\u00e9m tive um sonho. Havia tr\u00eas cestas de bolos sobre a minha cabe\u00e7a.","17":"Na cesta mais alta havia todos os tipos de doces que o Fara\u00f3 come, por\u00e9m as aves os comiam na cesta que eu levava na cabe\u00e7a\u201d.","18":"Jos\u00e9 respondeu: \u201cEsta \u00e9 a interpreta\u00e7\u00e3o: as tr\u00eas cestas representam tr\u00eas dias.","19":"Daqui a tr\u00eas dias, o Fara\u00f3 se lembrar\u00e1 de voc\u00ea, o enforca\u00adr\u00e1, e as aves comer\u00e3o a carne do seu corpo\u201d.","20":"Tr\u00eas dias depois, era o anivers\u00e1rio do Fara\u00f3. Ent\u00e3o ele deu um banquete a todos os ministros, e libertou o chefe dos copei\u00adros e o chefe dos padeiros.","21":"Ele devolveu o cargo ao chefe dos copeiros, e este colocou a ta\u00e7a na m\u00e3o do Fara\u00f3.","22":"Quanto ao chefe dos padeiros, o Fara\u00f3 mandou enforc\u00e1-lo, como Jos\u00e9 havia interpretado.","23":"O chefe dos copeiros, por\u00e9m, n\u00e3o se lembrou de Jos\u00e9, e se esqueceu dele."}}