{"meta":{"title":"G\u00eanesis","abbrev":"gn"},"chapter":48,"content":{"1":"Depois disso, disseram a Jos\u00e9: \u201cSeu pai est\u00e1 doente\u201d. Ent\u00e3o Jos\u00e9 tomou consigo seus dois filhos, Manass\u00e9s e Efraim.","2":"Disseram a Jac\u00f3: \u201cAqui est\u00e1 seu filho Jos\u00e9 que veio visit\u00e1-lo\u201d. Israel fez um esfor\u00e7o e sentou-se na cama.","3":"Ent\u00e3o Jac\u00f3 disse a Jos\u00e9: \u201cO Deus Todo-poderoso me apareceu em Luza, na terra de Cana\u00e3. Ele me aben\u00e7oou,","4":"e disse: \u2018Eu o tornarei fecundo e o multiplicarei, at\u00e9 que chegue a ser uma assembleia de povos. E a seus descendentes eu darei esta terra como posse perp\u00e9tua\u2019.","5":"Agora, os dois filhos que nasceram de voc\u00ea no Egito antes que eu viesse para morar com voc\u00ea, ser\u00e3o meus filhos. Efraim e Manass\u00e9s ser\u00e3o para mim como R\u00faben e Sime\u00e3o.","6":"Os que nascerem depois deles pertencer\u00e3o a voc\u00ea, e receber\u00e3o a heran\u00e7a em nome de seus irm\u00e3os.","7":"Quando eu voltava de Pad\u00e3-Aram, para minha infelicidade sua m\u00e3e Raquel morreu em viagem na terra de Cana\u00e3, a um bom trecho de \u00c9fra\u00adta, e eu a enterrei no caminho de \u00c9fra\u00adta, que \u00e9 Bel\u00e9m\u201d.","8":"Israel viu os dois filhos de Jos\u00e9, e perguntou: \u201cQuem s\u00e3o estes?\u201d","9":"Jos\u00e9 respondeu: \u201cS\u00e3o os filhos que Deus me deu aqui\u201d. Jac\u00f3 disse: \u201cTraga-os aqui perto para que eu os aben\u00e7oe\u201d.","10":"Israel estava com a vista fraca pela velhice e quase n\u00e3o enxergava. Jos\u00e9 fez os filhos se aproximarem, e Israel os beijou e abra\u00e7ou.","11":"E Israel disse a Jos\u00e9: \u201cEu n\u00e3o esperava mais v\u00ea-lo, mas Deus me permitiu ver voc\u00ea e seus descendentes\u201d.","12":"Ent\u00e3o Jos\u00e9 tirou os filhos do colo do pai e se prostrou com o rosto por terra.","13":"Jos\u00e9 pegou os filhos, Efraim \u00e0 direita e Manass\u00e9s \u00e0 esquerda, aproximou-se de Israel, para que Manass\u00e9s ficasse \u00e0 direita e Efraim \u00e0 esquerda de Israel.","14":"Israel, por\u00e9m, cruzou os bra\u00e7os, estendeu a m\u00e3o direita e a colocou sobre a cabe\u00e7a de Efraim, que era o mais novo, e a m\u00e3o esquerda so\u00adbre a cabe\u00e7a de Manass\u00e9s, embora Ma\u00adnas\u00ads\u00e9s fosse o mais velho.","15":"E os aben\u00e7oou, dizendo: \u201cQue o Deus, diante do qual caminharam meus pais Abra\u00e3o e Isaac, que o Deus que foi meu pastor desde o meu nascimento at\u00e9 hoje,","16":"que o Anjo que me salvou de todo o mal aben\u00e7oe estas crian\u00e7as. Que nelas sobrevivam o meu nome e o nome de meus pais Abra\u00e3o e Isaac. Que elas cres\u00e7am e se multipliquem sobre a terra\u201d.","17":"Jos\u00e9 viu que seu pai tinha posto a m\u00e3o direita sobre a cabe\u00e7a de Efraim, e n\u00e3o gostou. Pegou a m\u00e3o do pai, retirou-a da ca\u00adbe\u00e7a de Efraim e a colocou sobre a cabe\u00e7a de Manass\u00e9s,","18":"explicando: \u201cN\u00e3o \u00e9 assim, pai! O primog\u00eanito \u00e9 este; coloque a m\u00e3o direita sobre a cabe\u00e7a dele\u201d.","19":"Mas o pai recusou, dizendo: \u201cEu sei, meu filho, eu sei. Ele tamb\u00e9m se tornar\u00e1 um povo e crescer\u00e1, mas seu filho mais novo ser\u00e1 maior do que ele, e sua descend\u00eancia se tornar\u00e1 uma multid\u00e3o de na\u00e7\u00f5es\u201d.","20":"Nesse dia, Jac\u00f3 os aben\u00e7oou desta maneira: \u201cIsrael se servir\u00e1 de voc\u00eas para aben\u00e7oar, dizendo: \u2018Deus torne voc\u00ea como Efraim e Manas\u00ads\u00e9s\u2019 \u201d. E Jac\u00f3 p\u00f4s Efraim antes de Manass\u00e9s.","21":"Em seguida, Israel disse a Jos\u00e9: \u201cEstou para morrer, mas Deus estar\u00e1 com voc\u00eas e os levar\u00e1 de novo para a terra de seus pais.","22":"A voc\u00ea, e n\u00e3o a seus irm\u00e3os, eu darei Siqu\u00e9m, que eu tomei dos amor\u00adreus com minha espada e arco\u201d."}}