{"meta":{"title":"Isa\u00edas","abbrev":"is"},"chapter":46,"content":{"1":"Bel est\u00e1 abatido, Nebo se encurvou, os seus \u00eddolos s\u00e3o postos sobre os animais e sobre as feras; as cargas dos vossos fardos s\u00e3o canseiras para as feras j\u00e1 cansadas.","2":"Juntamente se encurvaram e se abateram; n\u00e3o puderam livrar-se da carga, mas a sua alma entrou em cativeiro.","3":"Ouvi-me, \u00f3 casa de Jac\u00f3, e todo o restante da casa de Israel; v\u00f3s a quem trouxe nos bra\u00e7os desde o ventre, e sois levados desde a madre.","4":"E at\u00e9 \u00e0 velhice eu serei o mesmo, e ainda at\u00e9 \u00e0s c\u00e3s eu vos carregarei; eu vos fiz, e eu vos levarei, e eu vos trarei, e vos livrarei.","5":"A quem me assemelhareis, e com quem me igualareis, e me comparareis, para que sejamos semelhantes?","6":"Gastam o ouro da bolsa, e pesam a prata nas balan\u00e7as; assalariam o ourives, e ele faz um deus, e diante dele se prostram e se inclinam.","7":"Sobre os ombros o tomam, o levam, e o p\u00f5em no seu lugar; ali fica em p\u00e9, do seu lugar n\u00e3o se move; e, se algu\u00e9m clama a ele, resposta nenhuma d\u00e1, nem livra algu\u00e9m da sua tribula\u00e7\u00e3o.","8":"Lembrai-vos disto, e considerai; trazei-o \u00e0 mem\u00f3ria, \u00f3 prevaricadores.","9":"Lembrai-vos das coisas passadas desde a antiguidade; que eu sou Deus, e n\u00e3o h\u00e1 outro Deus, n\u00e3o h\u00e1 outro semelhante a mim.","10":"Que anuncio o fim desde o princ\u00edpio, e desde a antiguidade as coisas que ainda n\u00e3o sucederam; que digo: O meu conselho ser\u00e1 firme, e farei toda a minha vontade.","11":"Que chamo a ave de rapina desde o oriente, e de uma terra remota o homem do meu conselho; porque assim o disse, e assim o farei vir; eu o formei, e tamb\u00e9m o farei.","12":"Ouvi-me, \u00f3 duros de cora\u00e7\u00e3o, os que estais longe da justi\u00e7a.","13":"Fa\u00e7o chegar a minha justi\u00e7a, e n\u00e3o estar\u00e1 ao longe, e a minha salva\u00e7\u00e3o n\u00e3o tardar\u00e1; mas estabelecerei em Si\u00e3o a salva\u00e7\u00e3o, e em Israel a minha gl\u00f3ria."}}