{"meta":{"title":"1 Cr\u00f4nicas","abbrev":"1cr"},"chapter":5,"content":{"1":"5 Estes s\u00e3o os filhos de Rubem, primog\u00eanito de Israel. (Ele era o primog\u00eanito, mas, por desonrar o leito do seu pai, o seu direito de primog\u00eanito foi dado aos filhos de Jos\u00e9, filho de Israel, de modo que ele n\u00e3o foi alistado nos registros geneal\u00f3gicos como tendo o direito de primog\u00eanito.","2":"Embora Jud\u00e1 fosse superior aos seus irm\u00e3os, e dele tenha vindo aquele que se tornou l\u00edder, o direito de primog\u00eanito era de Jos\u00e9.)","3":"Os filhos de Rubem, primog\u00eanito de Israel, foram Hanoque, Palu, Esrom e Carmi.","4":"Os filhos de Joel foram Sema\u00edas, seu filho; Gogue, seu filho; Simei, seu filho;","5":"Mica, seu filho; Rea\u00edas, seu filho; Baal, seu filho;","6":"e Beer\u00e1, seu filho, que foi levado para o ex\u00edlio por Tilgate-Pilneser, rei da Ass\u00edria. Beer\u00e1 era maioral dos rubenitas.","7":"Os irm\u00e3os dele, segundo as suas fam\u00edlias alistadas no registro geneal\u00f3gico, segundo as suas linhagens, foram Jeiel, o cabe\u00e7a, Zacarias","8":"e Bela (filho de Azaz, filho de Sema, filho de Joel), que morava na regi\u00e3o que vai de Aroer at\u00e9 Nebo e Baal-Meom.","9":"Ao leste, ele ocupou o territ\u00f3rio que se estendia at\u00e9 o in\u00edcio do deserto que fica junto ao rio Eufrates, pois os seus rebanhos haviam aumentado muito na terra de Gileade.","10":"Nos dias de Saul eles travaram guerra contra os agarenos e os derrotaram, passando a morar nas tendas que eram deles em todo o territ\u00f3rio ao leste de Gileade.","11":"Os descendentes de Gade moravam ao lado deles na terra de Bas\u00e3, no territ\u00f3rio que ia at\u00e9 Salc\u00e1.","12":"Em Bas\u00e3, Joel era o cabe\u00e7a, Saf\u00e3o era o segundo, e havia tamb\u00e9m Janai e Safate.","13":"E os irm\u00e3os deles, que pertenciam \u00e0s suas casas paternas, eram Micael, Mesul\u00e3o, Seba, Jorai, Jac\u00e3, Zia e \u00c9ber, sete ao todo.","14":"Esses eram os filhos de Abiail, filho de Huri, filho de Jaroa, filho de Gileade, filho de Micael, filho de Jesisai, filho de Jado, filho de Buz.","15":"A\u00ed, filho de Abdiel, filho de Guni, era o cabe\u00e7a da casa paterna deles.","16":"Eles moravam em Gileade, em Bas\u00e3 e nas suas aldeias dependentes, e em todas as pastagens de Sarom, at\u00e9 onde se estendiam.","17":"Todos eles foram alistados nos registros geneal\u00f3gicos nos dias de Jot\u00e3o, rei de Jud\u00e1, e nos dias de Jerobo\u00e3o, rei de Israel.","18":"Os rubenitas, os gaditas e a meia tribo de Manass\u00e9s tinham 44.760 guerreiros valentes no seu ex\u00e9rcito, que portavam escudos e espadas e estavam armados com arcos; eles eram treinados para a guerra.","19":"Eles guerrearam contra os agarenos, Jetur, Nafis e Nodabe.","20":"Visto que clamaram a Deus por socorro nessa guerra e confiaram nele, ele atendeu \u00e0s suas s\u00faplicas e eles foram ajudados na batalha, de modo que os agarenos e todos os que estavam com eles foram entregues nas suas m\u00e3os.","21":"Eles capturaram os seus rebanhos \u2014 50.000 camelos, 250.000 ovelhas e 2.000 jumentos \u2014 al\u00e9m de 100.000 pessoas.","22":"Muitos foram mortos, pois a guerra era do verdadeiro Deus. Depois eles passaram a morar no territ\u00f3rio que era daquele povo, at\u00e9 o tempo do ex\u00edlio.","23":"Os descendentes da meia tribo de Manass\u00e9s moravam na regi\u00e3o que vai desde Bas\u00e3 at\u00e9 Baal-Hermom, Senir e o monte Hermom. Eles eram numerosos.","24":"Estes foram os cabe\u00e7as das suas casas paternas: Efer, Isi, Eliel, Azriel, Jeremias, Hodavias e Jadiel. Eles eram guerreiros valentes, homens de fama e cabe\u00e7as das suas casas paternas.","25":"Mas eles foram infi\u00e9is ao Deus dos seus antepassados e cometeram prostitui\u00e7\u00e3o com os deuses dos povos do pa\u00eds, os quais Deus tinha exterminado de diante deles.","26":"Por isso, o Deus de Israel instigou contra eles o esp\u00edrito de Pul, rei da Ass\u00edria (isto \u00e9, Tilgate-Pilneser, rei da Ass\u00edria), de modo que ele levou para o ex\u00edlio os rubenitas, os gaditas e os da meia tribo de Manass\u00e9s. Ele os levou para Hala, para Habor, para Hara e para a regi\u00e3o do rio Goz\u00e3, onde permanecem at\u00e9 hoje."}}