{"meta":{"title":"Colossenses","abbrev":"cl"},"chapter":1,"content":{"1":"Paulo, Ap\u00f3stolo do Cris\u00adto Jesus pela vontade de Deus, e o irm\u00e3o Tim\u00f3teo,","2":"ao povo santo de Colossos, irm\u00e3os fi\u00e9is em Cristo. A v\u00f3s, gra\u00e7a e paz da parte de Deus nosso Pai!","3":"N\u00e3o cessamos de dar gra\u00e7as a Deus, Pai de nosso Senhor Jesus Cristo, em nossas ora\u00e7\u00f5es por v\u00f3s,","4":"pelas not\u00edcias recebidas acerca de vossa f\u00e9 em Cristo Jesus e da caridade que tendes para com todo o povo santo,","5":"em raz\u00e3o da esperan\u00e7a que vos est\u00e1 reservada nos c\u00e9us. Desta esperan\u00e7a, v\u00f3s outrora ouvistes o an\u00fancio pela palavra da verdade, o Evangelho,","6":"que chegou at\u00e9 v\u00f3s, bem como ao mundo todo, onde ele frutifica e se desenvolve; assim tamb\u00e9m entre v\u00f3s, desde o dia em que ouvistes e conhecestes a gra\u00e7a de Deus na verdade.","7":"Foi Epafras, nosso querido companheiro no minist\u00e9rio, que vos instruiu: ele nos substitui como fiel ministro de Cristo","8":"e foi ele mesmo que nos deu a conhecer vosso amor no Esp\u00edrito.","9":"\u00c9 por isso que tamb\u00e9m n\u00f3s, desde o dia em que recebemos essas not\u00edcias, n\u00e3o cessamos de rezar por v\u00f3s e de pedir a Deus que vos fa\u00e7a chegar ao pleno conhecimento de sua vontade, em toda sabedoria e intelig\u00eancia espiritual,","10":"para que assim possais levar uma vida digna do Senhor, agradando-lhe em tudo, produzindo frutos de toda boa obra e crescendo no conhecimento de Deus;","11":"animados duma possante energia segundo seu glorioso poder, para serdes fortes e pacientes em tudo;","12":"agradecendo a Deus Pai, que vos tornou dignos de participar da heran\u00e7a dos santos na luz.","13":"Ele nos libertou do poder das trevas e nos transferiu para o reino de seu Filho amado,","14":"no qual temos a reden\u00e7\u00e3o, o perd\u00e3o dos pecados.","15":"Ele \u00e9 a imagem do Deus invis\u00edvel, primog\u00eanito de toda criatura,","16":"pois nele foram criadas todas as coisas nos c\u00e9us e na terra, as vis\u00edveis e as invis\u00edveis: majestades, dom\u00ednios, soberanias e autoridades: tudo foi criado por meio dele e para ele.","17":"Ele existe antes de todas as coisas; o universo \u00e9 mantido por ele.","18":"Ele \u00e9 tamb\u00e9m a Cabe\u00e7a do Corpo, que \u00e9 a Igreja. Ele \u00e9 o princ\u00edpio, o primog\u00eanito dentre os mortos, para ter em tudo a primazia,","19":"pois Deus quis fazer habitar nele toda a plenitude","20":"e por meio dele reconciliar consigo todas as criaturas, pacificando com o sangue de sua cruz as coisas da terra e as do c\u00e9u.","21":"Tamb\u00e9m v\u00f3s outrora \u00e9reis estrangeiros e inimigos por vossos pensamentos e vossas obras m\u00e1s,","22":"por\u00e9m agora ele vos reconciliou em seu corpo de carne, entregando-o \u00e0 morte, para vos fazer comparecer perante ele santos, sem mancha e irrepreens\u00edveis,","23":"contanto que permane\u00e7ais consolidados e firmes na f\u00e9, sem vos deixar desviar da esperan\u00e7a prometida pelo Evangelho que ouvistes e que foi pregado a toda criatura sob o c\u00e9u, e do qual eu, Paulo, me tornei ministro.","24":"Agora me alegro com os sofrimentos que suporto por v\u00f3s e vou completando em minha carne o que falta aos sofrimentos de Cristo, em favor de seu Corpo, que \u00e9 a Igreja,","25":"da qual fui constitu\u00eddo ministro em virtude da miss\u00e3o que Deus me confiou junto de v\u00f3s, de completar o an\u00fancio da palavra de Deus.","26":"Esta palavra \u00e9 o mist\u00e9rio escondido desde os s\u00e9culos e as gera\u00e7\u00f5es, mas que agora Deus acaba de revelar a seu povo santo.","27":"A estes, Deus quis manifestar a gloriosa riqueza deste mist\u00e9rio entre os pag\u00e3os, isto \u00e9, Cristo em v\u00f3s, a esperan\u00e7a da gl\u00f3ria.","28":"Este Cristo, n\u00f3s o anunciamos, exortando a todos e instruindo-os em toda sabedoria, a fim de torn\u00e1-los todos perfeitos em Cristo.","29":"E \u00e9 justamente por essa causa que me canso lutando, com sua energia que age em mim com poder."},"titles":{"3":"A\u00e7\u00e3o de gra\u00e7as.","9":"Ora\u00e7\u00e3o pela Igreja.","13":"Hino ao Cristo, Senhor do universo.","24":"O combate do Ap\u00f3stolo."}}