{"meta":{"title":"Atos","abbrev":"at"},"chapter":25,"content":{"1":"Entrando, pois, Festo na prov\u00edncia, subiu dali a tr\u00eas dias de Cesar\u00e9ia a Jerusal\u00e9m.","2":"E o sumo sacerdote e os principais dos judeus compareceram perante ele contra Paulo, e lhe rogaram,","3":"Pedindo como favor contra ele que o fizesse vir a Jerusal\u00e9m, armando ciladas para o matarem no caminho.","4":"Mas Festo respondeu que Paulo estava guardado em Cesar\u00e9ia, e que ele brevemente partiria para l\u00e1.","5":"Os que, pois, disse, dentre v\u00f3s, t\u00eam poder, des\u00e7am comigo e, se neste homem houver algum crime, acusem-no.","6":"E, havendo-se demorado entre eles mais de dez dias, desceu a Cesar\u00e9ia; e no dia seguinte, assentando-se no tribunal, mandou que trouxessem Paulo.","7":"E, chegando ele, rodearam-no os judeus que haviam descido de Jerusal\u00e9m, trazendo contra Paulo muitas e graves acusa\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o podiam provar.","8":"Mas ele, em sua defesa, disse: Eu n\u00e3o pequei em coisa alguma contra a lei dos judeus, nem contra o templo, nem contra C\u00e9sar.","9":"Todavia Festo, querendo comprazer aos judeus, respondendo a Paulo, disse: Queres tu subir a Jerusal\u00e9m, e ser l\u00e1 perante mim julgado acerca destas coisas?","10":"Mas Paulo disse: Estou perante o tribunal de C\u00e9sar, onde conv\u00e9m que seja julgado; n\u00e3o fiz agravo algum aos judeus, como tu muito bem sabes.","11":"Se fiz algum agravo, ou cometi alguma coisa digna de morte, n\u00e3o recuso morrer; mas, se nada h\u00e1 das coisas de que estes me acusam, ningu\u00e9m me pode entregar a eles; apelo para C\u00e9sar.","12":"Ent\u00e3o Festo, tendo falado com o conselho, respondeu: Apelaste para C\u00e9sar? para C\u00e9sar ir\u00e1s.","13":"E, passados alguns dias, o rei Agripa e Berenice vieram a Cesar\u00e9ia, a saudar Festo.","14":"E, como ali ficassem muitos dias, Festo contou ao rei os neg\u00f3cios de Paulo, dizendo: Um certo homem foi deixado por F\u00e9lix aqui preso,","15":"Por cujo respeito os principais dos sacerdotes e os anci\u00e3os dos judeus, estando eu em Jerusal\u00e9m, compareceram perante mim, pedindo senten\u00e7a contra ele.","16":"Aos quais respondi n\u00e3o ser costume dos romanos entregar algum homem \u00e0 morte, sem que o acusado tenha presentes os seus acusadores, e possa defender-se da acusa\u00e7\u00e3o.","17":"De sorte que, chegando eles aqui juntos, no dia seguinte, sem fazer dila\u00e7\u00e3o alguma, assentado no tribunal, mandei que trouxessem o homem.","18":"Acerca do qual, estando presentes os acusadores, nenhuma coisa apontaram daquelas que eu suspeitava.","19":"Tinham, por\u00e9m, contra ele algumas quest\u00f5es acerca da sua supersti\u00e7\u00e3o, e de um tal Jesus, morto, que Paulo afirmava viver.","20":"E, estando eu perplexo acerca da inquiri\u00e7\u00e3o desta causa, disse se queria ir a Jerusal\u00e9m, e l\u00e1 ser julgado acerca destas coisas.","21":"E, apelando Paulo para que fosse reservado ao conhecimento de Augusto, mandei que o guardassem at\u00e9 que o envie a C\u00e9sar.","22":"Ent\u00e3o Agripa disse a Festo: Bem quisera eu tamb\u00e9m ouvir esse homem. E ele disse: Amanh\u00e3 o ouvir\u00e1s.","23":"E, no dia seguinte, vindo Agripa e Berenice, com muito aparato, entraram no audit\u00f3rio com os tribunos e homens principais da cidade, sendo trazido Paulo por mandado de Festo.","24":"E Festo disse: Rei Agripa, e todos os senhores que estais presentes conosco; aqui vedes um homem de quem toda a multid\u00e3o dos judeus me tem falado, tanto em Jerusal\u00e9m como aqui, clamando que n\u00e3o conv\u00e9m que viva mais.","25":"Mas, achando eu que nenhuma coisa digna de morte fizera, e apelando ele mesmo tamb\u00e9m para Augusto, tenho determinado enviar-lho.","26":"Do qual n\u00e3o tenho coisa alguma certa que escreva ao meu senhor, e por isso perante v\u00f3s o trouxe, principalmente perante ti, \u00f3 rei Agripa, para que, depois de interrogado, tenha alguma coisa que escrever.","27":"Porque me parece contra a raz\u00e3o enviar um preso, e n\u00e3o notificar contra ele as acusa\u00e7\u00f5es."}}