{"meta":{"title":"J\u00f3","abbrev":"jo"},"chapter":10,"content":{"1":"Minha alma est\u00e1 cansada da minha vida; deixarei minha queixa sobre mim mesmo; eu falarei na amargura de minha alma.","2":"Eu direi a Deus: N\u00e3o me condenes; mostra-me por que contendes comigo.","3":"\u00c9bom para ti que me oprimas, que rejeites o trabalho das tuas m\u00e3os, e resplande\u00e7as sobre o conselho dos \u00edmpios?","4":"Tens tu olhos de carne? Ou v\u00eas tu como v\u00ea o homem?","5":"S\u00e3oos teus dias como os dias do homem?S\u00e3oos teus anos como os anos do homem,","6":"para que inquiras sobre minha iniquidade, e busques o meu pecado?","7":"Tu sabes que eu n\u00e3o sou perverso, e que n\u00e3oh\u00e1ningu\u00e9m que possa livrar da tua m\u00e3o.","8":"Tuas m\u00e3os me fizeram e me deram forma; ainda assim tu me destr\u00f3is.","9":"Lembra, eu te suplico, de que fizeste-me como o barro; e me far\u00e1s voltar ao p\u00f3 novamente?","10":"Tu n\u00e3o me derramaste como leite, e me coalhaste como queijo?","11":"Tu me vestiste com pele e carne, e me preencheste com ossos e tend\u00f5es.","12":"Deste-me vida e favor; e tua visita\u00e7\u00e3o preservou o meu esp\u00edrito.","13":"E estascoisasocultaste no teu cora\u00e7\u00e3o; eu sei que istoest\u00e1contigo.","14":"Se eu pecar, tu me marcas; e n\u00e3o me absolver\u00e1s de minha iniquidade.","15":"Se eu for perverso, ai de mim; eseeu for justo,ainda assimeu n\u00e3o levantarei a minha cabe\u00e7a;estoucheio de confus\u00e3o; portanto, v\u00ea tu a minha afli\u00e7\u00e3o,","16":"porque ela aumenta. Tu me ca\u00e7as como a um le\u00e3o feroz; e novamente te mostras maravilhoso para comigo.","17":"Tu renovas tuas testemunhas contra mim, e aumentas tua indigna\u00e7\u00e3o contra mim; tropas de revezamento e guerraest\u00e3ocontra mim.","18":"Por que, ent\u00e3o, me trouxeste para fora do \u00fatero? Ah se eu tivesse abandonado o esp\u00edrito, e olho nenhum tivesse me visto!","19":"Eu teria sido como se nunca fora; eu teria sido levado do \u00fatero para a sepultura.","20":"N\u00e3os\u00e3opoucos os meus dias? Cessaent\u00e3o,edeixa-me em paz, para que eu possa ter um pouco de consolo;","21":"antes que eu v\u00e1 para um lugarde onden\u00e3o voltarei, \u00e0 terra da escurid\u00e3o e da sombra da morte;","22":"uma terra de trevas, comoa pr\u00f3priaescurid\u00e3o,eda sombra da morte, e sem ordem alguma, eondea luz\u00e9como a escurid\u00e3o."}}