{"meta":{"title":"Deuteron\u00f4mio","abbrev":"dt"},"chapter":8,"content":{"1":"Cuidareis de cumprir todos os mandamentos que hoje vos ordeno, para que vivais, e vos multipliqueis, e entreis, e possuais a terra que o","2":"Recordar-te-\u00e1s de todo o caminho pelo qual o","3":"Ele te humilhou, e te deixou ter fome, e te sustentou com o man\u00e1, que tu n\u00e3o conhecias, nem teus pais o conheciam, para te dar a entender que n\u00e3o s\u00f3 de p\u00e3o viver\u00e1 o homem, mas de tudo o que procede da boca do","4":"Nunca envelheceu a tua veste sobre ti, nem se inchou o teu p\u00e9 nestes quarenta anos.","5":"Sabe, pois, no teu cora\u00e7\u00e3o, que, como um homem disciplina a seu filho, assim te disciplina o","6":"Guarda os mandamentos do","7":"porque o","8":"terra de trigo e cevada, de vides, figueiras e romeiras; terra de oliveiras, de azeite e mel;","9":"terra em que comer\u00e1s o p\u00e3o sem escassez, e nada te faltar\u00e1 nela; terra cujas pedras s\u00e3o ferro e de cujos montes cavar\u00e1s o cobre.","10":"Comer\u00e1s, e te fartar\u00e1s, e louvar\u00e1s o","11":"Guarda-te n\u00e3o te esque\u00e7as do","12":"para n\u00e3o suceder que, depois de teres comido e estiveres farto, depois de haveres edificado boas casas e morado nelas;","13":"depois de se multiplicarem os teus gados e os teus rebanhos, e se aumentar a tua prata e o teu ouro, e ser abundante tudo quanto tens,","14":"se eleve o teu cora\u00e7\u00e3o, e te esque\u00e7as do","15":"que te conduziu por aquele grande e terr\u00edvel deserto de serpentes abrasadoras, de escorpi\u00f5es e de secura, em que n\u00e3o havia \u00e1gua; e te fez sair \u00e1gua da pederneira;","16":"que no deserto te sustentou com man\u00e1, que teus pais n\u00e3o conheciam; para te humilhar, e para te provar, e, afinal, te fazer bem.","17":"N\u00e3o digas, pois, no teu cora\u00e7\u00e3o: A minha for\u00e7a e o poder do meu bra\u00e7o me adquiriram estas riquezas.","18":"Antes, te lembrar\u00e1s do","19":"Se te esqueceres do","20":"Como as na\u00e7\u00f5es que o"},"titles":{"1":"Exorta\u00e7\u00e3o a ter em mem\u00f3ria os benef\u00edcios do"}}