{"meta":{"title":"2 Tim\u00f3teo","abbrev":"2tm"},"chapter":4,"content":{"1":"Conjuro-te, pois, diante de Deus e do Senhor Jesus Cristo, que h\u00e1 de julgar os vivos e os mortos, na sua apari\u00e7\u00e3o e no seu reino;","2":"que pregues a palavra, instes a tempo e fora de tempo, reprove, repreendas, exortes com toda longanimidade e doutrina.","3":"Porque vir\u00e1 tempo em que n\u00e3o suportar\u00e3o a s\u00e3 doutrina; mas, conforme as suas pr\u00f3prias concupisc\u00eancias, amontoar\u00e3o para si mestres, tendo comich\u00e3o nos ouvidos;","4":"e desviar\u00e3o os seus ouvidos da verdade, voltando \u00e0s f\u00e1bulas.","5":"Tu, por\u00e9m, vigiai em todas as coisas; sofre as afli\u00e7\u00f5es, faze a obra de um evangelista, faz plena demonstra\u00e7\u00e3o do teu minist\u00e9rio.","6":"Porque j\u00e1 estou pronto para ser oferecido, e o tempo da minha partida est\u00e1 pr\u00f3ximo.","7":"Combati o bom combate, terminei a minha carreira, guardei a f\u00e9.","8":"Desde agora, a coroa de justi\u00e7a me est\u00e1 guardada, a qual o Senhor, o justo juiz, me dar\u00e1 naquele dia; e n\u00e3o somente a mim, mas tamb\u00e9m a todos os que amam a sua apari\u00e7\u00e3o.","9":"Procura vir ter comigo depressa.","10":"Porque Demas me desamparou, amando este mundo presente, e partiu para Tessal\u00f4nica; Crescente, para a Gal\u00e1cia, Tito, para a Dalm\u00e1cia.","11":"S\u00f3 Lucas est\u00e1 comigo. Toma Marcos e traze-o contigo, porque ele me \u00e9 proveitoso no minist\u00e9rio.","12":"E T\u00edquico enviei a \u00c9feso.","13":"A capa que deixei em Tr\u00f4ade, com Carpo, quando vieres, traze contigo; e tamb\u00e9m os livros, especialmente os pergaminhos.","14":"Alexandre, o caldeireiro, me fez muito mal; o Senhor lhe recompense segundo as suas obras.","15":"Tu, guarda-te tamb\u00e9m dele, porque ele resistiu muito \u00e0s nossas palavras.","16":"Na minha primeira defesa, ningu\u00e9m estava comigo; antes, todos me desampararam. Oro a Deus que isto lhes n\u00e3o seja imputado.","17":"Mas o Senhor estava comigo e fortaleceu-me, para que, atrav\u00e9s de mim, a prega\u00e7\u00e3o fosse totalmente conhecida e todos os gentios a ouvissem; e fui salvo da boca do le\u00e3o.","18":"E o Senhor me livrar\u00e1 de toda m\u00e1 obra e me preservar\u00e1 para o seu reino celestial; a quem seja gl\u00f3ria para todo o sempre. Am\u00e9m.","19":"Sa\u00fada a Prisca, e a \u00c1quila, e \u00e0 casa de Ones\u00edforo.","20":"Erasto ficou em Corinto, e deixei Tr\u00f3fimo doente em Mileto.","21":"Procura vir antes do inverno. Sa\u00fadam-te \u00caubulo, Prudente, Lino, Cl\u00e1udia, e todos os irm\u00e3os.","22":"O Senhor Jesus Cristo seja com o teu esp\u00edrito. A gra\u00e7a seja convosco. Am\u00e9m."}}
