{"meta":{"title":"\u00caxodo","abbrev":"ex"},"chapter":17,"content":{"1":"Toda a comunidade de Israel partiu do deserto de Sin para as etapas seguintes, conforme a ordem de Jav\u00e9, e acamparam em Rafidim, onde o povo n\u00e3o encontrou \u00e1gua para beber.","2":"Ent\u00e3o o povo discutiu com Mois\u00e9s, dizendo: \u201cD\u00ea-nos \u00e1gua para beber\u201d. Mois\u00e9s respondeu: \u201cPor que voc\u00eas discutem comigo e colocam Jav\u00e9 \u00e0 prova?\u201d","3":"Mas o povo tinha sede e murmurou contra Mois\u00e9s, dizendo: \u201cPor que voc\u00ea nos tirou do Egito? Foi para matar de sede a n\u00f3s, nossos filhos e nossos animais?\u201d","4":"Ent\u00e3o Mois\u00e9s clamou a Jav\u00e9, dizendo: \u201cO que vou fazer com esse povo? Est\u00e3o quase me apedrejando!\u201d","5":"Jav\u00e9 respondeu a Mois\u00e9s: \u201cPasse \u00e0 frente do povo e tome com voc\u00ea alguns anci\u00e3os de Israel; leve com voc\u00ea a vara com que feriu o rio Nilo; e caminhe.","6":"Eu vou esperar voc\u00ea junto \u00e0 rocha de Horeb. Voc\u00ea bater\u00e1 na rocha, e dela sair\u00e1 \u00e1gua para o povo beber\u201d. Moi\u00ads\u00e9s assim fez na presen\u00e7a dos anci\u00e3os de Israel,","7":"e deu a esse lugar o nome de Massa e Meriba, por causa da discuss\u00e3o dos filhos de Israel e porque puseram Jav\u00e9 \u00e0 prova, dizendo: \u201cJav\u00e9 est\u00e1 no meio de n\u00f3s, ou n\u00e3o?\u201d","8":"Os amalecitas foram e atacaram Israel em Rafidim.","9":"Ent\u00e3o Mois\u00e9s disse a Josu\u00e9: \u201cEscolha certo n\u00famero de homens e saia amanh\u00e3 para combater os amalecitas. Eu ficarei no alto da colina com a vara de Deus na m\u00e3o\u201d.","10":"Josu\u00e9 fez o que Mois\u00e9s havia dito, e saiu para combater os amalecitas. Entretanto, Mois\u00e9s, Aar\u00e3o e Hur subiram ao topo da colina.","11":"Enquanto Mois\u00e9s ficava com as m\u00e3os levantadas, Israel vencia; quando ele abaixava as m\u00e3os, Amalec vencia.","12":"Ora, as m\u00e3os de Mois\u00e9s j\u00e1 estavam pesadas; ent\u00e3o eles pegaram uma pedra e a colocaram a\u00ed, para que Mois\u00e9s se assentasse. En\u00adquanto isso, Aar\u00e3o e Hur sustentavam os bra\u00e7os de Mois\u00e9s, um de cada lado. Des\u00adse modo, as m\u00e3os de Mois\u00e9s ficaram firmes at\u00e9 o p\u00f4r do sol.","13":"Josu\u00e9 derrotou Amalec e sua tropa ao fio da espada.","14":"Ent\u00e3o Jav\u00e9 disse a Mois\u00e9s: \u201cEscreva isso num livro como mem\u00f3ria e diga a Josu\u00e9 que eu vou apagar a mem\u00f3ria de Amalec debaixo do c\u00e9u\u201d.","15":"Depois, Moi\u00ads\u00e9s construiu um altar e lhe deu o nome de \u201cJav\u00e9 minha bandeira\u201d,","16":"dizendo: \u201cUma certa m\u00e3o se levantou contra o trono de Jav\u00e9: haver\u00e1 guerra de Jav\u00e9 contra Amalec de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o\u201d."}}