{"meta":{"title":"Eclesi\u00e1stico","abbrev":"si"},"chapter":5,"content":{"1":"N\u00e3o confies em tuas riquezas<br />\ne n\u00e3o digas: \u201cTenho o bastante para viver\u201d.<br />\n","2":"N\u00e3o sigas o teu vigor,<br />\npara te entregares \u00e0s paix\u00f5es do teu cora\u00e7\u00e3o.<br />\n","3":"N\u00e3o digas: \u201cQuem me dominar\u00e1?\u201d,<br />\nou \u201cQuem me far\u00e1 prestar contas dos meus atos?\u201d<br />\nPorque o Senhor sem d\u00favida far\u00e1 justi\u00e7a.<br />\n","4":"N\u00e3o digas: \u201cPequei, e o que me aconteceu de mal?\u201d,<br />\nporque o Senhor \u00e9 paciente para retribuir.<br />\n","5":"N\u00e3o estejas sem medo do pecado perdoado<br />\nnem acrescentes pecado a pecado.<br />\n","6":"N\u00e3o digas: \u201cA miseric\u00f3rdia do Senhor \u00e9 grande;<br />\nele me perdoar\u00e1 os muitos pecados\u201d;<br />\n","7":"porque sua miseric\u00f3rdia e sua ira chegam depressa,<br />\ne sua ira se abate sobre os pecadores.<br />\n","8":"N\u00e3o demores para converter-te ao Senhor<br />\ne n\u00e3o o adies de um dia para outro,<br />\n","9":"pois sua ira vir\u00e1 de repente,<br />\ne no tempo do castigo ser\u00e1s arrebatado.<br />\n","10":"N\u00e3o confies em riquezas injustas,<br />\nporque de nada valem no dia da desgra\u00e7a.<br />\n","11":"N\u00e3o joeires o trigo com qualquer vento<br />\ne n\u00e3o andes por qualquer caminho,<br />\npois \u00e9 assim que todo pecador se revela pela sua fala hip\u00f3crita.<br />\n","12":"S\u00ea firme na tua convic\u00e7\u00e3o<br />\ne na verdade de tua convic\u00e7\u00e3o e no conhecimento;<br />\ne a palavra da paz e da justi\u00e7a te acompanhar\u00e1.<br />\n","13":"Sejas pronto para ouvir a palavra a fim de entend\u00ea-la,<br />\ne com lentid\u00e3o dar\u00e1s a resposta.<br />\n","14":"Se conheces o assunto, responde a teu pr\u00f3ximo;<br />\nse n\u00e3o, p\u00f5e a m\u00e3o sobre a boca,<br />\npara n\u00e3o seres surpreendido numa palavra incorreta<br />\ne ficares envergonhado.<br />\n","15":"No falar pode haver honra ou desonra;<br />\na l\u00edngua do homem \u00e9 a sua ru\u00edna.<br />\n","16":"N\u00e3o te fa\u00e7as chamar de boateiro<br />\ne n\u00e3o calunies com a l\u00edngua;<br />\n","17":"porque a vergonha \u00e9 para o ladr\u00e3o,<br />\na m\u00e1 fama \u00e9 para quem fala com hipocrisia<br />\ne para o boateiro, o \u00f3dio, a inimizade e a inj\u00faria.<br />\n"},"titles":{"12":"Bom uso da l\u00edngua. "}}