{"meta":{"title":"2\u00aa Pedro","abbrev":"2pe"},"chapter":1,"content":{"1":"Sim\u00e3o Pedro, servo e ap\u00f3stolo de Jesus Cristo, \u00e0queles que, mediante a justi\u00e7a de nosso Deus e Salvador Jesus Cristo, receberam conosco uma f\u00e9 igualmente valiosa:","2":"Gra\u00e7a e paz lhes sejam multiplicadas, pelo pleno conhecimento de Deus e de Jesus, o nosso Senhor.","3":"Seu divino poder nos deu todas as coisas de que necessitamos para a vida e para a piedade, por meio do pleno conhecimento daquele que nos chamou para a sua pr\u00f3pria gl\u00f3ria e virtude.","4":"Por interm\u00e9dio destas ele nos deu as suas grandiosas e preciosas promessas, para que por elas voc\u00eas se tornassem participantes da natureza divina e fugissem da corrup\u00e7\u00e3o que h\u00e1 no mundo, causada pela cobi\u00e7a.","5":"Por isso mesmo, empenhem-se para acrescentar \u00e0 sua f\u00e9 a virtude; \u00e0 virtude o conhecimento;","6":"ao conhecimento o dom\u00ednio pr\u00f3prio; ao dom\u00ednio pr\u00f3prio a perseveran\u00e7a; \u00e0 perseveran\u00e7a a piedade;","7":"\u00e0 piedade a fraternidade; e \u00e0 fraternidade o amor.","8":"Porque, se essas qualidades existirem e estiverem crescendo em suas vidas, elas impedir\u00e3o que voc\u00eas, no pleno conhecimento de nosso Senhor Jesus Cristo, sejam inoperantes e improdutivos.","9":"Todavia, se algu\u00e9m n\u00e3o as tem, est\u00e1 cego, s\u00f3 v\u00ea o que est\u00e1 perto, esquecendo-se da purifica\u00e7\u00e3o dos seus antigos pecados.","10":"Portanto, irm\u00e3os, empenhem-se ainda mais para consolidar o chamado e a elei\u00e7\u00e3o de voc\u00eas, pois se agirem dessa forma, jamais trope\u00e7ar\u00e3o,","11":"e assim voc\u00eas estar\u00e3o ricamente providos quando entrarem no Reino eterno de nosso Senhor e Salvador Jesus Cristo.","12":"Por isso, sempre terei o cuidado de lembrar-lhes estas coisas, se bem que voc\u00eas j\u00e1 as sabem e est\u00e3o solidamente firmados na verdade que receberam.","13":"Considero importante, enquanto estiver no tabern\u00e1culo deste corpo, despertar a mem\u00f3ria de voc\u00eas,","14":"porque sei que em breve deixarei este tabern\u00e1culo, como o nosso Senhor Jesus Cristo j\u00e1 me revelou.","15":"Eu me empenharei para que, tamb\u00e9m depois da minha partida, voc\u00eas sejam sempre capazes de lembrar-se destas coisas.","16":"De fato, n\u00e3o seguimos f\u00e1bulas engenhosamente inventadas, quando lhes falamos a respeito do poder e da vinda de nosso Senhor Jesus Cristo; pelo contr\u00e1rio, n\u00f3s fomos testemunhas oculares da sua majestade.","17":"Ele recebeu honra e gl\u00f3ria da parte de Deus Pai, quando da suprema gl\u00f3ria lhe foi dirigida a voz que disse: \"Este \u00e9 o meu filho amado, em quem me agrado\".","18":"N\u00f3s mesmos ouvimos essa voz vinda do c\u00e9u, quando est\u00e1vamos com ele no monte santo.","19":"Assim, temos ainda mais firme a palavra dos profetas, e voc\u00eas far\u00e3o bem se a ela prestarem aten\u00e7\u00e3o, como a uma candeia que brilha em lugar escuro, at\u00e9 que o dia clareie e a estrela da alva nas\u00e7a em seus cora\u00e7\u00f5es.","20":"Antes de mais nada, saibam que nenhuma profecia da Escritura prov\u00e9m de interpreta\u00e7\u00e3o pessoal,","21":"pois jamais a profecia teve origem na vontade humana, mas homens falaram da parte de Deus, impelidos pelo Esp\u00edrito Santo."}}