{"meta":{"title":"\u00caxodo","abbrev":"ex"},"chapter":17,"content":{"1":"Toda a comunidade dos israelitas partiu do deserto de Sin, fazendo suas etapas segundo as ordens de Jav\u00e9. Acamparam em Rafidim e l\u00e1 n\u00e3o havia \u00e1gua para o povo beber.","2":"Ent\u00e3o o povo se p\u00f4s a discutir com Mois\u00e9s, dizendo: \u201cD\u00e1-nos \u00e1gua para beber\u201d. E Mois\u00e9s lhes disse: \u201cPor que discutis comigo? Por que tentais Jav\u00e9?\u201d","3":"Mas o povo, sedento de \u00e1gua, murmurou contra Mois\u00e9s, dizendo: \u201cPor que nos tiraste do Egito? Foi para nos matar de sede junto com nossos filhos e nossos animais?\u201d","4":"Ent\u00e3o Mois\u00e9s clamou a Jav\u00e9, dizendo: \u201cQue farei a este povo? Por pouco n\u00e3o me apedrejam\u201d.","5":"Jav\u00e9 disse a Mois\u00e9s: \u201cPassa adiante do povo e toma contigo alguns dos anci\u00e3os de Israel. Toma tamb\u00e9m em tua m\u00e3o tua vara, com que golpeaste o rio Nilo, e vai.","6":"Eu estarei diante de ti, l\u00e1 sobre a rocha de Horeb; golpear\u00e1s a rocha e dela jorrar\u00e1 \u00e1gua para o povo beber\u201d.Mois\u00e9s fez assim na presen\u00e7a dos anci\u00e3os de Israel.","7":"E deu \u00e0quele lugar o nome de Massa e Meriba, por causa da discuss\u00e3o dos israelitas e porque tinham tentado Jav\u00e9, dizendo: \u201cJav\u00e9 est\u00e1 ou n\u00e3o entre n\u00f3s?\u201d","8":"Vieram os amalecitas combater contra Israel em Rafidim.","9":"Mois\u00e9s disse a Josu\u00e9: \u201cEscolhe homens e vai combater contra os amalecitas. Amanh\u00e3 estarei no alto da colina, com a vara de Deus na m\u00e3o\u201d.","10":"Josu\u00e9 fez como Mois\u00e9s lhe ordenara e foi combater contra os amalecitas, enquanto Mois\u00e9s, Aar\u00e3o e Hur subiram para o alto da colina.","11":"Aconteceu que, enquanto Mois\u00e9s conservava a m\u00e3o levantada, Israel vencia, mas quando a abaixava, Amalec vencia.","12":"Como as m\u00e3os de Mois\u00e9s estivessem pesadas, tomaram uma pedra, puseram-na debaixo dele e ele se sentou; Aar\u00e3o e Hur lhe sustentavam as m\u00e3os, um de cada lado. Assim suas m\u00e3os se conservaram firmes at\u00e9 o p\u00f4r do sol.","13":"Josu\u00e9 derrotou Amalec e seu povo ao fio da espada.","14":"Jav\u00e9 disse a Mois\u00e9s: \u201cEscreve isso para recorda\u00e7\u00e3o num livro e comunica a Josu\u00e9 que eu exterminarei por completo a mem\u00f3ria de Amalec de debaixo do c\u00e9u.","15":"Em seguida Mois\u00e9s construiu um altar e p\u00f4s-lhe o nome de \u201cJav\u00e9-Nissi\u201d,","16":"porque ele disse: \u201cJ\u00e1 que levantou a m\u00e3o contra o trono de Jav\u00e9, Jav\u00e9 estar\u00e1 em guerra com Amalec, de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o\u201d."},"titles":{"8":"Vit\u00f3ria sobre os amalecitas."}}