{"meta":{"title":"Jo\u00e3o","abbrev":"jo"},"chapter":14,"content":{"1":"\u201cN\u00e3o se perturbe vosso cora\u00e7\u00e3o! V\u00f3s credes em Deus, crede em mim tamb\u00e9m! ","2":"Na casa de meu Pai h\u00e1 muitas moradas. Se n\u00e3o, eu vo-lo teria dito; vou preparar-vos um lugar. ","3":"Depois de ter ido e vos ter preparado um lugar, voltarei e vos tomarei comigo; para que, onde eu estiver, v\u00f3s estejais tamb\u00e9m. ","4":"E v\u00f3s conheceis o caminho do lugar para onde vou\u201d.","5":"\u201cSenhor \u2013 disse-lhe Tom\u00e9 \u2013 n\u00e3o sabemos para onde vais; como podemos saber o caminho?\u201d ","6":"Jesus respondeu-lhe: \u201cEu sou o Caminho, a Verdade e a Vida. Ningu\u00e9m chega ao Pai sen\u00e3o por mim. ","7":"Se me conheceis, conhecereis tamb\u00e9m a meu Pai; desde agora o conheceis, porque o vistes\u201d. ","8":"\u201cSenhor \u2013 disse-lhe Filipe \u2013 mostra-nos o Pai, e isto nos basta\u201d. ","9":"Disse-lhe Jesus: \u201cFilipe, faz tanto tempo que estou convosco e tu n\u00e3o me conheces? Quem me viu, viu o Pai! Como \u00e9 que podes dizer: \u2018Mostra-nos o Pai\u2019? ","10":"N\u00e3o cr\u00eas que eu estou no Pai e que o Pai est\u00e1 em mim? As palavras que vos digo, n\u00e3o as digo de mim mesmo; mas o Pai que mora em mim realiza suas obras. ","11":"Crede-me: eu estou no Pai e o Pai est\u00e1 em mim; crede ao menos por causa das pr\u00f3prias obras. ","12":"Na verdade, na verdade, vos digo: Quem cr\u00ea em mim tamb\u00e9m far\u00e1 as obras que eu fa\u00e7o. E far\u00e1 at\u00e9 maiores, porque vou para o Pai. ","13":"E tudo o que pedirdes em meu nome, eu o farei, para que o Pai seja glorificado no Filho.","14":"Se me pedirdes alguma coisa em meu nome, eu a farei.","15":"Se me amais, guardareis meus mandamentos. ","16":"Eu rogarei ao Pai, e ele vos dar\u00e1 um outro Par\u00e1clito para ficar sempre convosco. ","17":"\u00c9 o Esp\u00edrito da Verdade, que o mundo n\u00e3o pode receber, porque n\u00e3o o v\u00ea nem o conhece. Mas v\u00f3s o conheceis, porque ele mora convosco e estar\u00e1 em v\u00f3s. ","18":"N\u00e3o vos deixarei \u00f3rf\u00e3os: voltarei para v\u00f3s. ","19":"Ainda um pouco e o mundo n\u00e3o me ver\u00e1 mais; v\u00f3s, por\u00e9m, me vereis, porque eu vivo e tamb\u00e9m v\u00f3s vivereis. ","20":"Naquele dia conhecereis que eu estou no Pai, e v\u00f3s em mim, e eu em v\u00f3s. ","21":"Quem tem meus mandamentos e os guarda, esse \u00e9 que me ama. E aquele que me ama ser\u00e1 amado por meu Pai. Eu tamb\u00e9m o amarei e hei de manifestar-me a ele\u201d. ","22":"Disse Judas, n\u00e3o o Iscariotes: \u201cSenhor, que aconteceu para te manifestares a n\u00f3s e n\u00e3o ao mundo?\u201d Respondeu-lhe Jesus: ","23":"\u201cSe algu\u00e9m me ama, guardar\u00e1 minha palavra, e meu Pai o amar\u00e1, viremos a ele e faremos nele nossa morada. ","24":"Quem n\u00e3o me ama n\u00e3o guarda minhas palavras. A palavra que estais ouvindo n\u00e3o \u00e9 minha, mas do Pai que me enviou. ","25":"Eu vos disse estas coisas estando convosco. ","26":"Mas o Par\u00e1clito, o Esp\u00edrito Santo, que o Pai vai enviar em meu nome, ele vos ensinar\u00e1 todas as coisas e vos recordar\u00e1 tudo o que eu vos disse\u201d.","27":"\u201cEu vos deixo a paz; eu vos dou minha paz. N\u00e3o vo-la dou como a d\u00e1 o mundo. Que vosso cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o se perturbe nem tenha medo. ","28":"Ouvistes o que eu vos disse: vou e volto para v\u00f3s. Se me am\u00e1sseis, haver\u00edeis de alegrar-vos, porque vou para o Pai, pois o Pai \u00e9 maior do que eu. ","29":"Isto eu vos disse agora, antes que aconte\u00e7a, para que, quando acontecer, v\u00f3s acrediteis. ","30":"J\u00e1 n\u00e3o falarei muito convosco, porque est\u00e1 vindo o pr\u00edncipe deste mundo. Ele n\u00e3o tem nenhum poder sobre mim; ","31":"mas \u00e9 para que o mundo saiba que eu amo o Pai e fa\u00e7o como o Pai me ordenou. Levantai-vos! Vamos sair daqui!\u201d"},"titles":{"15":"Jesus promete o Par\u00e1clito. ","27":"A paz de Jesus. "}}