{"meta":{"title":"G\u00eanesis","abbrev":"gn"},"chapter":48,"content":{"1":"E aconteceu, depois destas coisas, que algu\u00e9m disse a Jos\u00e9: Eis que teu pai est\u00e1 enfermo. Ent\u00e3o tomou consigo os seus dois filhos, Manass\u00e9s e Efraim.","2":"E algu\u00e9m participou a Jac\u00f3, e disse: Eis que Jos\u00e9 teu filho vem a ti. E esfor\u00e7ou-se Israel, e assentou-se sobre a cama.","3":"E Jac\u00f3 disse a Jos\u00e9: O Deus Todo-Poderoso me apareceu em Luz, na terra de Cana\u00e3, e me aben\u00e7oou.","4":"E me disse: Eis que te farei frutificar e multiplicar, e tornar-te-ei uma multid\u00e3o de povos e darei esta terra \u00e0 tua descend\u00eancia depois de ti, em possess\u00e3o perp\u00e9tua.","5":"Agora, pois, os teus dois filhos, que te nasceram na terra do Egito, antes que eu viesse a ti no Egito, s\u00e3o meus: Efraim e Manass\u00e9s ser\u00e3o meus, como R\u00faben e Sime\u00e3o;","6":"Mas a tua gera\u00e7\u00e3o, que gerar\u00e1s depois deles, ser\u00e1 tua; segundo o nome de seus irm\u00e3os ser\u00e3o chamados na sua heran\u00e7a.","7":"Vindo, pois, eu de Pad\u00e3, morreu-me Raquel no caminho, na terra de Cana\u00e3, havendo ainda pequena dist\u00e2ncia para chegar a Efrata; e eu a sepultei ali, no caminho de Efrata, que \u00e9 Bel\u00e9m.","8":"E Israel viu os filhos de Jos\u00e9, e disse: Quem s\u00e3o estes?","9":"E Jos\u00e9 disse a seu pai: Eles s\u00e3o meus filhos, que Deus me tem dado aqui. E ele disse: Pe\u00e7o-te, traze-mos aqui, para que os aben\u00e7oe.","10":"Os olhos de Israel, por\u00e9m, estavam carregados de velhice, j\u00e1 n\u00e3o podia ver; e f\u00ea-los chegar a ele, e beijou-os, e abra\u00e7ou-os.","11":"E Israel disse a Jos\u00e9: Eu n\u00e3o cuidara ver o teu rosto; e eis que Deus me fez ver tamb\u00e9m a tua descend\u00eancia.","12":"Ent\u00e3o Jos\u00e9 os tirou dos joelhos de seu pai, e inclinou-se \u00e0 terra diante da sua face.","13":"E tomou Jos\u00e9 a ambos, a Efraim na sua m\u00e3o direita, \u00e0 esquerda de Israel, e Manass\u00e9s na sua m\u00e3o esquerda, \u00e0 direita de Israel, e f\u00ea-los chegar a ele.","14":"Mas Israel estendeu a sua m\u00e3o direita e a p\u00f4s sobre a cabe\u00e7a de Efraim, que era o menor, e a sua esquerda sobre a cabe\u00e7a de Manass\u00e9s, dirigindo as suas m\u00e3os propositadamente, n\u00e3o obstante Manass\u00e9s ser o primog\u00eanito.","15":"E aben\u00e7oou a Jos\u00e9, e disse: O Deus, em cuja presen\u00e7a andaram os meus pais Abra\u00e3o e Isaque, o Deus que me sustentou, desde que eu nasci at\u00e9 este dia;","16":"O anjo que me livrou de todo o mal, aben\u00e7oe estes rapazes, e seja chamado neles o meu nome, e o nome de meus pais Abra\u00e3o e Isaque, e multipliquem-se como peixes, em multid\u00e3o, no meio da terra.","17":"Vendo, pois, Jos\u00e9 que seu pai punha a sua m\u00e3o direita sobre a cabe\u00e7a de Efraim, foi mau aos seus olhos; e tomou a m\u00e3o de seu pai, para a transpor de sobre a cabe\u00e7a de Efraim \u00e0 cabe\u00e7a de Manass\u00e9s.","18":"E Jos\u00e9 disse a seu pai: N\u00e3o assim, meu pai, porque este \u00e9 o primog\u00eanito; p\u00f5e a tua m\u00e3o direita sobre a sua cabe\u00e7a.","19":"Mas seu pai recusou, e disse: Eu o sei, meu filho, eu o sei; tamb\u00e9m ele ser\u00e1 um povo, e tamb\u00e9m ele ser\u00e1 grande; contudo o seu irm\u00e3o menor ser\u00e1 maior que ele, e a sua descend\u00eancia ser\u00e1 uma multid\u00e3o de na\u00e7\u00f5es.","20":"Assim os aben\u00e7oou naquele dia, dizendo: Em ti aben\u00e7oar\u00e1 Israel, dizendo: Deus te fa\u00e7a como a Efraim e como a Manass\u00e9s. E p\u00f4s a Efraim diante de Manass\u00e9s.","21":"Depois disse Israel a Jos\u00e9: Eis que eu morro, mas Deus ser\u00e1 convosco, e vos far\u00e1 tornar \u00e0 terra de vossos pais.","22":"E eu tenho dado a ti um peda\u00e7o da terra a mais do que a teus irm\u00e3os, que tomei com a minha espada e com o meu arco, da m\u00e3o dos amorreus."}}