{"meta":{"title":"1 Cr\u00f4nicas","abbrev":"1cr"},"chapter":5,"content":{"1":"Quanto aos filhos de R\u00faben, o primog\u00eanito de Israel (pois era o primog\u00eanito, mas, por ter profanado o leito de seu pai, deu-se a sua primogenitura aos filhos de Jos\u00e9, filho de Israel; de modo que, na genealogia, n\u00e3o foi contado como primog\u00eanito.","2":"Jud\u00e1, na verdade, foi poderoso entre seus irm\u00e3os, e dele veio o pr\u00edncipe; por\u00e9m o direito da primogenitura foi de Jos\u00e9.),","3":"foram estes: Enoque, Palu, Hezrom e Carmi.","4":"O filho de Joel: Sema\u00edas, de quem foi filho Gogue, de quem foi filho Simei,","5":"de quem foi filho Mica, de quem foi filho Rea\u00edas, de quem foi filho Baal,","6":"de quem foi filho Beera, o qual Tiglate-Pileser, rei da Ass\u00edria, levou cativo; ele foi pr\u00edncipe dos rubenitas.","7":"Quanto a seus irm\u00e3os, pelas suas fam\u00edlias, quando foram inscritos nas genealogias segundo as suas descend\u00eancias, tinham por cabe\u00e7as Jeiel, Zacarias,","8":"Bela, filho de Azaz, filho de Sema, filho de Joel, que habitaram em Aroer, at\u00e9 Nebo e Baal-Meom;","9":"tamb\u00e9m habitaram do lado oriental, at\u00e9 \u00e0 entrada do deserto, o qual se estende at\u00e9 ao rio Eufrates, porque o seu gado se tinha multiplicado na terra de Gileade.","10":"Nos dias de Saul, fizeram guerra aos hagarenos, que ca\u00edram pelo poder de sua m\u00e3o, e habitaram nas tendas deles, em toda a terra fronteira de Gileade, do lado oriental.","11":"Os filhos de Gade habitaram defronte deles, na terra de Bas\u00e3, at\u00e9 Salca.","12":"Joel foi o cabe\u00e7a, e Saf\u00e3, o segundo; tamb\u00e9m Janai e Safate estavam em Bas\u00e3.","13":"Seus irm\u00e3os, segundo as suas casas paternas, foram: Micael, Mesul\u00e3o, Seba, Jorai, Jac\u00e3, Zia e H\u00e9ber; ao todo, sete;","14":"estes foram os filhos de Abiail, filho de Huri, filho de Jaroa, filho de Gileade, filho de Micael, filho de Jesisai, filho de Jado, filho de Buz.","15":"A\u00ed, filho de Abdiel, filho de Guni, foi o cabe\u00e7a da sua fam\u00edlia.","16":"Habitaram em Gileade, em Bas\u00e3 e suas aldeias, bem como at\u00e9 aos limites de todos os arredores de Sarom.","17":"Todos estes foram inscritos na genealogia, nos dias de Jot\u00e3o, rei de Jud\u00e1, e nos dias de Jerobo\u00e3o, rei de Israel.","18":"Dos filhos de R\u00faben, dos gaditas e da meia tribo de Manass\u00e9s, homens valentes, que traziam escudo e espada, entesavam o arco e eram destros na guerra, houve quarenta e quatro mil setecentos e sessenta, capazes de sair a combate.","19":"Fizeram guerra aos hagarenos, como a Jetur, a Nafis e a Nodabe.","20":"Foram ajudados contra eles, e os hagarenos e todos quantos estavam com eles foram entregues nas suas m\u00e3os; porque, na peleja, clamaram a Deus, que lhes deu ouvidos, porquanto confiaram nele.","21":"Levaram o gado deles: cinquenta mil camelos, duzentas e cinquenta mil ovelhas, dois mil jumentos; e cem mil pessoas.","22":"Porque muitos ca\u00edram feridos \u00e0 espada, pois de Deus era a peleja; e habitaram no lugar deles at\u00e9 ao ex\u00edlio.","23":"Os filhos da meia tribo de Manass\u00e9s habitaram naquela terra de Bas\u00e3 at\u00e9 Baal-Hermom, e Senir, e o monte Hermom; e eram numerosos.","24":"Estes foram cabe\u00e7as de suas fam\u00edlias, a saber: \u00c9fer, Isi, Eliel, Azriel, Jeremias, Hodavias e Jadiel, guerreiros valentes, homens famosos, cabe\u00e7as de suas fam\u00edlias.","25":"Por\u00e9m cometeram transgress\u00f5es contra o Deus de seus pais e se prostitu\u00edram, seguindo os deuses dos povos da terra, os quais Deus destru\u00edra de diante deles.","26":"Pelo que o Deus de Israel suscitou o esp\u00edrito de Pul, rei da Ass\u00edria, e o esp\u00edrito de Tiglate-Pileser, rei da Ass\u00edria, que os levou cativos, a saber: os rubenitas, os gaditas e a meia tribo de Manass\u00e9s, e os trouxe para Hala, Habor e Hara e para o rio Goz\u00e3, onde permanecem at\u00e9 ao dia de hoje."},"titles":{"1":"Descendentes de R\u00faben","11":"Descendentes de Gade","18":"A hist\u00f3ria das tribos transjord\u00e2nicas"}}