{"meta":{"title":"Mateus","abbrev":"mt"},"chapter":11,"content":{"1":"Quando Jesus terminou de dar essas instru\u00e7\u00f5es aos seus doze disc\u00edpulos, partiu da\u00ed, a fim de ensinar e pregar nas cidades deles.","2":"Jo\u00e3o estava na pris\u00e3o. Quando ouviu falar das obras do Messias, enviou a ele alguns disc\u00edpulos,","3":"para lhe perguntarem: \u201c\u00c9s tu aquele que h\u00e1 de vir, ou devemos esperar outro?\u201d","4":"Jesus respondeu: \u201cVoltem e contem a Jo\u00e3o o que voc\u00eas est\u00e3o ouvindo e vendo:","5":"os cegos recuperam a vista, os paral\u00edticos andam, os leprosos s\u00e3o purificados, os surdos ouvem, os mortos ressuscitam e aos pobres \u00e9 anunciada a Boa Not\u00edcia.","6":"E feliz aquele que n\u00e3o se escandaliza por causa de mim!\u201d","7":"Os disc\u00edpulos de Jo\u00e3o partiram, e Jesus come\u00e7ou a falar \u00e0s multid\u00f5es a respeito de Jo\u00e3o: \u201cO que \u00e9 que voc\u00eas foram ver no deserto? Um cani\u00e7o agitado pelo vento?","8":"O que voc\u00eas foram ver? Um homem vestido com roupas finas? Mas aqueles que vestem roupas finas moram em pal\u00e1cios de reis.","9":"Ent\u00e3o, o que \u00e9 que voc\u00eas foram ver? Um profeta? Eu lhes afirmo que sim: algu\u00e9m que \u00e9 mais do que um profeta.","10":"\u00c9 de Jo\u00e3o que a Escritura diz: \u2018Eis que eu envio o meu mensageiro \u00e0 tua frente; ele vai preparar o teu caminho diante de ti\u2019.","11":"Eu garanto a voc\u00eas: de todos os homens que j\u00e1 nasceram, nenhum \u00e9 maior do que Jo\u00e3o Batista. No entanto, o menor no Reino do C\u00e9u \u00e9 maior do que ele.","12":"Desde os dias de Jo\u00e3o Batista at\u00e9 agora, o Reino do C\u00e9u sofre viol\u00eancia, e s\u00e3o os violentos que procuram tom\u00e1-lo.","13":"De fato, todos os Profetas e a Lei profetizaram at\u00e9 Jo\u00e3o.","14":"E se voc\u00eas o quiserem aceitar, Jo\u00e3o \u00e9 Elias que devia vir.","15":"Quem tem ouvidos, ou\u00e7a.\u201d","16":"\u2018\u2018Com quem eu vou comparar esta gera\u00e7\u00e3o? S\u00e3o como crian\u00e7as sentadas nas pra\u00e7as, que se dirigem aos colegas, e dizem:","17":"\u2018Tocamos flauta e voc\u00eas n\u00e3o dan\u00e7aram, cantamos uma m\u00fasica triste e voc\u00eas n\u00e3o bateram no peito\u2019.","18":"Veio Jo\u00e3o, que n\u00e3o come nem bebe, e disseram: \u2018Ele est\u00e1 com um dem\u00f4nio\u2019.","19":"Veio o Filho do Homem, que come e bebe, e dizem: \u2018Ele \u00e9 um comil\u00e3o e beberr\u00e3o, amigo dos cobradores de impostos e dos pecadores\u2019. Mas a sabedoria foi justificada por suas obra","20":"Ent\u00e3o Jesus come\u00e7ou a falar contra as cidades onde havia realizado a maior parte de seus milagres, porque elas n\u00e3o tinham se convertido.","21":"Ele dizia: \u201cAi de voc\u00ea, Corazin! Ai de voc\u00ea, Betsaida! Porque, se em Tiro e Sid\u00f4nia tivessem sido realizados os milagres que foram feitos no meio de voc\u00eas, h\u00e1 muito tempo elas teriam feito penit\u00eancia, vestindo-se de cil\u00edcio e cobrindo-se de cinzas.","22":"Pois bem! Eu digo a voc\u00eas: no dia do julgamento, Tiro e Sid\u00f4nia ter\u00e3o uma senten\u00e7a menos dura que voc\u00eas.","23":"E voc\u00ea, Cafarnaum! Ser\u00e1 erguida at\u00e9 o c\u00e9u? Ser\u00e1 jogada \u00e9 no inferno, isso sim! Porque, se em Sodoma tivessem acontecido os milagres que foram realizados no meio de voc\u00ea, ela existiria at\u00e9 o dia de hoje!","24":"Eu lhes digo: no dia do julgamento, Sodoma ter\u00e1 uma senten\u00e7a menos dura que voc\u00ea!\u201d","25":"Naquele tem-po, Jesus disse: \u201cEu te louvo, Pai, Senhor do c\u00e9u e da terra, porque escondeste essas coisas aos s\u00e1bios e inteligentes e as revelaste aos pequeninos.","26":"Sim, Pai, porque assim foi do teu agrado.","27":"Meu Pai entregou tudo a mim. Ningu\u00e9m conhece o Filho, a n\u00e3o ser o Pai, e ningu\u00e9m conhece o Pai, a n\u00e3o ser o Filho e aquele a quem o Filho quiser revelar.","28":"Venham para mim todos voc\u00eas que est\u00e3o cansados de carregar o peso do seu fardo, e eu lhes darei descanso.","29":"Carreguem a minha carga e aprendam de mim, porque sou manso e humilde de cora\u00e7\u00e3o, e voc\u00eas encontrar\u00e3o descanso para suas vidas.","30":"Porque a minha carga \u00e9 suave e o meu fardo \u00e9 leve.\u201d"}}