{"meta":{"title":"G\u00eanesis","abbrev":"gn"},"chapter":48,"content":{"1":"Passadas estas coisas, disseram a Jos\u00e9: Teu pai est\u00e1 enfermo. Ent\u00e3o, Jos\u00e9 tomou consigo a seus dois filhos, Manass\u00e9s e Efraim.","2":"E avisaram a Jac\u00f3: Eis que Jos\u00e9, teu filho, vem ter contigo. Esfor\u00e7ou-se Israel e se assentou no leito.","3":"Disse Jac\u00f3 a Jos\u00e9: O Deus Todo-Poderoso me apareceu em Luz, na terra de Cana\u00e3, e me aben\u00e7oou,","4":"e me disse: Eis que te farei fecundo, e te multiplicarei, e te tornarei multid\u00e3o de povos, e \u00e0 tua descend\u00eancia darei esta terra em possess\u00e3o perp\u00e9tua.","5":"Agora, pois, os teus dois filhos, que te nasceram na terra do Egito, antes que eu viesse a ti no Egito, s\u00e3o meus; Efraim e Manass\u00e9s ser\u00e3o meus, como R\u00faben e Sime\u00e3o.","6":"Mas a tua descend\u00eancia, que gerar\u00e1s depois deles, ser\u00e1 tua; segundo o nome de um de seus irm\u00e3os ser\u00e3o chamados na sua heran\u00e7a.","7":"Vindo, pois, eu de Pad\u00e3, me morreu, com pesar meu, Raquel na terra de Cana\u00e3, no caminho, havendo ainda pequena dist\u00e2ncia para chegar a Efrata; sepultei-a ali no caminho de Efrata, que \u00e9 Bel\u00e9m.","8":"Tendo Israel visto os filhos de Jos\u00e9, disse: Quem s\u00e3o estes?","9":"Respondeu Jos\u00e9 a seu pai: S\u00e3o meus filhos, que Deus me deu aqui. Faze-os chegar a mim, disse ele, para que eu os aben\u00e7oe.","10":"Os olhos de Israel j\u00e1 se tinham escurecido por causa da velhice, de modo que n\u00e3o podia ver bem. Jos\u00e9, pois, f\u00ea-los chegar a ele; e ele os beijou e os abra\u00e7ou.","11":"Ent\u00e3o, disse Israel a Jos\u00e9: Eu n\u00e3o cuidara ver o teu rosto; e eis que Deus me fez ver os teus filhos tamb\u00e9m.","12":"E Jos\u00e9, tirando-os dentre os joelhos de seu pai, inclinou-se \u00e0 terra diante da sua face.","13":"Depois, tomou Jos\u00e9 a ambos, a Efraim na sua m\u00e3o direita, \u00e0 esquerda de Israel, e a Manass\u00e9s na sua esquerda, \u00e0 direita de Israel, e f\u00ea-los chegar a ele.","14":"Mas Israel estendeu a m\u00e3o direita e a p\u00f4s sobre a cabe\u00e7a de Efraim, que era o mais novo, e a sua esquerda sobre a cabe\u00e7a de Manass\u00e9s, cruzando assim as m\u00e3os, n\u00e3o obstante ser Manass\u00e9s o primog\u00eanito.","15":"E aben\u00e7oou a Jos\u00e9, dizendo: O Deus em cuja presen\u00e7a andaram meus pais Abra\u00e3o e Isaque, o Deus que me sustentou durante a minha vida at\u00e9 este dia,","16":"o Anjo que me tem livrado de todo mal, aben\u00e7oe estes rapazes; seja neles chamado o meu nome e o nome de meus pais Abra\u00e3o e Isaque; e cres\u00e7am em multid\u00e3o no meio da terra.","17":"Vendo Jos\u00e9 que seu pai pusera a m\u00e3o direita sobre a cabe\u00e7a de Efraim, foi-lhe isto desagrad\u00e1vel, e tomou a m\u00e3o de seu pai para mudar da cabe\u00e7a de Efraim para a cabe\u00e7a de Manass\u00e9s.","18":"E disse Jos\u00e9 a seu pai: N\u00e3o assim, meu pai, pois o primog\u00eanito \u00e9 este; p\u00f5e a m\u00e3o direita sobre a cabe\u00e7a dele.","19":"Mas seu pai o recusou e disse: Eu sei, meu filho, eu o sei; ele tamb\u00e9m ser\u00e1 um povo, tamb\u00e9m ele ser\u00e1 grande; contudo, o seu irm\u00e3o menor ser\u00e1 maior do que ele, e a sua descend\u00eancia ser\u00e1 uma multid\u00e3o de na\u00e7\u00f5es.","20":"Assim, os aben\u00e7oou naquele dia, declarando: Por v\u00f3s Israel aben\u00e7oar\u00e1, dizendo: Deus te fa\u00e7a como a Efraim e como a Manass\u00e9s. E p\u00f4s o nome de Efraim adiante do de Manass\u00e9s.","21":"Depois, disse Israel a Jos\u00e9: Eis que eu morro, mas Deus ser\u00e1 convosco e vos far\u00e1 voltar \u00e0 terra de vossos pais.","22":"Dou-te, de mais que a teus irm\u00e3os, um declive montanhoso, o qual tomei da m\u00e3o dos amorreus com a minha espada e com o meu arco."},"titles":{"1":"Jac\u00f3 adoece","11":"Jac\u00f3 aben\u00e7oa Jos\u00e9 e os filhos deste"}}