{"meta":{"title":"G\u00e1latas","abbrev":"gl"},"chapter":2,"content":{"1":"Catorze anos depois, voltei a Jerusal\u00e9m com Barnab\u00e9 e levei tamb\u00e9m Tito comigo.","2":"Fui l\u00e1 seguindo uma revela\u00e7\u00e3o. Expus a eles o Evangelho que anuncio aos pag\u00e3os, mas o expus reservadamente \u00e0s pessoas mais not\u00e1veis, para n\u00e3o me arriscar a correr ou ter corrido em v\u00e3o.","3":"Nem Tito, meu companheiro, que \u00e9 grego, foi obrigado a circuncidar-se.","4":"Nem mesmo por causa dos falsos irm\u00e3os, os intrusos que se infiltraram para espionar a liberdade que temos em Jesus Cristo, a fim de nos tornar escravos.","5":"Mas para que a verdade do Evangelho continuasse firme entre voc\u00eas, em nenhum momento nos submetemos a essas pessoas.","6":"No que se refere \u00e0queles mais not\u00e1veis \u2014 pouco me importa o que eles eram ent\u00e3o, porque Deus n\u00e3o faz diferen\u00e7a entre as pessoas \u2014 esses mesmos not\u00e1veis nada mais me impuseram.","7":"Pelo contr\u00e1rio, viram que a mim fora confiada a evangeliza\u00e7\u00e3o dos n\u00e3o circuncidados, assim como a Pedro fora confiada a evangeliza\u00e7\u00e3o dos circuncidados.","8":"De fato, aquele que tinha agido em Pedro para o apostolado entre os circuncidados, tamb\u00e9m tinha agido em mim a favor dos pag\u00e3os.","9":"Por isso, Tiago, Pedro e Jo\u00e3o, considerados como colunas, reconheceram a gra\u00e7a que me fora concedida, estenderam a m\u00e3o a mim e a Barnab\u00e9 em sinal de comunh\u00e3o: n\u00f3s trabalhar\u00edamos com os pag\u00e3os, e eles com os circuncidados.","10":"Eles pediram apenas que nos lembr\u00e1ssemos dos pobres, e isso eu tenho procurado fazer com muito cuidado.","11":"Quando Pedro foi a Antioquia, eu o enfrentei em p\u00fablico, porque ele estava claramente errado.","12":"De fato, antes de chegarem algumas pessoas da parte de Tiago, ele comia com os pag\u00e3os; mas, depois que chegaram, Pedro come\u00e7ou a evitar os pag\u00e3os e j\u00e1 n\u00e3o se misturava com eles, pois tinha medo dos circuncidados.","13":"Os outros judeus tamb\u00e9m come\u00e7aram a fingir com ele, de modo que at\u00e9 Barnab\u00e9 se deixou levar pela hipocrisia dele.","14":"Quando vi que eles n\u00e3o estavam agindo direito, conforme a verdade do Evangelho, eu disse a Pedro, na frente de todos: \u201cVoc\u00ea \u00e9 judeu, mas est\u00e1 vivendo como os pag\u00e3os e n\u00e3o como os judeus. Como pode, ent\u00e3o, obrigar os pag\u00e3os a viverem como judeus?\u201d","15":"N\u00f3s somos judeus de nascimento, e n\u00e3o pag\u00e3os pecadores.","16":"Sabemos, entretanto, que o homem n\u00e3o se torna justo pelas obras da Lei, mas somente pela f\u00e9 em Jesus Cristo. N\u00f3s tamb\u00e9m acreditamos em Jesus Cristo, a fim de nos tornarmos justos pela f\u00e9 em Cristo e n\u00e3o pela observ\u00e2ncia da Lei, pois com a observ\u00e2ncia da Lei ningu\u00e9m se tornar\u00e1 justo.","17":"N\u00f3s procuramos tornar-nos justos em Cristo; mas tamb\u00e9m somos pecadores como os outros. Ent\u00e3o, ser\u00e1 que Cristo estaria a servi\u00e7o do pecado? Claro que n\u00e3o!","18":"De fato, se eu reconstruo o que destru\u00ed, eu pr\u00f3prio me torno culp\u00e1vel.","19":"Quanto a mim, foi atrav\u00e9s da Lei que eu morri para a Lei, a fim de viver para Deus. Fui morto na cruz com Cristo.","20":"Eu vivo, mas j\u00e1 n\u00e3o sou eu que vivo, pois \u00e9 Cristo que vive em mim. E esta vida que agora vivo, eu a vivo pela f\u00e9 no Filho de Deus, que me amou e se entregou por mim.","21":"Portanto, n\u00e3o torno in\u00fatil a gra\u00e7a de Deus, porque, se a justi\u00e7a vem atrav\u00e9s da Lei, ent\u00e3o Cristo morreu em v\u00e3o."}}