{"meta":{"title":"Atos","abbrev":"at"},"chapter":24,"content":{"1":"Cinco dias depois, o sumo sacerdote Ananias desceu com alguns anci\u00e3os e um advogado, certo T\u00e9rtulo, e se apresentaram ao governador para acusar Paulo. ","2":"Este foi chamado, e T\u00e9rtulo formulou a acusa\u00e7\u00e3o nestes termos: \u201cA grande paz de que gozamos gra\u00e7as a ti, e as reformas de que esta na\u00e7\u00e3o \u00e9 devedora a tua provid\u00eancia, ","3":"em todo tempo e lugar, n\u00f3s as acolhemos, excelent\u00edssimo F\u00e9lix, com profunda gratid\u00e3o. ","4":"Mas, para n\u00e3o importunar-te por mais tempo, pe\u00e7o-te que nos ou\u00e7as um instante com tua benevol\u00eancia. ","5":"Este homem, n\u00f3s o constatamos, \u00e9 uma peste: provoca desordens entre todos os judeus do mundo inteiro e \u00e9 um l\u00edder da seita dos nazarenos. ","6":"Tentou at\u00e9 profanar o templo, e foi ent\u00e3o que o prendemos. ","8":"Interrogando-o, poder\u00e1s, por ti mesmo, assegurar-te da exatid\u00e3o de todas as nossas acusa\u00e7\u00f5es contra ele\u201d. ","9":"Os judeus o apoiaram, confirmando que isso era verdade.","10":"Ent\u00e3o o governador lhe fez sinal para falar, e Paulo <br />\nrespondeu: \u201cSei que j\u00e1 s\u00e3o v\u00e1rios anos que \u00e9s juiz desta na\u00e7\u00e3o; por isso, \u00e9 com plena confian\u00e7a que farei minha defesa. ","11":"Podes verificar que n\u00e3o faz mais de doze dias que subi a Jerusal\u00e9m para adorar, ","12":"e ningu\u00e9m me viu, nem no templo, nem nas sinagogas, nem pela cidade, em discuss\u00e3o com algu\u00e9m, ou amotinando a multid\u00e3o. ","13":"Nem tampouco podem provar aquilo de que est\u00e3o me acusando agora. ","14":"Isto, por\u00e9m, te confesso: \u00e9 segundo o Caminho, que eles chamam de seita, que sirvo o Deus de nossos pais, crendo em tudo quanto h\u00e1 na Lei e no que est\u00e1 escrito nos Profetas, ","15":"tendo em Deus a esperan\u00e7a, como eles pr\u00f3prios tamb\u00e9m a t\u00eam, de que haver\u00e1 uma ressurrei\u00e7\u00e3o dos justos e dos pecadores. ","16":"\u00c9 por isso que eu tamb\u00e9m me esfor\u00e7o por ter sempre uma consci\u00eancia irrepreens\u00edvel diante de Deus e dos homens. ","17":"Ora, depois de muitos anos, vim trazer esmolas para minha na\u00e7\u00e3o e oferecer sacrif\u00edcios: ","18":"foi ent\u00e3o que me encontraram no templo, depois que eu tinha terminado as purifica\u00e7\u00f5es, sem aglomera\u00e7\u00e3o nem tumulto. ","19":"Mas foram alguns judeus da \u00c1sia que me viram ali: eles \u00e9 que deveriam apresentar-se diante de ti e me acusar, se t\u00eam alguma coisa contra mim. ","20":"Ou digam os que est\u00e3o aqui, de que delito me acharam culpado quando compareci perante o Sin\u00e9drio.","21":"A n\u00e3o ser que se trate desta \u00fanica frase que gritei, de p\u00e9 no meio deles: \u2018\u00c9 por causa da ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos que hoje sou julgado diante de v\u00f3s\u2019.\u201d ","22":"F\u00e9lix, que estava muito bem informado sobre o que se refere ao Caminho, adiou a solu\u00e7\u00e3o, dizendo: \u201cQuando o tribuno L\u00edsias descer, examinarei vossa quest\u00e3o\u201d. ","23":"Ordenou ao centuri\u00e3o que conservasse Paulo preso, mas num regime liberal, e n\u00e3o impedisse que algum dos seus lhe prestasse servi\u00e7o.","24":"Alguns dias mais tarde, F\u00e9lix veio com sua mulher Drusila, que era judia. Mandou chamar Paulo e o ouviu falar da f\u00e9 no Cristo Jesus. ","25":"Mas como ele se pusesse a discorrer sobre a justi\u00e7a, a contin\u00eancia e o ju\u00edzo futuro, F\u00e9lix ficou com medo e respondeu: \u201cPor ora podes ir; tornarei a chamar-te na primeira oportunidade\u201d. ","26":"Esperava tamb\u00e9m que Paulo lhe desse dinheiro; por isso mandava cham\u00e1-lo com muita frequ\u00eancia para conversar com ele. ","27":"Passados dois anos, F\u00e9lix teve por sucessor P\u00f3rcio Festo. Querendo agradar aos judeus, F\u00e9lix tinha deixado Paulo na pris\u00e3o."},"titles":{"10":"Paulo se defende. ","24":"Paulo prega o Evangelho a F\u00e9lix. "}}