{"meta":{"title":"J\u00f3","abbrev":"j\u00f3"},"chapter":32,"content":{"1":"Aqueles tr\u00eas homens pararam de responder a J\u00f3, porque ele se considerava justo. ","2":"Ent\u00e3o se acendeu a ira de Eli\u00fa, filho de Baraquel, de Buz, da tribo de Ram. Sua ira se acendeu contra J\u00f3, porque este pretendia ter raz\u00e3o contra Deus. ","3":"Ficou tamb\u00e9m irado contra seus tr\u00eas amigos porque, n\u00e3o lhe tendo dado resposta, jogavam a culpa em Deus. ","4":"Eli\u00fa tinha esperado, enquanto eles falavam com J\u00f3, porque eram mais idosos que ele. ","5":"Mas quando viu que na boca desses tr\u00eas homens n\u00e3o havia mais resposta, sua ira se acendeu.","6":"Tomando, pois, a palavra, Eli\u00fa, filho de Baraquel, de Buz, disse:<br />\nEu sou jovem de idade<br />\ne v\u00f3s j\u00e1 sois anci\u00e3os;<br />\npor isso em minha timidez n\u00e3o ousava<br />\nmanifestar-vos meu pensamento.<br />\n","7":"Eu refletia: Falar\u00e3o os anos<br />\ne a idade avan\u00e7ada ensinar\u00e1 a sabedoria.<br />\n","8":"Mas o que torna inteligente o homem \u00e9 o esp\u00edrito,<br />\ne o sopro do Onipotente.<br />\n","9":"A idade avan\u00e7ada n\u00e3o d\u00e1 sabedoria,<br />\nnem a velhice a compreens\u00e3o do que \u00e9 justo.<br />\n","10":"Por isso eu ouso dizer: Escutai-me;<br />\ntamb\u00e9m eu exporei meu saber.<br />\n","11":"Aguardei vossas palavras,<br />\nprestei aten\u00e7\u00e3o a vossos argumentos<br />\nenquanto procur\u00e1veis respostas.<br />\n","12":"Eu vos segui com aten\u00e7\u00e3o,<br />\nmas ningu\u00e9m p\u00f4de convencer J\u00f3,<br />\nnem dar resposta a suas raz\u00f5es.<br />\n","13":"N\u00e3o digais: Encontramos a sabedoria;<br />\ns\u00f3 Deus pode triunfar dele, n\u00e3o um homem!<br />\n","14":"N\u00e3o foi a mim que ele dirigiu suas palavras,<br />\ne n\u00e3o lhe responderei com vossos argumentos.<br />\n","15":"Est\u00e3o desconcertados, n\u00e3o respondem mais,<br />\nfaltam-lhes as palavras.<br />\n","16":"Esperei, mas porque n\u00e3o falam mais,<br />\nporque est\u00e3o a\u00ed sem resposta,<br />\n","17":"quero tamb\u00e9m eu dizer o que penso,<br />\neu tamb\u00e9m darei meu parecer.<br />\n","18":"Pois tenho muito o que falar,<br />\npressionado pelo esp\u00edrito que mora em mim.<br />\n","19":"Dentro de mim h\u00e1 como vinho n\u00e3o aberto,<br />\ncomo odres novos que v\u00e3o se arrebentar.<br />\n","20":"Falarei para desabafar,<br />\nabrirei a boca e responderei.<br />\n","21":"N\u00e3o farei acep\u00e7\u00e3o de pessoas,<br />\nn\u00e3o adularei ningu\u00e9m.<br />\n","22":"Porque n\u00e3o sei adular;<br />\nsen\u00e3o meu criador em breve me levaria.<br />\n"},"titles":{"6":"Eli\u00fa se apresenta. "}}