{"meta":{"title":"J\u00f3","abbrev":"j\u00f3"},"chapter":6,"content":{"1":"Ent\u00e3o J\u00f3 respondeu:","2":"Se poss\u00edvel fosse pesar minha afli\u00e7\u00e3o, e p\u00f4r na balan\u00e7a todos os meus males,","3":"pesariam certamente mais que a areia do mar; por isso minhas palavras n\u00e3o t\u00eam nexo.","4":"Porque as flechas do Onipotente est\u00e3o cravadas em mim, e meu esp\u00edrito bebe seu veneno, e terrores imensos se juntam contra mim.","5":"Zurra talvez o asno quando tem capim? O boi berra diante de seu feno?","6":"Come-se sem sal comida ins\u00edpida? Ou que gosto h\u00e1 no suco de malva?","7":"O que eu recusava tocar \u00e9 minha comida de doente.","8":"Oh! Se me acontecesse o que desejo, e Deus me concedesse o que espero!","9":"Quem dera que Deus me esmagasse, soltasse a m\u00e3o e me aniquilasse!","10":"Seria para mim um conforto: eu me alegraria nas dores que ele n\u00e3o me poupa, por n\u00e3o ter renegado os decretos do Santo.","11":"Qual \u00e9 minha for\u00e7a, para poder resistir, ou qual meu fim, para prolongar minha vida?","12":"Minha for\u00e7a \u00e9 a for\u00e7a das pedras? Minha carne \u00e9 talvez de bronze?","13":"Terei como apoio o nada? Todo socorro me \u00e9 negado?","14":"Quem deixa de compadecer-se do aflito abandonou o temor do Onipotente.","15":"Meus irm\u00e3os me tra\u00edram como uma torrente, como as \u00e1guas de torrentes que passam,","16":"que se turvam com o degelo e nas quais se dissolve a neve,","17":"mas no ver\u00e3o desaparecem e no calor somem de seus leitos.","18":"As caravanas se desviam de suas pistas, adentram o deserto e ali se perdem.","19":"As caravanas de Tem\u00e3 as procuram, os viajantes de Sab\u00e1 contam com elas.","20":"Mas ficam desiludidos por terem confiado, chegando l\u00e1, ficam confusos.","21":"Assim sois para mim agora: vedes meus males e o medo vos assalta.","22":"Por acaso eu vos disse: \u201cDai-me alguma coisa\u201d, ou \u201ctomai de vossos bens um presente para mim\u201d,","23":"ou \u201clivrai-me das m\u00e3os do inimigo\u201d, ou \u201cdo poder dos violentos resgatai-me\u201d?","24":"Instru\u00ed-me e ent\u00e3o me calarei, fazei-me conhecer em que errei.","25":"Que t\u00eam de ofensivo as palavras justas? Mas o que provam vossos argumentos?","26":"Pensais talvez em criticar palavras e o que um desesperado falou ao vento?","27":"Ser\u00edeis capazes de leiloar um \u00f3rf\u00e3o e de p\u00f4r \u00e0 venda vosso amigo.","28":"Agora, pois, prestai-me aten\u00e7\u00e3o, porque diante de v\u00f3s n\u00e3o mentirei.","29":"Retratai-vos: n\u00e3o sejais injustos! Retratai-vos: \u00e9 minha justi\u00e7a que est\u00e1 em jogo!","30":"H\u00e1 iniquidade em minha l\u00edngua? Ou meu paladar n\u00e3o distingue mais o infort\u00fanio?"},"titles":{}}