{"meta":{"title":"Tito","abbrev":"tt"},"chapter":3,"content":{"1":"Lembra a todos que \u00e9 preciso submeter-se aos governantes e \u00e0s autoridades, praticar a obedi\u00eancia, estar prontos para toda boa obra,","2":"n\u00e3o difamar ningu\u00e9m, nem andar brigando, mas que sejam modestos e delicados para com todos.","3":"Pois n\u00f3s tamb\u00e9m \u00e9ramos outrora insensatos, rebeldes, transviados, escravos de todo tipo de paix\u00f5es e prazeres, vivendo na mal\u00edcia e na inveja, dignos de \u00f3dio e nos odiando uns aos outros.","4":"Mas quando se manifestou a bondade de Deus, nosso Salvador, e seu amor pelos homens,","5":"ele nos salvou, n\u00e3o em virtude dos atos de justi\u00e7a que praticamos, mas por sua miseric\u00f3rdia por meio de um banho de regenera\u00e7\u00e3o e de renova\u00e7\u00e3o no Esp\u00edrito Santo,","6":"por ele derramado profusamente sobre n\u00f3s por meio de nosso Salvador Jesus Cristo,","7":"para que, justificados por sua gra\u00e7a, nos torn\u00e1ssemos, na esperan\u00e7a, herdeiros da vida eterna.","8":"Esta palavra \u00e9 digna de f\u00e9 e por isso quero que insistas nestas coisas, para que os que creem em Deus se esforcem por distinguir-se na pr\u00e1tica do bem: isto \u00e9 belo e \u00fatil \u00e0s pessoas.","9":"Evita, por\u00e9m, as v\u00e3s controv\u00e9rsias, as genealogias, as discuss\u00f5es, as pol\u00eamicas sobre a lei, porque s\u00e3o in\u00fateis e vazias.","10":"Quanto ao herege, ap\u00f3s uma primeira e segunda advert\u00eancia, separa-te dele,","11":"bem sabendo que se trata de gente transviada que continua a pecar, condenando-se a si mesma.","12":"Logo que eu te enviar \u00c1rtemas ou T\u00edquico, apressa-te para te encontrares comigo em Nic\u00f3polis, porque \u00e9 l\u00e1 que pretendo passar o inverno.","13":"Toma todas as provid\u00eancias para a viagem do jurista Zenas e de Apolo, para que nada lhes falte.","14":"Aprendam assim tamb\u00e9m os nossos a distinguir-se na pr\u00e1tica do bem, para atender \u00e0s necessidades urgentes e n\u00e3o viverem uma vida in\u00fatil.","15":"Sa\u00fadam-te todos os que est\u00e3o comigo. Sauda\u00e7\u00f5es aos que nos amam na f\u00e9. A gra\u00e7a esteja com todos v\u00f3s!"},"titles":{"12":"Recomenda\u00e7\u00f5es e sauda\u00e7\u00f5es."}}