{"meta":{"title":"Prov\u00e9rbios","abbrev":"pv"},"chapter":2,"content":{"1":"Meu filho, se acolheres minhas palavras<br />\ne guardares dentro de ti meus mandamentos,<br />\n","2":"prestando ouvido \u00e0 sabedoria, <br />\ninclinando teu cora\u00e7\u00e3o ao entendimento,<br />\n","3":"se invocares o discernimento<br />\ne chamares a intelig\u00eancia,<br />\n","4":"se a buscares como a prata<br />\ne a procurares como um tesouro,<br />\n","5":"ent\u00e3o compreender\u00e1s o temor de Jav\u00e9<br />\ne encontrar\u00e1s o conhecimento de Deus.<br />\n","6":"Porque \u00e9 Jav\u00e9 quem d\u00e1 a sabedoria,<br />\nde sua boca prov\u00eam a ci\u00eancia e a intelig\u00eancia.<br />\n","7":"Aos homens retos reserva a prosperidade,<br />\n\u00e9 escudo para aqueles que agem com retid\u00e3o,<br />\n","8":"protege as veredas da justi\u00e7a<br />\ne guarda os caminhos de seus fi\u00e9is.<br />\n","9":"Ent\u00e3o compreender\u00e1s a justi\u00e7a e o direito,<br />\na retid\u00e3o com todos os bons caminhos.<br />\n","10":"Porque a sabedoria entrar\u00e1 em teu cora\u00e7\u00e3o<br />\ne o conhecimento alegrar\u00e1 tua alma.<br />\n","11":"A reflex\u00e3o te guardar\u00e1<br />\ne a intelig\u00eancia velar\u00e1 sobre ti,<br />\n","12":"para te afastar do mau caminho,<br />\ne do homem que fala coisas perversas,<br />\n","13":"daqueles que abandonam as veredas retas<br />\npara caminhar por estradas tenebrosas,<br />\n","14":"e que se alegram fazendo o mal<br />\ne encontram prazer nas perversidades do v\u00edcio.<br />\n","15":"Eles seguem veredas tortuosas<br />\ne se extraviam em seus caminhos.<br />\n","16":"Ela te salvar\u00e1 da mulher estrangeira,<br />\nda infiel que diz palavras sedutoras,<br />\n","17":"que abandona o companheiro de sua juventude<br />\ne esquece a alian\u00e7a de seu Deus.<br />\n","18":"Porque sua casa conduz para a morte<br />\ne para o reino das sombras suas veredas.<br />\n","19":"Dos que v\u00e3o a ela nenhum retorna,<br />\nn\u00e3o alcan\u00e7am as veredas da vida.<br />\n","20":"Por isto caminhar\u00e1s pela estrada dos bons<br />\ne te conservar\u00e1s nas sendas dos justos.<br />\n","21":"Porque os homens retos habitar\u00e3o a terra<br />\ne os \u00edntegros permanecer\u00e3o nela.<br />\n","22":"Mas os malvados ser\u00e3o exterminados da terra,<br />\ne dela ser\u00e3o extirpados os infi\u00e9is.<br />\n"},"titles":{}}