{"meta":{"title":"Ester","abbrev":"et"},"chapter":9,"content":{"1":"No dia treze do duod\u00e9cimo m\u00eas, que \u00e9 o m\u00eas de adar, quando a ordem e o edito do rei deveriam ser executados, naquele mesmo dia em que os inimigos dos judeus esperavam t\u00ea-los em seu poder, aconteceu o contr\u00e1rio: os judeus \u00e9 que tiveram em seu poder seus inimigos.","2":"Os judeus congregaram-se em suas cidades, em todas as prov\u00edncias do rei Assuero, para agredir os que procuravam sua perdi\u00e7\u00e3o, e ningu\u00e9m lhes p\u00f4de resistir, porque o temor deles se apoderara de todos os povos.","3":"Todos oschefes das prov\u00edncias, os s\u00e1trapas,os governadores e os que cuidavam dos interesses do rei apoiaram os judeus, porque o temor de Mardoqueu os dominava;","4":"ele se tornara poderoso na corte, e por todas as prov\u00edncias se divulgava sua fama; Mardoqueu crescia sempre mais em poder.","5":"Assim os judeus massacraram todos os seus inimigos, passando-os a fio de espada, matando-os e exterminando-os; e trataram seus advers\u00e1rios como quiseram.","6":"Na cidadela de Susa, os judeus mataram e exterminaram quinhentos homens;","7":"mataram Farsandata, Delfon, Esfata,","8":"Forata, Adalia, Aridata,","9":"Fermesta, Arisai, Aridai e Jezata,","10":"os dez filhos de Am\u00e3, filho de Amadates, o perseguidor dos judeus; mas n\u00e3o se entregaram \u00e0 pilhagem.","11":"Naquele mesmo dia foi comunicado ao rei o n\u00famero dos mortos na cidadela de Susa.","12":"O rei disse \u00e0 rainha Ester: \u201cOs judeus mataram e exterminaram quinhentos homens e os dez filhos de Am\u00e3 na cidadela de Susa; que ter\u00e3o feito nas outras prov\u00edncias do rei? Qual \u00e9 teu pedido agora? Ele te ser\u00e1 concedido. Que mais solicitas? Ser\u00e1 feito\u201d.","13":"Respondeu Ester: \u201cSe ao rei aprouver, seja permitido aos judeus de Susa fazer tamb\u00e9m amanh\u00e3 o que estava decretado para hoje, e os dez filhos de Am\u00e3 sejam suspensos \u00e0 forca\u201d.","14":"O rei ordenou que assim se fizesse, e o decreto foi publicado em Susa; os dez filhos de Am\u00e3 foram dependurados na forca.","15":"Os judeus de Susa reuniram-se tamb\u00e9m no dia catorze do m\u00eas de adar e mataram em Susa trezentos homens, sem, no entanto, entregar-se \u00e0 pilhagem.","16":"Tamb\u00e9m os outros judeus, que estavam nas prov\u00edncias do rei, reuniram-se para defender a pr\u00f3pria vida e se p\u00f4r ao abrigo dos ataques de seus inimigos; mataram setenta e cinco mil deles, sem, todavia, entregar-se \u00e0 pilhagem.","17":"Isto aconteceu no dia treze do m\u00eas de adar. No dia catorze repousaram e fizeram dele um dia de festa e de alegria.","18":"Mas os judeus de Susa reuniram-se nos dias treze e catorze do mesmo m\u00eas; no dia quinze repousaram e fizeram dele um dia de festa e de alegria.","19":"Por isso os judeus dos campos, que habitam nas aldeias n\u00e3o cercadas de muros, celebram o dia catorze do m\u00eas de adar como um dia de alegria, de banquete e de festa, trocando presentes entre si,19a enquanto que para os das cidades, o dia festi\u00advo que passam na alegria, enviando presentes a seus vizinhos, \u00e9 o dia quinze de adar.","20":"Mardoqueu redigiu o relato desses acontecimentos e enviou cartas a todos os judeus de todas as prov\u00edncias do rei Assuero, pr\u00f3ximas e distantes,","21":"ordenando-lhes que celebrassem anualmente os dias catorze e quinze do m\u00eas de adar,","22":"porque foi nesses dias que os judeus se haviam livrado de seus inimigos, foi nesse m\u00eas que sua ang\u00fastia se convertera em alegria e seu luto em festa; que fizessem deles dias de banquetes e de alegria, com troca de manjares e donativos aos pobres.","23":"Os judeus comprometeram-se a continuar aquilo que j\u00e1 haviam come\u00e7ado a fazer, e que Mardoqueu lhes havia prescrito.","24":"Efetivamente, Am\u00e3, filho de Amadates, o agagita, o inimigo de todos os judeus, tinha planejado extermin\u00e1-los e havia lan\u00e7ado o pur, isto \u00e9, a sorte, para o exterm\u00ednio e a destrui\u00e7\u00e3o deles.","25":"Mas quando Ester se apresentou diante do rei, este ordenou por escrito que reca\u00edsse sobre a cabe\u00e7a de Am\u00e3 a perversa maquina\u00e7\u00e3o tramada contra os judeus, e que ele e seus filhos fossem suspensos \u00e0 forca.","26":"\u00c9 por isso que esses dias foram chamados Purim, da palavra pur. Assim, por causa de todas as palavras desta carta, do que testemunharam e do que lhes havia sucedido,","27":"os judeus estabeleceram e adotaram para si mesmos, para seus descendentes e para todos os que haveriam de unir-se a eles, o costume irrevog\u00e1vel de celebrar anualmente esses dois dias, do modo prescrito na carta e no tempo determinado.","28":"Esses dias haveriam de ser comemorados e festejados por todas as gera\u00e7\u00f5es, em todas as fam\u00edlias, prov\u00edncias e cidades; esses dias de Purim nunca poderiam deixar de ser celebrados entre os judeus, e sua recorda\u00e7\u00e3o jamais haveria de se apagar entre seus descendentes.","29":"A rainha Ester, filha de Abiail, e o judeu Mardoqueu escreveram com toda a autoridade para dar vigor a essa segunda carta relativa aos Purim.","30":"Foram expedidas cartas a todos os judeus nas cento e vinte e sete prov\u00edncias do reino de Assuero, com sinceros votos de paz,","31":"recomendando que celebrassem esses dias de Purim no tempo devido, conforme estabeleceram o judeu Mardoqueu e a rainha Ester, da maneira que eles mesmos tinham determinado para si e para seus descendentes acerca do jejum e das lamenta\u00e7\u00f5es.","32":"Uma ordem de Ester estabeleceu as modalidades desses Purim, e foi registrada num livro."},"titles":{"11":"Outro dia de chacina.","20":"Institui\u00e7\u00e3o da festa de Purim."}}