{"meta":{"title":"Isa\u00edas","abbrev":"is"},"chapter":11,"content":{"1":"Do tronco de Jess\u00e9 sair\u00e1 um ramo,<br />\num broto surgir\u00e1 de suas ra\u00edzes.<br />\n","2":"Repousar\u00e1 sobre ele o esp\u00edrito de Jav\u00e9:<br />\nesp\u00edrito de sabedoria e de entendimento;<br />\nesp\u00edrito de conselho e de fortaleza;<br />\nesp\u00edrito de ci\u00eancia e de temor de Jav\u00e9.<br />\n","3":"Encontrar\u00e1 complac\u00eancia no temor de Jav\u00e9.<br />\nN\u00e3o julgar\u00e1 segundo as apar\u00eancias<br />\nnem dar\u00e1 senten\u00e7a conforme ouvir dizer,<br />\n","4":"mas julgar\u00e1 os pobres com justi\u00e7a<br />\ne decidir\u00e1 com equidade a favor dos humildes do pa\u00eds.<br />\nCastigar\u00e1 o pa\u00eds com a autoridade de seus decretos<br />\ne com o sopro de seus l\u00e1bios far\u00e1 morrer o \u00edmpio.<br />\n","5":"A justi\u00e7a ser\u00e1 o cinto de seus rins,<br />\ne a fidelidade cingir\u00e1 sua cintura.<br />\n","6":"Ent\u00e3o o lobo habitar\u00e1 com o cordeiro,<br />\na pantera se deitar\u00e1 com o cabrito,<br />\no novilho e o le\u00e3ozinho pastar\u00e3o juntos,<br />\nconduzidos por uma crian\u00e7a.<br />\n","7":"A vaca e o urso pastar\u00e3o;<br />\njuntos se deitar\u00e3o seus filhotes.<br />\nO le\u00e3o comer\u00e1 palha como o boi.<br />\n","8":"O beb\u00ea brincar\u00e1 no ninho da cobra,<br />\ne na cova da v\u00edbora a crian\u00e7a colocar\u00e1 a m\u00e3o.<br />\n","9":"N\u00e3o se far\u00e1 mal nem dano algum<br />\nsobre todo o meu santo monte,<br />\npois o pa\u00eds estar\u00e1 cheio<br />\ndo conhecimento de Jav\u00e9<br />\ncomo as \u00e1guas cobrem o fundo do mar.<br />\n","10":"Naquele dia,<br />\na raiz de Jess\u00e9 se levantar\u00e1 como sinal para os povos;<br />\nas na\u00e7\u00f5es acorrer\u00e3o para ela,<br />\ne gloriosa ser\u00e1 sua morada.<br />\n","11":"Naquele dia,<br />\no Senhor estender\u00e1 de novo a m\u00e3o<br />\npara resgatar o resto de seu povo<br />\nque tiver ficado na Ass\u00edria e no Egito,<br />\nem Patros e na Eti\u00f3pia, em Elam,<br />\nem Senaar, em Emat e nas ilhas do mar.<br />\n","12":"Ele levantar\u00e1 um sinal para as na\u00e7\u00f5es<br />\ne reunir\u00e1 os exilados de Israel;<br />\ncongregar\u00e1 os dispersos de Jud\u00e1<br />\ndos quatro cantos da terra.<br />\n","13":"Ent\u00e3o cessar\u00e1 a inveja de Efraim,<br />\ne os advers\u00e1rios de Jud\u00e1 ser\u00e3o exterminados.<br />\nEfraim n\u00e3o invejar\u00e1 mais Jud\u00e1,<br />\ne Jud\u00e1 n\u00e3o ser\u00e1 mais hostil a Efraim.<br />\n","14":"Eles cair\u00e3o sobre o dorso dos filisteus ao ocidente,<br />\njuntos saquear\u00e3o os filhos do oriente.<br />\nEdom e Moab estar\u00e3o em suas m\u00e3os,<br />\ne ser\u00e3o seus s\u00faditos os filhos de Amon.<br />\n","15":"Jav\u00e9 secar\u00e1 o golfo do Egito,<br />\nagitar\u00e1 a m\u00e3o contra o rio<br />\ncom a pot\u00eancia de seu sopro<br />\ne o dividir\u00e1 em sete bra\u00e7os,<br />\ntornando poss\u00edvel a travessia com sand\u00e1lias.<br />\n","16":"E haver\u00e1 uma estrada para o resto de seu povo,<br />\no que restar da Ass\u00edria,<br />\ncomo houve para Israel<br />\nno dia em que subiu da terra do Egito.<br />\n"},"titles":{"11":"Volta do ex\u00edlio. "}}