{"meta":{"title":"Isa\u00edas","abbrev":"is"},"chapter":17,"content":{"1":"Or\u00e1culo contra Damasco.<br />\nEis que Damasco deixar\u00e1 de ser uma cidade<br />\ne se tornar\u00e1 um monte de ru\u00ednas.<br />\n","2":"As cidades de Aroer ser\u00e3o abandonadas<br />\ne pertencer\u00e3o aos rebanhos,<br />\nque l\u00e1 se deitar\u00e3o sem que ningu\u00e9m os espante.<br />\n","3":"N\u00e3o haver\u00e1 mais fortaleza em Efraim<br />\nnem realeza em Damasco;<br />\ne o resto de Aram ser\u00e1 como a gl\u00f3ria dos filhos de Israel,<br />\nor\u00e1culo de Jav\u00e9 dos ex\u00e9rcitos.<br />\n","4":"Naquele dia<br />\na gl\u00f3ria de Jac\u00f3 ser\u00e1 reduzida,<br />\ne a gordura de seu corpo ser\u00e1 consumida.<br />\n","5":"Ser\u00e1 como quando o ceifeiro recolhe o trigo<br />\ne com seu bra\u00e7o corta as espigas;<br />\nser\u00e1 como quando se apanham as espigas<br />\nno vale dos rafaim.<br />\n","6":"N\u00e3o sobrar\u00e1 a n\u00e3o ser o restolho,<br />\ncomo ao sacudir-se a oliveira:<br />\ndois, tr\u00eas frutos no alto da copa,<br />\nquatro, cinco nos ramos da \u00e1rvore,<br />\nor\u00e1culo de Jav\u00e9, Deus de Israel.<br />\n","7":"Naquele dia o homem olhar\u00e1 para seu Criador<br />\ne seus olhos se voltar\u00e3o para o Santo de Israel.<br />\n","8":"N\u00e3o olhar\u00e1 mais para os altares, obras de suas m\u00e3os,<br />\ne que seus dedos fizeram;<br />\nn\u00e3o ver\u00e1 mais nem as estelas, nem os altares do incenso.<br />\n","9":"Naquele dia, as cidades de ref\u00fagio ser\u00e3o abandonadas,<br />\ncomo as florestas e os altos dos montes,<br />\ndiante dos filhos de Israel: ser\u00e1 uma desola\u00e7\u00e3o.<br />\n","10":"Porque te esqueceste do Deus de tua salva\u00e7\u00e3o<br />\ne n\u00e3o te lembraste da rocha de tua fortaleza,<br />\nfazes planta\u00e7\u00f5es amenas<br />\ne semeias gr\u00e3os importados.<br />\n","11":"Embora os fa\u00e7as crescer no dia da planta\u00e7\u00e3o<br />\ne os fa\u00e7as florir na manh\u00e3 da semeadura,<br />\na colheita falhar\u00e1 no dia da doen\u00e7a<br />\ne do mal incur\u00e1vel.<br />\n","12":"Ai! Rumor de povos sem n\u00famero,<br />\num rugido como o dos mares,<br />\num tumulto de na\u00e7\u00f5es<br />\ncomo o fragor de \u00e1guas impetuosas<br />\n","13":"As na\u00e7\u00f5es rugem como rugem as grandes \u00e1guas;<br />\nmas Deus as amea\u00e7a e elas fogem para longe,<br />\nlevadas como a palha dos montes diante do vento<br />\ne como um redemoinho de poeira diante do furac\u00e3o.<br />\n","14":"\u00c0 tarde, eis o terror!<br />\nAntes que amanhe\u00e7a n\u00e3o h\u00e1 mais nada!<br />\nEssa \u00e9 a sorte dos que nos despojam,<br />\no destino dos que nos saqueiam.<br />\n"},"titles":{"12":"Fim repentino da Ass\u00edria. "}}