{"meta":{"title":"N\u00fameros","abbrev":"nm"},"chapter":4,"content":{"1":"Disse o Senhor a Mois\u00e9s e a Ar\u00e3o:","2":"Levanta o censo dos filhos de Coate, do meio dos filhos de Levi, pelas suas fam\u00edlias, segundo a casa de seus pais;","3":"da idade de trinta anos para cima at\u00e9 aos cinquenta ser\u00e1 todo aquele que entrar neste servi\u00e7o, para exercer algum encargo na tenda da congrega\u00e7\u00e3o.","4":"\u00c9 este o servi\u00e7o dos filhos de Coate na tenda da congrega\u00e7\u00e3o, nas coisas sant\u00edssimas.","5":"Quando partir o arraial, Ar\u00e3o e seus filhos vir\u00e3o, e tirar\u00e3o o v\u00e9u de cobrir, e, com ele, cobrir\u00e3o a arca do Testemunho;","6":"e, por cima, lhe por\u00e3o uma coberta de peles finas, e sobre ela estender\u00e3o um pano, todo azul, e lhe meter\u00e3o os varais.","7":"Tamb\u00e9m sobre a mesa da proposi\u00e7\u00e3o estender\u00e3o um pano azul; e, sobre ela, por\u00e3o os pratos, os recipientes do incenso, as ta\u00e7as e as galhetas; tamb\u00e9m o p\u00e3o cont\u00ednuo estar\u00e1 sobre ela.","8":"Depois, estender\u00e3o, em cima deles, um pano de carmesim, e, com a coberta de peles finas, o cobrir\u00e3o, e lhe por\u00e3o os varais.","9":"Tomar\u00e3o um pano azul e cobrir\u00e3o o candelabro da lumin\u00e1ria, as suas l\u00e2mpadas, os seus espevitadores, os seus apagadores e todos os seus vasos de azeite com que o servem.","10":"E envolver\u00e3o a ele e todos os seus utens\u00edlios na coberta de peles finas e o por\u00e3o sobre os varais.","11":"Sobre o altar de ouro estender\u00e3o um pano azul, e, com a coberta de peles finas, o cobrir\u00e3o, e lhe por\u00e3o os varais;","12":"tomar\u00e3o todos os utens\u00edlios do servi\u00e7o com os quais servem no santu\u00e1rio; e os envolver\u00e3o num pano azul, e os cobrir\u00e3o com uma coberta de peles finas, e os por\u00e3o sobre os varais.","13":"Do altar tirar\u00e3o as cinzas e, por cima dele, estender\u00e3o um pano de p\u00farpura.","14":"Sobre ele por\u00e3o todos os seus utens\u00edlios com que o servem: os braseiros, os garfos, as p\u00e1s e as bacias, todos os utens\u00edlios do altar; e, por cima dele, estender\u00e3o uma coberta de peles finas e lhe por\u00e3o os varais.","15":"Havendo, pois, Ar\u00e3o e seus filhos, ao partir o arraial, acabado de cobrir o santu\u00e1rio e todos os m\u00f3veis dele, ent\u00e3o, os filhos de Coate vir\u00e3o para lev\u00e1-lo; mas, nas coisas santas, n\u00e3o tocar\u00e3o, para que n\u00e3o morram; s\u00e3o estas as coisas da tenda da congrega\u00e7\u00e3o que os filhos de Coate devem levar.","16":"Eleazar, filho de Ar\u00e3o, o sacerdote, ter\u00e1 a seu cargo o azeite da lumin\u00e1ria, o incenso arom\u00e1tico, a cont\u00ednua oferta dos manjares e o \u00f3leo da un\u00e7\u00e3o, sim, ter\u00e1 a seu cargo todo o tabern\u00e1culo e tudo o que nele h\u00e1, o santu\u00e1rio e os m\u00f3veis.","17":"Disse o Senhor a Mois\u00e9s e a Ar\u00e3o:","18":"N\u00e3o deixareis que a tribo das fam\u00edlias dos coatitas seja eliminada do meio dos levitas.","19":"Isto, por\u00e9m, lhe fareis, para que vivam e n\u00e3o morram, quando se aproximarem das coisas sant\u00edssimas: Ar\u00e3o e seus filhos entrar\u00e3o e lhes designar\u00e3o a cada um o seu servi\u00e7o e a sua carga.","20":"Por\u00e9m os coatitas n\u00e3o entrar\u00e3o, nem por um instante, para ver as coisas santas, para que n\u00e3o morram.","21":"Disse mais o Senhor a Mois\u00e9s:","22":"Levanta o censo dos filhos de G\u00e9rson, segundo a casa de seus pais, segundo as suas fam\u00edlias.","23":"Da idade de trinta anos para cima at\u00e9 aos cinquenta ser\u00e1 todo aquele que entrar neste servi\u00e7o, para algum encargo na tenda da congrega\u00e7\u00e3o.","24":"\u00c9 este o servi\u00e7o das fam\u00edlias dos gersonitas para servir e levar cargas:","25":"levar\u00e3o as cortinas do tabern\u00e1culo, a tenda da congrega\u00e7\u00e3o, sua coberta, a coberta de peles finas, que est\u00e1 sobre ele, o reposteiro da porta da tenda da congrega\u00e7\u00e3o,","26":"as cortinas do p\u00e1tio, o reposteiro da porta do p\u00e1tio, que rodeia o tabern\u00e1culo e o altar, as suas cordas e todos os objetos do seu servi\u00e7o e servir\u00e3o em tudo quanto diz respeito a estas coisas.","27":"Todo o servi\u00e7o dos filhos dos gersonitas, toda a sua carga e tudo o que devem fazer ser\u00e1 segundo o mandado de Ar\u00e3o e de seus filhos; e lhes determinareis tudo o que devem carregar.","28":"Este \u00e9 o servi\u00e7o das fam\u00edlias dos filhos dos gersonitas na tenda da congrega\u00e7\u00e3o; o seu cargo estar\u00e1 sob a dire\u00e7\u00e3o de Itamar, filho de Ar\u00e3o, o sacerdote.","29":"Quanto aos filhos de Merari, segundo as suas fam\u00edlias e segundo a casa de seus pais os contar\u00e1s.","30":"Da idade de trinta anos para cima at\u00e9 aos cinquenta contar\u00e1s todo aquele que entrar neste servi\u00e7o, para exercer algum encargo na tenda da congrega\u00e7\u00e3o.","31":"Isto ser\u00e1 o que \u00e9 de sua obriga\u00e7\u00e3o levar, segundo todo o seu servi\u00e7o, na tenda da congrega\u00e7\u00e3o: as t\u00e1buas do tabern\u00e1culo, os seus varais, as suas colunas e as suas bases;","32":"as colunas do p\u00e1tio em redor, as suas bases, as suas estacas e as suas cordas, com todos os seus utens\u00edlios e com tudo o que pertence ao seu servi\u00e7o; e designareis, nome por nome, os objetos que devem levar.","33":"\u00c9 este o encargo das fam\u00edlias dos filhos de Merari, segundo todo o seu servi\u00e7o, na tenda da congrega\u00e7\u00e3o, sob a dire\u00e7\u00e3o de Itamar, filho de Ar\u00e3o, o sacerdote.","34":"Mois\u00e9s, pois, e Ar\u00e3o, e os pr\u00edncipes do povo contaram os filhos dos coatitas, segundo as suas fam\u00edlias e segundo a casa de seus pais,","35":"da idade de trinta anos para cima at\u00e9 aos cinquenta, todo aquele que entrou neste servi\u00e7o, para exercer algum encargo na tenda da congrega\u00e7\u00e3o.","36":"Os que deles foram contados, pois, segundo as suas fam\u00edlias, foram dois mil setecentos e cinquenta.","37":"S\u00e3o estes os que foram contados das fam\u00edlias dos coatitas, todos os que serviam na tenda da congrega\u00e7\u00e3o, os quais Mois\u00e9s e Ar\u00e3o contaram, segundo o mandado do Senhor , por Mois\u00e9s.","38":"Os que foram contados dos filhos de G\u00e9rson, segundo as suas fam\u00edlias e segundo a casa de seus pais,","39":"da idade de trinta anos para cima at\u00e9 aos cinquenta, todo aquele que entrou neste servi\u00e7o, para exercer algum encargo na tenda da congrega\u00e7\u00e3o,","40":"os que deles foram contados, segundo as suas fam\u00edlias, segundo a casa de seus pais, foram dois mil seiscentos e trinta.","41":"S\u00e3o estes os contados das fam\u00edlias dos filhos de G\u00e9rson, todos os que serviam na tenda da congrega\u00e7\u00e3o, os quais Mois\u00e9s e Ar\u00e3o contaram, segundo o mandado do Senhor .","42":"Os que foram contados das fam\u00edlias dos filhos de Merari, segundo as suas fam\u00edlias e segundo a casa de seus pais,","43":"da idade de trinta anos para cima at\u00e9 aos cinquenta, todo aquele que entrou neste servi\u00e7o, para exercer algum encargo na tenda da congrega\u00e7\u00e3o,","44":"os que deles foram contados, segundo as suas fam\u00edlias, foram tr\u00eas mil e duzentos.","45":"S\u00e3o estes os contados das fam\u00edlias dos filhos de Merari, os quais Mois\u00e9s e Ar\u00e3o contaram, segundo o mandado do Senhor , por Mois\u00e9s.","46":"Todos os que foram contados dos levitas, contados por Mois\u00e9s, e Ar\u00e3o, e os pr\u00edncipes de Israel, segundo as suas fam\u00edlias e segundo a casa de seus pais,","47":"da idade de trinta anos para cima at\u00e9 aos cinquenta, todos os que entraram para cumprir a tarefa do servi\u00e7o e a de levarem cargas na tenda da congrega\u00e7\u00e3o,","48":"os que deles foram contados foram oito mil quinhentos e oitenta.","49":"Segundo o mandado do Senhor , por Mois\u00e9s, foram designados, cada um para o seu servi\u00e7o e a sua carga; e deles foram contados, como o Senhor ordenara a Mois\u00e9s."},"titles":{"1":"Deveres dos coatitas","21":"Deveres dos gersonitas","29":"Deveres dos filhos de Merari","34":"N\u00famero dos coatitas","38":"N\u00famero dos filhos de G\u00e9rson","42":"N\u00famero dos filhos de Merari","46":"N\u00famero de todos os levitas"}}