{"meta":{"title":"G\u00eanesis","abbrev":"gn"},"chapter":11,"content":{"1":"Toda a terra tinha uma s\u00f3 l\u00edngua e usava as mesmas palavras.","2":"Emigrando do Oriente, os homens encontraram uma plan\u00edcie no pa\u00eds de Senaar e ali se estabeleceram.","3":"Disseram uns aos outros: \u201cVamos fazer tijolos e coz\u00ea-los ao fogo\u201d. Usaram tijolos, em vez de pedras, e betume, em vez de argamassa.","4":"Depois disseram: \u201cVamos construir para n\u00f3s uma cidade e uma torre cujo topo atinja o c\u00e9u. Tornemos c\u00e9lebre nosso nome, para n\u00e3o sermos dispersos sobre toda a terra\u201d.","5":"Mas Jav\u00e9 desceu para ver a cidade e a torre que os homens estavam construindo.","6":"E disse: \u201cEles s\u00e3o um s\u00f3 povo e falam todos a mesma l\u00edngua. Isto \u00e9 o in\u00edcio de seus empreendimentos e agora nada os impedir\u00e1 de realizar seus intentos.","7":"Des\u00e7amos, pois, e confundamos a l\u00edngua deles, para que n\u00e3o mais se entendam uns aos outros\u201d.","8":"E Jav\u00e9 os dispersou de l\u00e1 por toda a face da terra, e eles cessaram de construir a cidade.","9":"Por isto a cidade foi chamada Babel, porque l\u00e1 Jav\u00e9 confundiu a l\u00edngua de toda a terra e de l\u00e1 Jav\u00e9 os dispersou pela terra inteira.","10":"Esta \u00e9 a descend\u00eancia de Sem: Sem tinha cem anos quando gerou Arfaxad, dois anos depois do dil\u00favio;","11":"depois de ter gerado Arfaxad, Sem viveu quinhentos anos e gerou filhos e filhas.","12":"Arfaxad tinha trinta e cinco anos quando gerou Sal\u00e9;","13":"depois de ter gerado Sal\u00e9, Arfaxad viveu quatrocentos e tr\u00eas anos e gerou filhos e filhas.","14":"Sal\u00e9 tinha trinta anos quando gerou H\u00e9ber;","15":"depois de ter gerado H\u00e9ber, Sal\u00e9 viveu quatrocentos e tr\u00eas anos e gerou filhos e filhas.","16":"H\u00e9ber tinha trinta e quatro anos quando gerou Faleg;","17":"depois de ter gerado Faleg, H\u00e9ber viveu quatrocentos e trinta anos e gerou filhos e filhas.","18":"Faleg tinha trinta anos quando gerou Reu;","19":"depois de ter gerado Reu, Faleg viveu duzentos e nove anos e gerou filhos e filhas.","20":"Reu tinha trinta e dois anos quando gerou Sarug;","21":"depois de ter gerado Sarug, Reu viveu duzentos e sete anos e gerou filhos e filhas.","22":"Sarug tinha trinta anos quando gerou Nacor;","23":"depois de ter gerado Nacor, Sarug viveu duzentos anos e gerou filhos e filhas.","24":"Nacor tinha vinte e nove anos quando gerou Tar\u00e9;","25":"depois de ter gerado Tar\u00e9, Nacor viveu cento e dezenove anos e gerou filhos e filhas.","26":"Tar\u00e9 tinha setenta anos quando gerou Abr\u00e3o, Nacor e Ar\u00e3.","27":"Esta \u00e9 a descend\u00eancia de Tar\u00e9: Tar\u00e9 gerou Abr\u00e3o, Nacor e Ar\u00e3. Ar\u00e3 gerou L\u00f3.","28":"Ar\u00e3 morreu na presen\u00e7a de seu pai Tar\u00e9 em sua terra natal, Ur dos caldeus.","29":"Abr\u00e3o e Nacor se casaram; a mulher de Abr\u00e3o chamava-se Sarai e a mulher de Nacor, Melca, que era filha de Ar\u00e3, pai de Melca e pai de Jesca.","30":"Sarai era est\u00e9ril e n\u00e3o tinha filhos","31":"Tar\u00e9 tomou consigo Abr\u00e3o, seu filho, e L\u00f3, seu neto, filho de Ar\u00e3, e a nora Sarai, mulher de seu filho Abr\u00e3o, e partiu com eles de Ur dos caldeus para ir \u00e0 terra de Cana\u00e3. Mas quando chegaram a Har\u00e3, a\u00ed se estabeleceram","32":"O total dos dias de Tar\u00e9 foi de duzentos e cinco anos; Tar\u00e9 morreu em Har\u00e3."},"titles":{"10":"Antepassados de Abr\u00e3o."}}