{"meta":{"title":"G\u00eanesis","abbrev":"gn"},"chapter":40,"content":{"1":"Depois desses fatos, aconteceu que o copeiro e o padeiro do rei do Egito ofenderam seu senhor, o rei do Egito.","2":"O fara\u00f3 indignou-se contra os dois oficiais, o copeiro-mor e o padeiro-mor,","3":"e os encarcerou na casa do chefe da guarda, na pris\u00e3o em que se achava detido Jos\u00e9.","4":"O chefe da guarda confiou-os aos cuidados de Jos\u00e9, para lhes servir. Ficaram algum tempo na pris\u00e3o.","5":"Ambos os prisioneiros, o copeiro e o padeiro do rei do Egito, que estavam encerrados na pris\u00e3o, tive\u00ad- ram um sonho, numa mesma noite, cada um o seu, com seu sentido particular.","6":"Quando pela manh\u00e3 Jos\u00e9 os encontrou, viu que estavam tristes.","7":"Perguntou ent\u00e3o aos oficiais do fara\u00f3 que estavam presos com ele na casa de seu senhor: \u201cPor que estais hoje com o rosto t\u00e3o abatido?\u201d.","8":"Eles responderam: \u201cTivemos um sonho e n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m para os interpretar\u201d. Disse-lhes Jos\u00e9: \u201cPorventura n\u00e3o pertencem a Deus as interpreta\u00e7\u00f5es? Contai-me os sonhos, por favor\u201d.","9":"O copeiro-mor contou seu sonho a Jos\u00e9: \u201cEm meu sonho, vi diante de mim uma videira,","10":"e na videira havia tr\u00eas ramos; ao brotar a videira, havia flores, e seus cachos deram uvas maduras.","11":"Eu tinha na m\u00e3o a ta\u00e7a do fara\u00f3; apanhando daquelas uvas, espremia-as na ta\u00e7a do fara\u00f3 e a apresentava a ele\u201d.","12":"Disse-lhe Jos\u00e9: \u201cEis a interpreta\u00e7\u00e3o: os tr\u00eas ramos simbolizam tr\u00eas dias.","13":"Passados tr\u00eas dias, o fara\u00f3 te levantar\u00e1 a cabe\u00e7a e te reabilitar\u00e1 em tuas fun\u00e7\u00f5es. Tu apresentar\u00e1s a ta\u00e7a ao fara\u00f3, como fazias antes, quando eras seu copeiro.","14":"Lembra-te de mim quando para ti chegar a felicidade; pe\u00e7o-te que uses de compaix\u00e3o para comigo e que fales de mim ao fara\u00f3, para que me tire desta pris\u00e3o;","15":"porque fui arrebatado da terra dos hebreus, e aqui tamb\u00e9m eu nada fiz para merecer a pris\u00e3o\u201d.","16":"Quando o padeiro-mor viu que Jos\u00e9 tinha dado uma interpreta\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel, disse-lhe: \u201cEu tamb\u00e9m tive um sonho: eu estava levando sobre a cabe\u00e7a tr\u00eas cestos de p\u00e3o branco.","17":"No de cima havia toda sorte de manjares para o fara\u00f3, mas aves os comiam do cesto que estava sobre minha cabe\u00e7a\u201d.","18":"Respondeu Jos\u00e9, dizendo: \u201cEsta \u00e9 a interpreta\u00e7\u00e3o: os tr\u00eas cestos s\u00e3o tr\u00eas dias,","19":"passados os quais o fara\u00f3 te levantar\u00e1 a cabe\u00e7a de cima do pesco\u00e7o e te suspender\u00e1 numa \u00e1rvore, para as aves comerem tuas carnes\u201d.","20":"Realmente, no terceiro dia, data do anivers\u00e1rio do fara\u00f3, ele deu um banquete a todos os seus servidores, e entre eles levantou a cabe\u00e7a do copeiro-mor e a do padeiro-mor;","21":"isto \u00e9, reabilitou o copeiro-mor em seu cargo de apresentar a ta\u00e7a ao fara\u00f3","22":"e mandou enforcar o padeiro-mor, como lhes interpretara Jos\u00e9.","23":"Mas o copeiro-mor n\u00e3o se lembrou de Jos\u00e9, e sim esqueceu-o."},"titles":{}}