{"meta":{"title":"G\u00eanesis","abbrev":"gn"},"chapter":48,"content":{"1":"Depois desses acontecimentos, vieram dizer a Jos\u00e9: \u201cTeu pai est\u00e1 doente\u201d. Ent\u00e3o ele tomou consigo seus dois filhos, Manass\u00e9s e Efraim. ","2":"Disseram a Jac\u00f3: \u201cTeu filho Jos\u00e9 vem te visitar\u201d. Ent\u00e3o Israel, fazendo esfor\u00e7o, sentou-se no leito. ","3":"Depois Jac\u00f3 disse a Jos\u00e9: \u201cO Deus todo-poderoso me apareceu em Luza, na terra de Cana\u00e3, e me aben\u00e7oou","4":"dizendo-me: \u2018Eu te tornarei fecundo e te multiplicarei e farei de ti uma comunidade de povos e darei esta terra a teus descendentes depois de ti como propriedade perp\u00e9tua\u2019","5":"Agora, pois, teus dois filhos que te nasceram no Egito, antes que eu viesse para junto de ti no Egito, s\u00e3o meus; Efraim e Manass\u00e9s ser\u00e3o meus como R\u00faben e Sime\u00e3o. ","6":"Mas, os filhos que tiveste depois deles s\u00e3o teus e em nome de seus irm\u00e3os receber\u00e3o a heran\u00e7a. ","7":"Quando eu voltava de Pad\u00e3, morreu pelo caminho, a meu lado, Raquel, tua m\u00e3e, na terra de Cana\u00e3, a certa dist\u00e2ncia de \u00c9frata, e ali a sepultei, no caminho de \u00c9frata, isto \u00e9, Bel\u00e9m\u201d.","8":"Israel viu os dois filhos de Jos\u00e9 e perguntou: \u201cQuem s\u00e3o estes?\u201d.","9":"Respondeu Jos\u00e9 a seu pai: \u201cS\u00e3o meus filhos, que Deus me deu aqui\u201d. Disse Jac\u00f3: \u201cAproxima-os de mim, para que os aben\u00e7oe\u201d. ","10":"Israel, devido \u00e0 velhice, tinha a vista cansada e n\u00e3o enxergava mais. Jos\u00e9 aproximou-os e ele os beijou e abra\u00e7ou. ","11":"Disse depois Israel a Jos\u00e9: \u201cEu n\u00e3o esperava tornar a ver teu rosto, e Deus me concedeu ver tamb\u00e9m tua descend\u00eancia!\u201d.","12":"Ent\u00e3o Jos\u00e9 os retirou dos joelhos de Jac\u00f3 e prostrou-se com o rosto em terra. ","13":"Depois tomou os dois pela m\u00e3o, Efraim com sua direita, para que ficasse \u00e0 esquerda de Israel, e Manass\u00e9s com sua esquerda, para que ficasse \u00e0 direita de Israel, e os aproximou dele.","14":"Israel, estendendo a m\u00e3o direita, colocou-a sobre a cabe\u00e7a de Efraim, que era o mais novo, e a esquerda sobre a cabe\u00e7a de Manass\u00e9s, cruzando as m\u00e3os, embora fosse Manass\u00e9s o primog\u00eanito. ","15":"E aben\u00e7oou Jos\u00e9, dizendo: <br />\n\u201cO Deus em cuja presen\u00e7a caminharam meus pais Abra\u00e3o e Isaac; <br />\no Deus que tem sido meu pastor por toda a minha vida at\u00e9 hoje; <br />\n","16":"o Anjo que me libertou de todo o mal aben\u00e7oe estes meninos,<br />\ne neles sobrevivam meu nome e o nome de meus pais Abra\u00e3o e Isaac, <br />\ne se multipliquem grandemente no meio da terra\u201d.<br />\n","17":"Jos\u00e9 notou que seu pai tinha posto a m\u00e3o direita sobre a cabe\u00e7a de Efraim, e isto lhe desagradou. Pegou na m\u00e3o do pai, para tir\u00e1-la da cabe\u00e7a de Efraim para a de Manass\u00e9s, ","18":"e disse a seu pai: \u201cAssim n\u00e3o, meu pai, pois o mais velho \u00e9 este; p\u00f5e tua m\u00e3o direita sobre a cabe\u00e7a dele\u201d. ","19":"Mas o pai recusou-se e disse: \u201cEu sei, meu filho, eu sei. Tamb\u00e9m ele chegar\u00e1 a ser um povo, ele tamb\u00e9m ser\u00e1 grande; mas seu irm\u00e3o mais novo ser\u00e1 maior do que ele e sua descend\u00eancia se tornar\u00e1 uma multid\u00e3o de na\u00e7\u00f5es\u201d. ","20":"Naquele dia os aben\u00e7oou, dizendo: \u201cPor v\u00f3s Israel aben\u00e7oar\u00e1 com estas palavras: \u2018Que Deus te fa\u00e7a semelhante a Efraim e a Manass\u00e9s\u2019\u201d. E colocou Efraim antes de Manass\u00e9s. ","21":"Depois disse Israel a Jos\u00e9: \u201cEu vou morrer; mas Deus estar\u00e1 convosco e vos reconduzir\u00e1 \u00e0 terra de vossos pais.","22":"Eu te dou uma parte a mais que a teus irm\u00e3os, Siqu\u00e9m, que conquistei dos amorreus com minha espada e com meu arco\u201d."},"titles":{}}