{"meta":{"title":"G\u00e1latas","abbrev":"gl"},"chapter":2,"content":{"1":"Catorze anos mais tarde, subi outra vez a Jerusal\u00e9m com Bar\u00adnab\u00e9, levando tamb\u00e9m Tito comigo.","2":"E subi em consequ\u00eancia de uma revela\u00e7\u00e3o. Expus-lhes o Evangelho que prego entre os pag\u00e3os, e isso particularmente aos que eram de maior considera\u00e7\u00e3o, a fim de n\u00e3o correr ou de n\u00e3o ter corrido em v\u00e3o.*","3":"Entretanto, nem sequer meu companheiro Tito, embora gentio, foi obrigado a circuncidar-se.","4":"Mas, por causa dos falsos irm\u00e3os, intrusos \u2013 que furtivamente se introduziram entre n\u00f3s para espionar a liberdade de que goz\u00e1vamos em Cristo Jesus, a fim de nos escravizar \u2013,","5":"fomos, por esta vez, condescendentes, para que o Evangelho permanecesse em sua integridade.*","6":"Quanto aos que eram de autoridade \u2013 o que antes tenham sido n\u00e3o me importa, pois Deus n\u00e3o se deixa levar por considera\u00e7\u00e3o de pessoas \u2013, estas autoridades, digo, nada me impuseram.","7":"Ao contr\u00e1rio, viram que a evangeliza\u00e7\u00e3o dos incircuncisos me era confiada, como a dos circuncisos a Pedro","8":"(porque aquele cuja a\u00e7\u00e3o fez de Pedro o ap\u00f3stolo dos circuncisos fez tamb\u00e9m de mim o dos pag\u00e3os).","9":"Tiago, Cefas e Jo\u00e3o, que s\u00e3o considerados as colunas, reconhecendo a gra\u00e7a que me foi dada, deram as m\u00e3os a mim e a Barnab\u00e9 em sinal de pleno acordo:","10":"ir\u00edamos aos pag\u00e3os, e eles aos circuncidados. Recomendaram-nos apenas que nos lembr\u00e1ssemos dos pobres, o que era precisamente a minha inten\u00e7\u00e3o.","11":"Quando, por\u00e9m, Cefas veio a Antioquia, resisti-lhe francamente, porque era censur\u00e1vel.","12":"Pois, antes de chegarem alguns homens da parte de Tiago, ele comia com os pag\u00e3os convertidos. Mas, quando aqueles vieram, retraiu-se e separou-se destes, temendo os circuncidados.","13":"Os demais judeus convertidos seguiram-lhe a atitude equ\u00edvoca, de maneira que mesmo Barnab\u00e9 foi levado por eles a essa dissimula\u00e7\u00e3o.","14":"Quando vi que o seu procedimento n\u00e3o era segundo a verdade do Evangelho, disse a Cefas, em presen\u00e7a de todos: \u201cSe tu, que \u00e9s judeu, vives como os gentios, e n\u00e3o como os judeus, com que direito obrigas os pag\u00e3os convertidos a viver como os judeus?\u201d.*","15":"N\u00f3s, judeus de nascen\u00e7a, e n\u00e3o pecadores dentre os pag\u00e3os,","16":"sabemos, contudo, que ningu\u00e9m se justifica pela pr\u00e1tica da Lei, mas somente pela f\u00e9 em Jesus Cristo. Tamb\u00e9m n\u00f3s cremos em Jesus Cristo, e tiramos assim a nossa justifica\u00e7\u00e3o da f\u00e9 em Cristo, e n\u00e3o pela pr\u00e1tica da Lei. Pois, pela pr\u00e1tica da Lei, nenhum homem ser\u00e1 justificado.","17":"Pois, se n\u00f3s, que aspiramos \u00e0 justifica\u00e7\u00e3o em Cristo, retornamos, todavia, ao pecado, seria porventura Cristo ministro do pecado? Por certo que n\u00e3o!","18":"Se torno a edificar o que destru\u00ed, confesso-me transgressor.*","19":"Na realidade, pela f\u00e9 eu morri para a Lei, a fim de viver para Deus. Estou pregado \u00e0 cruz de Cristo.","20":"Eu vivo, mas j\u00e1 n\u00e3o sou eu; \u00e9 Cristo que vive em mim. A minha vida presente, na carne, eu a vivo na f\u00e9 no Filho de Deus, que me amou e se entregou por mim.","21":"N\u00e3o menosprezo a gra\u00e7a de Deus; mas, em verdade, se a justi\u00e7a se obt\u00e9m pela Lei, Cristo morreu em v\u00e3o."}}