{"meta":{"title":"G\u00eanesis","abbrev":"genesis"},"chapter":40,"content":{"1":"Depois disso, aconte\u00adceu que o copeiro e o padeiro do rei do Egito ofenderam o seu senhor.","2":"O fara\u00f3, encolerizado contra os seus dois oficiais, o copeiro-mor e o padeiro-mor,","3":"mandou-os encarcerar na casa do chefe da guarda, na pris\u00e3o onde se encontrava detido Jos\u00e9.","4":"O chefe da guarda associou-lhes Jos\u00e9 para os servir. Havia j\u00e1 certo tempo que estavam detidos,","5":"quando os dois prisioneiros, o copeiro e o padeiro do rei do Egito, tiveram um sonho numa mesma noite, cada um o seu, com seu sentido particular.","6":"Quando Jos\u00e9 voltou junto deles, no dia seguinte pela manh\u00e3, viu que estavam tristes.","7":"Perguntou ent\u00e3o aos oficiais do fara\u00f3, detidos com ele na casa do seu senhor: \u201cPor que tendes hoje um ar sombrio?\u201d.","8":"\u201cTivemos um sonho \u2013 responderam \u2013; e n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m para no-los interpretar.\u201d \u201cPorventura, n\u00e3o pertence a Deus \u2013 repli\u00adcou Jos\u00e9 \u2013 a interpreta\u00e7\u00e3o dos sonhos? Rogo-vos que me conteis tais sonhos.\u201d","9":"E o copeiro-mor contou seu sonho a Jos\u00e9: \u201cEm meu sonho \u2013 disse ele \u2013 vi uma cepa que estava diante de mim,","10":"e nessa cepa tr\u00eas varas, que pareciam brotar; saiu uma flor e seus cachos deram uvas maduras.","11":"Eu tinha na m\u00e3o a ta\u00e7a do fara\u00f3; tomei as uvas e espre\u00admi as\u00ad na ta\u00e7a, que entreguei na m\u00e3o do fara\u00f3\u201d.","12":"Jos\u00e9 disse-lhe: \u201cEis o significado do teu sonho: as tr\u00eas varas s\u00e3o tr\u00eas dias.","13":"Dentro de tr\u00eas dias, o fara\u00f3 te reabilitar\u00e1 em tuas fun\u00e7\u00f5es. Apresentar\u00e1s ao fara\u00f3 sua ta\u00e7a, como o fazias antes, quando eras seu copeiro.*","14":"Quando fores feliz, lembra-te de mim e faze-me o favor de recomendar-me ao fara\u00f3, para que ele me tire desta pris\u00e3o.","15":"Porque \u00e9 por um rapto que fui tirado da terra dos hebreus, e aqui, igualmente, eu nada fiz para merecer a pris\u00e3o\u201d.","16":"O padeiro-mor, vendo que Jos\u00e9 tinha dado uma boa interpreta\u00e7\u00e3o, disse-lhe: \u201cEu tamb\u00e9m, em meu sonho, levava sobre minha cabe\u00e7a tr\u00eas cestas de p\u00e3o branco.","17":"Na de cima, havia toda a sorte de manjares para o fara\u00f3; mas as aves do c\u00e9u comiam-nos na cesta que estava sobre minha cabe\u00e7a\u201d.","18":"\u201cEis \u2013 disse Jos\u00e9 \u2013 o que isto significa: as tr\u00eas cestas s\u00e3o tr\u00eas dias.","19":"Dentro de tr\u00eas dias, o fara\u00f3 levantar\u00e1 a tua cabe\u00e7a: ele te suspender\u00e1 numa forca, e as aves devorar\u00e3o a tua carne.\u201d","20":"No terceiro dia, celebrava-se o anivers\u00e1rio do fara\u00f3, e ele ofereceu um banquete a todo o seu pessoal. Ele levantou a cabe\u00e7a do copeiro-mor e do padeiro-mor, no meio de todos os seus servos:","21":"restabeleceu no seu cargo o copeiro-mor, que apresentou novamente a ta\u00e7a ao fara\u00f3,","22":"e mandou suspender no pat\u00edbulo o padeiro-mor, como na interpreta\u00e7\u00e3o que Jos\u00e9 lhes havia dado.","23":"Mas o copeiro-mor n\u00e3o pensou mais em Jos\u00e9; esqueceu-o."}}