{"meta":{"title":"Descida de Cristo ao Inferno","abbrev":"descida-cristo-inferno"},"chapter":4,"content":{"1":["\u201cEnquanto isso, os santos de Deus estavam escutando a contenda entre Satan\u00e1s e o Inferno; eles ainda n\u00e3o se reconheciam, mas estavam a ponto de come\u00e7ar a se conhecer. E nosso pai Ad\u00e3o, por sua vez, assim respondeu a Satan\u00e1s: `O pr\u00edncipe da morte, por que tremes e te amedrontas? Olha, o Senhor vir\u00e1 e ir\u00e1 destruir agora mesmo todas as tuas criaturas, e tu ser\u00e1s amarrado por ele e ficar\u00e1s preso por toda a eternidade\u2019."],"2":["\u201cEnt\u00e3o, todos os santos, ao ouvir a voz de nosso pai Ad\u00e3o e ao ver com que integridade respondia a Satan\u00e1s, alegraram-se e sentiram-se reconfortados; em pouco tempo, puseram-se a andar em massa ao lado de Ad\u00e3o e reuniram-se a ele. E nosso pai Ad\u00e3o, ao olhar mais atentamente toda aquela multid\u00e3o, admirava-se de ver que todos haviam sido gerados por ele,neste mundo. E ent\u00e3o, depois de abra\u00e7ar todos os que estavam ao seu redor, disse ao seu filho Seth, derramando amargas l\u00e1grimas: \u2018Meu filho Seth, conta aos santos patriarcas e profetas o que o guardi\u00e3o do para\u00edso te disse quando ca\u00ed doente e enviei-te para que me trouxesses um pouco do \u00f3leo da miseric\u00f3rdia e me ungisses com ele\u2019."],"3":["\u201cE Seth disse: \u2018Quando me enviaste \u00e0 porta do para\u00edso, orei e roguei ao Senhor com l\u00e1grimas e chamei o guardi\u00e3o do para\u00edso para que me desse um pouco desse \u00f3leo. Ent\u00e3o o arcanjo Michael saiu e disse-me: \u2018Seth, por que choras? A prop\u00f3sito, saibas que teu pai Ad\u00e3o n\u00e3o receber\u00e1 este \u00f3leo de miseric\u00f3rdia, sen\u00e3o depois de muitas gera\u00e7\u00f5es se haverem passado. Pois descer\u00e1 do c\u00e9u ao mundo o Filho de Deus e ser\u00e1 batizado por Jo\u00e3o no rio Jord\u00e3o; a\u00ed teu pai receber\u00e1 este \u00f3leo de miseric\u00f3rdia, junta-mente com todos que cr\u00eaem nele; e o reino dos que acreditaram nele permanecer\u00e1 pelos s\u00e9culos\u2019."]}}