{"meta":{"title":"Atos","abbrev":"at"},"chapter":25,"content":{"1":"Tr\u00eas dias depois de sua chegada \u00e0 prov\u00edncia, Festo subiu de Cesareia a Jerusal\u00e9m.","2":"A\u00ed os sumos sacerdotes e os judeus mais not\u00e1veis foram ter com ele, acusando Paulo, e rogaram-lhe,","3":"com insist\u00eancia, como um favor, que o mandasse de volta para Jerusal\u00e9m. \u00c9 que queriam armar-lhe uma emboscada para o assassinarem no caminho.","4":"Festo, por\u00e9m, respondeu que Paulo se achava detido em Cesareia e que ele mesmo partiria para l\u00e1 dentro de poucos dias. E acrescentou:","5":"\u201cPortanto, os que dentre v\u00f3s s\u00e3o de prest\u00edgio des\u00e7am comigo; e se houver algum crime nesse homem, acusem-no\u201d.","6":"Demorou-se entre eles cerca de oito ou dez dias e desceu a Cesareia. No dia seguinte, sentou-se no tribunal e citou Paulo.","7":"Assim que este compareceu, rodearam-no os judeus que tinham descido de Jerusal\u00e9m e acusaram-no de muitos e graves delitos que n\u00e3o podiam provar.","8":"Paulo alegava em sua defesa: \u201cEm nada tenho pecado contra a Lei dos judeus, nem contra o templo, nem contra C\u00e9sar!\u201d.","9":"Mas Festo, querendo agradar aos judeus, disse a Paulo: \u201cQueres subir a Jerusal\u00e9m e ser julgado ali diante de mim?\u201d.","10":"Paulo, por\u00e9m, disse: \u201cEstou perante o tribunal de C\u00e9sar. \u00c9 l\u00e1 que devo ser julgado. N\u00e3o fiz mal algum aos judeus, como bem sabes.","11":"Se lhes tenho feito algum mal ou coisa digna de morte, n\u00e3o recuso morrer. Mas, se nada h\u00e1 daquilo de que estes me acusam, ningu\u00e9m tem o direito de entregar-me a eles. Apelo para C\u00e9sar!\u201d.","12":"Ent\u00e3o, Festo conferenciou com os seus assessores e respondeu: \u201cPara C\u00e9sar apelaste, a C\u00e9sar ir\u00e1s\u201d.","13":"Alguns dias depois, o rei Agripa e Bereni\u00adce desceram a Cesareia para saudar Festo.*","14":"Como se demorassem ali muitos dias, Festo exp\u00f4s ao rei o caso de Paulo: \u201cF\u00e9lix deixou preso aqui um certo homem.","15":"Quando estive em Jerusal\u00e9m, os sumos sacerdotes e os anci\u00e3os dos judeus vieram queixar-se dele comigo pedindo a sua condena\u00e7\u00e3o.","16":"Respondi-lhes que n\u00e3o era costume dos romanos condenar homem algum, antes de ter confrontado o acusado com os seus acusadores e antes de se lhes dar a liberdade de defender-se dos crimes que lhes s\u00e3o imputados.","17":"Compareceram aqui. E eu, sem demora, logo no dia seguinte, dei audi\u00eancia e ordenei que conduzissem esse homem.","18":"Apresentaram-se os seus acusadores, mas n\u00e3o o acusaram de nenhum dos crimes de que eu suspeitava.","19":"Eram s\u00f3 desaven\u00e7as entre eles a respeito da sua religi\u00e3o, e uma discuss\u00e3o a respeito de um tal Jesus, j\u00e1 morto, e que Paulo afirma estar vivo.","20":"Vi-me perplexo quanto ao modo de inquirir essas quest\u00f5es e perguntei-lhe se queria ir a Jerusal\u00e9m e ser ali julgado.","21":"Mas, como Paulo apelou para o julgamento do imperador, mandei que fique detido at\u00e9 que o remeta a C\u00e9sar\u201d.","22":"Agripa disse ent\u00e3o a Festo: \u201cEu tamb\u00e9m desejava ouvir esse homem\u201d. Ao que ele respondeu: \u201cAmanh\u00e3 o ouvir\u00e1s .","23":"No dia seguinte, Agripa e Berenice apre\u00adsen\u00adtaram-se com grande pompa. E, entrando com os tribunos e as pessoas de mais relevo da cidade na sala de audi\u00eancia, foi tamb\u00e9m Paulo introduzido por ordem de Festo.","24":"Festo tomou a palavra: \u201c\u00d3 rei, e todos v\u00f3s que estais aqui presentes, vedes este homem contra quem os judeus em massa e com grandes gritos vieram reclamar a morte, tanto aqui como em Jerusal\u00e9m.*","25":"Mas tenho averiguado que ele n\u00e3o fez coisa alguma digna de morte. Entretanto, havendo ele apelado para o imperador, determinei remeter-lho.","26":"Mas dele n\u00e3o tenho nada reprov\u00e1vel que possa escrever ao imperador, e por isso mandei-o comparecer diante de v\u00f3s, mormente diante de tua majestade, para que essa audi\u00eancia apure alguma coisa que eu possa escrever.","27":"Pois n\u00e3o me parece razo\u00e1vel remeter um preso, sem mencionar ao mesmo tempo as acusa\u00e7\u00f5es formuladas contra ele\u201d."}}