{"meta":{"title":"J\u00f3","abbrev":"j\u00f3"},"chapter":18,"content":{"1":"Ent\u00e3o, respondeu Bildade, o su\u00edta:","2":"At\u00e9 quando andar\u00e1s \u00e0 ca\u00e7a de palavras?","3":"Por que somos reputados por animais,","4":"Oh! Tu, que te despeda\u00e7as na tua ira,","5":"Na verdade, a luz do perverso se apagar\u00e1,","6":"a luz se escurecer\u00e1 nas suas tendas,","7":"os seus passos fortes se estreitar\u00e3o,","8":"Porque por seus pr\u00f3prios p\u00e9s \u00e9 lan\u00e7ado na rede","9":"A armadilha o apanhar\u00e1 pelo calcanhar,","10":"A corda est\u00e1-lhe escondida na terra,","11":"Os assombros o espantar\u00e3o de todos os lados","12":"A calamidade vir\u00e1 faminta sobre ele,","13":"a qual lhe devorar\u00e1 os membros do corpo;","14":"O perverso ser\u00e1 arrancado da sua tenda, onde est\u00e1 confiado,","15":"Nenhum dos seus morar\u00e1 na sua tenda,","16":"Por baixo secar\u00e3o as suas ra\u00edzes,","17":"A sua mem\u00f3ria desaparecer\u00e1 da terra,","18":"Da luz o lan\u00e7ar\u00e3o nas trevas","19":"N\u00e3o ter\u00e1 filho nem posteridade entre o seu povo,","20":"Do seu dia se espantar\u00e3o os do Ocidente,","21":"Tais s\u00e3o, na verdade, as moradas do perverso,"},"titles":{"1":"Bildade descreve a sorte do perverso"}}