{"meta":{"title":"J\u00f3","abbrev":"j\u00f3"},"chapter":3,"content":{"1":"Depois disto, passou J\u00f3 a falar e amaldi\u00e7oou o seu dia natal\u00edcio.","2":"Disse J\u00f3:"},"titles":{"1":"J\u00f3 amaldi\u00e7oa o seu nascimento"}}