{"meta":{"title":"J\u00f3","abbrev":"j\u00f3"},"chapter":30,"content":{"1":"Mas agora se riem de mim os de menos idade do que eu,","2":"De que tamb\u00e9m me serviria a for\u00e7a das suas m\u00e3os,","3":"De m\u00edngua e fome se debilitaram;","4":"Apanham malvas e folhas dos arbustos","5":"Do meio dos homens s\u00e3o expulsos;","6":"habitam nos desfiladeiros sombrios,","7":"Bramam entre os arbustos e se ajuntam debaixo dos espinheiros.","8":"S\u00e3o filhos de doidos, ra\u00e7a infame,","9":"Mas agora sou a sua can\u00e7\u00e3o de motejo","10":"Abominam-me, fogem para longe de mim","11":"Porque Deus afrouxou a corda do meu arco e me oprimiu;","12":"\u00c0 direita se levanta uma s\u00facia, e me empurra,","13":"Arru\u00ednam a minha vereda,","14":"V\u00eam contra mim como por uma grande brecha","15":"Sobrevieram-me pavores,","16":"Agora, dentro de mim se me derrama a alma;","17":"A noite me verruma os ossos e os desloca,","18":"Pela grande viol\u00eancia do meu mal est\u00e1 desfigurada a minha veste,","19":"Deus, tu me lan\u00e7aste na lama,","20":"Clamo a ti, e n\u00e3o me respondes;","21":"Tu foste cruel comigo;","22":"Levantas-me sobre o vento e me fazes cavalg\u00e1-lo;","23":"Pois eu sei que me levar\u00e1s \u00e0 morte","24":"De um mont\u00e3o de ru\u00ednas n\u00e3o estender\u00e1 o homem a m\u00e3o","25":"Acaso, n\u00e3o chorei sobre aquele que atravessava dias dif\u00edceis","26":"Aguardava eu o bem, e eis que me veio o mal;","27":"O meu \u00edntimo se agita sem cessar;","28":"Ando de luto, sem a luz do sol;","29":"Sou irm\u00e3o dos chacais","30":"Enegrecida se me cai a pele,","31":"Por isso, a minha harpa se me tornou em prantos de luto,"},"titles":{"1":"J\u00f3 lamenta a mis\u00e9ria em que caiu"}}