{"meta":{"title":"J\u00f3","abbrev":"j\u00f3"},"chapter":35,"content":{"1":"Disse mais Eli\u00fa:"},"titles":{"1":"Deus n\u00e3o ouve os aflitos, porque estes n\u00e3o t\u00eam f\u00e9"}}