{"meta":{"title":"J\u00f3","abbrev":"j\u00f3"},"chapter":6,"content":{"1":"Ent\u00e3o, J\u00f3 respondeu:","2":"Oh! Se a minha queixa, de fato, se pesasse,","3":"esta, na verdade, pesaria mais que a areia dos mares;","4":"Porque as flechas do Todo-Poderoso est\u00e3o em mim cravadas,","5":"Zurrar\u00e1 o jumento mont\u00eas junto \u00e0 relva?","6":"Comer-se-\u00e1 sem sal o que \u00e9 ins\u00edpido?","7":"Aquilo que a minha alma recusava tocar,","8":"Quem dera que se cumprisse o meu pedido,","9":"Que fosse do agrado de Deus esmagar-me,","10":"Isto ainda seria a minha consola\u00e7\u00e3o,","11":"Por que esperar, se j\u00e1 n\u00e3o tenho for\u00e7as?","12":"Acaso, a minha for\u00e7a \u00e9 a for\u00e7a da pedra?","13":"N\u00e3o! Jamais haver\u00e1 socorro para mim;","14":"Ao aflito deve o amigo mostrar compaix\u00e3o,","15":"Meus irm\u00e3os aleivosamente me trataram;","16":"turvada com o gelo e com a neve","17":"torrente que no tempo do calor seca,","18":"Desviam-se as caravanas dos seus caminhos,","19":"As caravanas de Tem\u00e1 procuram essa torrente,","20":"Ficam envergonhados por terem confiado;","21":"Assim tamb\u00e9m v\u00f3s outros sois nada para mim;","22":"Acaso, disse eu: dai-me um presente?","23":"Ou: livrai-me do poder do opressor?","24":"Ensinai-me, e eu me calarei;","25":"Oh! Como s\u00e3o persuasivas as palavras retas!","26":"Acaso, pensais em reprovar as minhas palavras,","27":"At\u00e9 sobre o \u00f3rf\u00e3o lan\u00e7ar\u00edeis sorte","28":"Agora, pois, se sois servidos, olhai para mim","29":"Tornai a julgar, vos pe\u00e7o, e n\u00e3o haja iniquidade;","30":"H\u00e1 iniquidade na minha l\u00edngua?"},"titles":{"1":"J\u00f3 justifica as suas queixas"}}