{"meta":{"title":"Romanos","abbrev":"rm"},"chapter":4,"content":{"1":"Que, pois, diremos ter alcan\u00e7ado Abra\u00e3o, nosso pai segundo a carne?","2":"Porque, se Abra\u00e3o foi justificado por obras, tem de que se gloriar, por\u00e9m n\u00e3o diante de Deus.","3":"Pois que diz a Escritura?","4":"Ora, ao que trabalha, o sal\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 considerado como favor, e sim como d\u00edvida.","5":"Mas, ao que n\u00e3o trabalha, por\u00e9m cr\u00ea naquele que justifica o \u00edmpio, a sua f\u00e9 lhe \u00e9 atribu\u00edda como justi\u00e7a.","6":"E \u00e9 assim tamb\u00e9m que Davi declara ser bem-aventurado o homem a quem Deus atribui justi\u00e7a, independentemente de obras:","7":"Bem-aventurados aqueles cujas iniquidades s\u00e3o perdoadas, e cujos pecados s\u00e3o cobertos;","8":"bem-aventurado o homem a quem o Senhor jamais imputar\u00e1 pecado.","9":"Vem, pois, esta bem-aventuran\u00e7a exclusivamente sobre os circuncisos ou tamb\u00e9m sobre os incircuncisos? Visto que dizemos: a f\u00e9 foi imputada a Abra\u00e3o para justi\u00e7a.","10":"Como, pois, lhe foi atribu\u00edda? Estando ele j\u00e1 circuncidado ou ainda incircunciso? N\u00e3o no regime da circuncis\u00e3o, e sim quando incircunciso.","11":"E recebeu o sinal da circuncis\u00e3o como selo da justi\u00e7a da f\u00e9 que teve quando ainda incircunciso; para vir a ser o pai de todos os que creem, embora n\u00e3o circuncidados, a fim de que lhes fosse imputada a justi\u00e7a,","12":"e pai da circuncis\u00e3o, isto \u00e9, daqueles que n\u00e3o s\u00e3o apenas circuncisos, mas tamb\u00e9m andam nas pisadas da f\u00e9 que teve Abra\u00e3o, nosso pai, antes de ser circuncidado.","13":"N\u00e3o foi por interm\u00e9dio da lei que a Abra\u00e3o ou a sua descend\u00eancia coube a promessa de ser herdeiro do mundo, e sim mediante a justi\u00e7a da f\u00e9.","14":"Pois, se os da lei \u00e9 que s\u00e3o os herdeiros, anula-se a f\u00e9 e cancela-se a promessa,","15":"porque a lei suscita a ira; mas onde n\u00e3o h\u00e1 lei, tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 transgress\u00e3o.","16":"Essa \u00e9 a raz\u00e3o por que prov\u00e9m da f\u00e9, para que seja segundo a gra\u00e7a, a fim de que seja firme a promessa para toda a descend\u00eancia, n\u00e3o somente ao que est\u00e1 no regime da lei, mas tamb\u00e9m ao que \u00e9 da f\u00e9 que teve Abra\u00e3o (porque Abra\u00e3o \u00e9 pai de todos n\u00f3s,","17":"como est\u00e1 escrito:","18":"Abra\u00e3o, esperando contra a esperan\u00e7a, creu, para vir a ser pai de muitas na\u00e7\u00f5es, segundo lhe fora dito:","19":"E, sem enfraquecer na f\u00e9, embora levasse em conta o seu pr\u00f3prio corpo amortecido, sendo j\u00e1 de cem anos, e a idade avan\u00e7ada de Sara,","20":"n\u00e3o duvidou, por incredulidade, da promessa de Deus; mas, pela f\u00e9, se fortaleceu, dando gl\u00f3ria a Deus,","21":"estando plenamente convicto de que ele era poderoso para cumprir o que prometera.","22":"Pelo que isso lhe foi tamb\u00e9m imputado para justi\u00e7a.","23":"E n\u00e3o somente por causa dele est\u00e1 escrito que lhe foi levado em conta,","24":"mas tamb\u00e9m por nossa causa, posto que a n\u00f3s igualmente nos ser\u00e1 imputado, a saber, a n\u00f3s que cremos naquele que ressuscitou dentre os mortos a Jesus, nosso Senhor,","25":"o qual foi entregue por causa das nossas transgress\u00f5es e ressuscitou por causa da nossa justifica\u00e7\u00e3o."},"titles":{"1":"Abra\u00e3o justificado pela f\u00e9"}}