{"meta":{"title":"Ef\u00e9sios","abbrev":"ef"},"chapter":3,"content":{"1":"Por essa causa \u00e9 que eu, Paulo, prisioneiro de Jesus Cristo por amor de v\u00f3s, gentios...* \u2013","2":"V\u00f3s deveis ter aprendido o modo como Deus me concedeu esta gra\u00e7a que me foi feita a vosso respeito.","3":"Foi por revela\u00e7\u00e3o que me foi manifestado o mist\u00e9rio que acabo de esbo\u00e7ar.*","4":"Lendo-me, podereis entender a compreens\u00e3o que me foi concedida do mist\u00e9rio crist\u00e3o,","5":"que em outras gera\u00e7\u00f5es n\u00e3o foi manifestado aos homens da maneira como agora tem sido revelado pelo Esp\u00edrito aos seus santos ap\u00f3stolos e profetas.","6":"A saber: que os gentios s\u00e3o coerdeiros conosco (que somos judeus), s\u00e3o membros do mesmo corpo e participantes da promessa em Jesus Cristo pelo Evangelho.","7":"Eu me tornei servo deste Evangelho em virtude da gra\u00e7a que me foi dada pela onipotente a\u00e7\u00e3o divina.","8":"A mim, o mais insignificante dentre todos os santos, coube-me a gra\u00e7a de anunciar entre os pag\u00e3os a inexplor\u00e1vel riqueza de Cristo,*","9":"e a todos manifestar o des\u00edgnio salvador de Deus, mist\u00e9rio oculto desde a eternidade em Deus, que tudo criou.","10":"Assim, de ora em diante, as domina\u00e7\u00f5es e as potestades celestes podem conhecer, pela Igreja, a infinita diversidade da sabedoria divina,","11":"de acordo com o des\u00edgnio eterno que Deus realizou em Jesus Cristo, nosso Senhor.","12":"Pela f\u00e9 que nele depositamos, temos plena confian\u00e7a de aproximar-nos junto de Deus.","13":"Por isso, vos rogo que n\u00e3o desfale\u00e7ais nas minhas tribula\u00e7\u00f5es que sofro por v\u00f3s: elas s\u00e3o a vossa gl\u00f3ria.","14":"Por esta causa dobro os joe\u00adlhos em presen\u00e7a do Pai,","15":"ao qual deve a sua exist\u00eancia toda fam\u00edlia no c\u00e9u e na terra,","16":"para que vos conceda, segundo seu glorioso tesouro, que sejais poderosamente robustecidos pelo seu Esp\u00edrito em vista do crescimento do vosso homem interior.*","17":"Que Cristo habite pela f\u00e9 em vossos cora\u00e7\u00f5es, arraigados e consolidados na caridade,","18":"a fim de que possais, com todos os crist\u00e3os, compreender qual seja a largura, o comprimento, a altura e a profundidade,","19":"isto \u00e9, conhecer a caridade de Cristo, que desafia todo o conhecimento, e sejais cheios de toda a plenitude de Deus.","20":"\u00c0quele que, pela virtude que opera em n\u00f3s, pode fazer infinitamente mais do que tudo quanto pedimos ou entendemos,","21":"a ele seja dada gl\u00f3ria na Igreja, e em Cristo Jesus, por todas as gera\u00e7\u00f5es de eternidade. Am\u00e9m."}}