{"meta":{"title":"J\u00f3","abbrev":"j\u00f3"},"chapter":10,"content":{"1":"Estou cansado da minha vida! Vou entregar-me \u00e0s queixas, falando com toda a amargura do meu cora\u00e7\u00e3o.","2":"Vou pedir a Deus: \u2018N\u00e3o me condenes! Conta-me o que tens contra mim\u2019.","3":"Ser\u00e1 que te divertes em me oprimir, desprezando a obra de tuas m\u00e3os para favorecer os projetos dos injustos?","4":"Por acaso tens olhos de carne, e v\u00eas apenas como o homem v\u00ea?","5":"Por acaso teus dias s\u00e3o como os dias de um mortal, e teus anos como os anos de um ser humano,","6":"para sondares a minha culpa e investigares o meu pecado,","7":"mesmo sabendo que n\u00e3o sou culpado, e que ningu\u00e9m me pode livrar da tua m\u00e3o?","8":"Tuas m\u00e3os me formaram e modelaram o meu ser inteiro. E agora tu te voltas contra mim, para me aniquilar?","9":"Lembra-te! Tu me fizeste do barro. Queres agora fazer-me voltar ao p\u00f3?","10":"N\u00e3o me derramaste como leite e me coalhaste como queijo?","11":"Tu me revestiste de pele e carne, e me teceste de ossos e nervos.","12":"Tu me concedeste vida e favor, e tua provid\u00eancia conservou a minha respira\u00e7\u00e3o.","13":"Contudo, alguma coisa tu guardavas escondida. Agora eu sei que tinhas esta inten\u00e7\u00e3o:","14":"Se eu pecasse, tu me surpreenderias em flagrante, e n\u00e3o deixarias a minha culpa sem castigo.","15":"Se eu fosse culpado, ai de mim! Se eu fosse inocente, n\u00e3o poderia levantar a cabe\u00e7a, pois estou cheio de vergonha e embriagado de mis\u00e9ria.","16":"Se levanto a cabe\u00e7a, tu me ca\u00e7as, altivo como le\u00e3o, e multiplicas tuas proezas contra mim.","17":"Tu repetes teus assaltos contra mim, contra mim redobras tua ira, e contra mim lan\u00e7as tropas descansadas.","18":"Por que me tiraste do ventre materno? Eu poderia ter morrido, e ningu\u00e9m me teria visto.","19":"Eu seria como algu\u00e9m que nunca existiu, levado do ventre para o t\u00famulo.","20":"Como s\u00e3o poucos os dias da minha vida! Deixa-me, para que eu possa respirar um pouco,","21":"antes que eu me v\u00e1 para nunca mais voltar, para o pa\u00eds da treva e da sombra da morte,","22":"para o pa\u00eds onde a aurora \u00e9 noite negra, onde a sombra da morte cobre a confus\u00e3o, e onde a claridade \u00e9 escurid\u00e3o\u201d."}}