{"meta":{"title":"G\u00e1latas","abbrev":"gl"},"chapter":2,"content":{"1":"Catorze anos depois, subi novamente a Jerusal\u00e9m, dessa vez com Barnab\u00e9, levando tamb\u00e9m Tito comigo.","2":"Fui para l\u00e1 por causa de uma revela\u00e7\u00e3o e expus diante deles o evangelho que prego entre os gentios, fazendo-o, por\u00e9m, em particular aos que pareciam mais influentes, para n\u00e3o correr ou ter corrido em v\u00e3o.","3":"Mas nem mesmo Tito, que estava comigo, foi obrigado a circuncidar-se, apesar de ser grego.","4":"Essa quest\u00e3o foi levantada porque alguns falsos irm\u00e3os infiltraram-se em nosso meio para espionar a liberdade que temos em Cristo Jesus e nos reduzir \u00e0 escravid\u00e3o.","5":"N\u00e3o nos submetemos a eles nem por um instante, para que a verdade do evangelho permanecesse com voc\u00eas.","6":"Quanto aos que pareciam influentes \u2014 o que eram ent\u00e3o n\u00e3o faz diferen\u00e7a para mim; Deus n\u00e3o julga pela apar\u00eancia \u2014 tais homens influentes n\u00e3o me acrescentaram nada.","7":"Pelo contr\u00e1rio, reconheceram que a mim havia sido confiada a prega\u00e7\u00e3o do evangelho aos incircuncisos, assim como a Pedro, aos circuncisos.","8":"Pois Deus, que operou por meio de Pedro como ap\u00f3stolo aos circuncisos, tamb\u00e9m operou por meu interm\u00e9dio para com os gentios.","9":"Reconhecendo a gra\u00e7a que me fora concedida, Tiago, Pedro e Jo\u00e3o, tidos como colunas, estenderam a m\u00e3o direita a mim e a Barnab\u00e9 em sinal de comunh\u00e3o. Eles concordaram em que dev\u00edamos nos dirigir aos gentios, e eles, aos circuncisos.","10":"Somente pediram que nos lembr\u00e1ssemos dos pobres, o que me esforcei por fazer.","11":"Quando, por\u00e9m, Pedro veio a Antioquia, enfrentei-o face a face, por sua atitude conden\u00e1vel.","12":"Pois, antes de chegarem alguns da parte de Tiago, ele comia com os gentios. Quando, por\u00e9m, eles chegaram, afastou-se e separou-se dos gentios, temendo os que eram da circuncis\u00e3o.","13":"Os demais judeus tamb\u00e9m se uniram a ele nessa hipocrisia, de modo que at\u00e9 Barnab\u00e9 se deixou levar.","14":"Quando vi que n\u00e3o estavam andando de acordo com a verdade do evangelho, declarei a Pedro, diante de todos: \"Voc\u00ea \u00e9 judeu, mas vive como gentio e n\u00e3o como judeu. Portanto, como pode obrigar gentios a viverem como judeus?","15":"\"N\u00f3s, judeus de nascimento e n\u00e3o \u2018gentios pecadores\u2019,","16":"sabemos que o ningu\u00e9m \u00e9 justificado pela pr\u00e1tica da lei, mas mediante a f\u00e9 em Jesus Cristo. Assim, n\u00f3s tamb\u00e9m cremos em Cristo Jesus para sermos justificados pela f\u00e9 em Cristo, e n\u00e3o pela pr\u00e1tica da lei, porque pela pr\u00e1tica da lei ningu\u00e9m ser\u00e1 justificado.","17":"\"Se, por\u00e9m, procurando ser justificados em Cristo descobrimos que n\u00f3s mesmos somos pecadores, ser\u00e1 Cristo ent\u00e3o ministro do pecado? De modo algum!","18":"Se reconstruo o que destru\u00ed, provo que sou transgressor.","19":"Pois, por meio da lei eu morri para a lei, a fim de viver para Deus.","20":"Fui crucificado com Cristo. Assim, j\u00e1 n\u00e3o sou eu quem vive, mas Cristo vive em mim. A vida que agora vivo no corpo, vivo-a pela f\u00e9 no filho de Deus, que me amou e se entregou por mim.","21":"N\u00e3o anulo a gra\u00e7a de Deus; pois, se a justi\u00e7a vem pela lei, Cristo morreu inutilmente! \""}}