{"1":["A origem destas palavras n\u00e3o \u00e9 claro. N\u00e3o se sabe nada a respeito do Agur exceto que foi um professor s\u00e1bio, procedente do reino do Lemuel (veja-a nota a Pro 31:1)."],"4":["Alguns eruditos pensam que o filho se refere ao Filho de Deus, que logo tomou forma de homem como Mess\u00edas, quem antes da funda\u00e7\u00e3o do mundo participou da cria\u00e7\u00e3o. Col 1:16-17 ins\u00edgnia que o mundo se criou atrav\u00e9s de Cristo."],"13":["Esta frase se refere \u00e0s pessoas orgulhosa e altiva que olham a outros com desd\u00e9m. Os vers\u00edculos 11-14 cont\u00eam v\u00e1rias descri\u00e7\u00f5es do altivo."],"15":["\"Tr\u00eas coisas[...] at\u00e9 a quarta\" \u00e9 uma forma po\u00e9tica de dizer que a lista n\u00e3o est\u00e1 completa. O escritor destes prov\u00e9rbios observa ao mundo com supremo interesse. Os vers\u00edculos 15-30 s\u00e3o um convite para olhar a natureza da perspectiva de um observador sagaz."]}