{"meta":{"title":"2 Tim\u00f3teo","abbrev":"2tm"},"chapter":1,"content":{"1":"Paulo, Ap\u00f3stolo do Cristo Jesus pela vontade de Deus, para anunciar a promessa da vida em Cristo Jesus, ","2":"a Tim\u00f3teo, meu filho car\u00edssimo: gra\u00e7a, miseric\u00f3rdia e paz da parte de Deus Pai e do Cristo Jesus, nosso Senhor. ","3":"Dou gra\u00e7as a Deus, a quem sirvo como meus antepassados, com consci\u00eancia pura, lembrando-me sempre de ti em minhas ora\u00e7\u00f5es, noite e dia. ","4":"Recordando tuas l\u00e1grimas, tenho ardente desejo de rever-te para ficar cheio de alegria. ","5":"Evoco a lembran\u00e7a da f\u00e9 sincera que est\u00e1 em ti; esta f\u00e9, que primeiro habitou em tua av\u00f3 Loide e em tua m\u00e3e Eunice e que, estou certo, mora igualmente em ti.","6":"Por isso eu te exorto a reavivar o dom de Deus que est\u00e1 em ti pela imposi\u00e7\u00e3o de minhas m\u00e3os. ","7":"Pois n\u00e3o foi um esp\u00edrito de timidez que Deus nos deu: foi um esp\u00edrito de coragem, de amor e de autodom\u00ednio. ","8":"Por isso, n\u00e3o te envergonhes do testemunho que deves dar de nosso Senhor, nem de mim, que estou preso por causa dele; pelo contr\u00e1rio, sofre comigo pelo Evangelho, ajudado pela for\u00e7a de Deus, ","9":"que nos salvou e nos chamou com uma voca\u00e7\u00e3o santa, n\u00e3o em virtude de nossas obras, mas em virtude de sua pr\u00f3pria vontade e gra\u00e7a. Esta gra\u00e7a, que nos foi dada em Cristo Jesus antes de todos os s\u00e9culos, ","10":"foi manifestada agora pela apari\u00e7\u00e3o de nosso Salvador, o Cristo Jesus. Ele n\u00e3o s\u00f3 destruiu a morte, mas tamb\u00e9m fez brilhar a vida e a imortalidade por meio do Evangelho, ","11":"do qual fui estabelecido arauto, ap\u00f3stolo e mestre.","12":"\u00c9 por causa disso que estou passando por estes sofrimentos, mas disso n\u00e3o me envergonho, pois sei em quem depositei minha f\u00e9 e tenho a certeza de que ele \u00e9 capaz de guardar meu dep\u00f3sito at\u00e9 aquele dia.","13":"Toma por norma as boas palavras que de mim ouviste, na f\u00e9 e no amor que est\u00e3o no Cristo Jesus. ","14":"Com o aux\u00edlio do Esp\u00edrito Santo, que habita em n\u00f3s, guarda o precioso dep\u00f3sito.","15":"Como sabes, todos os da \u00c1sia, entre os quais Figelo e Herm\u00f3genes, afastaram-se de mim. ","16":"Que o Senhor Jesus fa\u00e7a miseric\u00f3rdia \u00e0 fam\u00edlia de Ones\u00edforo, pois muitas vezes ele me reconfortou e n\u00e3o se envergonhou de minhas pris\u00f5es; ","17":"ao contr\u00e1rio, ao chegar a Roma, procurou-me com afinco at\u00e9 descobrir meu paradeiro. ","18":"Que o Senhor lhe conceda alcan\u00e7ar miseric\u00f3rdia junto ao Senhor naquele dia. Quanto aos servi\u00e7os que me prestou em \u00c9feso, tu os conheces melhor que ningu\u00e9m."},"titles":{"6":"Exorta\u00e7\u00e3o a lutar pelo Evangelho. ","15":"Not\u00edcias pessoais. "}}