{"meta":{"title":"Jeremias","abbrev":"jr"},"chapter":16,"content":{"1":"Veio a mim a palavra do","2":"N\u00e3o tomar\u00e1s mulher, n\u00e3o ter\u00e1s filhos nem filhas neste lugar.","3":"Porque assim diz o","4":"Morrer\u00e3o vitimados de enfermidades e n\u00e3o ser\u00e3o pranteados, nem sepultados; servir\u00e3o de esterco para a terra. A espada e a fome os consumir\u00e3o, e o seu cad\u00e1ver servir\u00e1 de pasto \u00e0s aves do c\u00e9u e aos animais da terra.","5":"Porque assim diz o","6":"Nesta terra, morrer\u00e3o grandes e pequenos e n\u00e3o ser\u00e3o sepultados; n\u00e3o os prantear\u00e3o, nem se far\u00e3o por eles incis\u00f5es, nem por eles se rapar\u00e3o as cabe\u00e7as.","7":"N\u00e3o se dar\u00e1 p\u00e3o a quem estiver de luto, para consol\u00e1-lo por causa de morte; nem lhe dar\u00e3o a beber do copo de consola\u00e7\u00e3o, pelo pai ou pela m\u00e3e.","8":"Nem entres na casa do banquete, para te assentares com eles a comer e a beber.","9":"Porque assim diz o","10":"Quando anunciares a este povo todas estas palavras e eles te disserem: Por que nos amea\u00e7a o","11":"Ent\u00e3o, lhes responder\u00e1s: Porque vossos pais me deixaram, diz o","12":"V\u00f3s fizestes pior do que vossos pais; pois eis que cada um de v\u00f3s anda segundo a dureza do seu cora\u00e7\u00e3o maligno, para n\u00e3o me dar ouvidos a mim.","13":"Portanto, lan\u00e7ar-vos-ei fora desta terra, para uma terra que n\u00e3o conhecestes, nem v\u00f3s nem vossos pais, onde servireis a outros deuses, de dia e de noite, porque n\u00e3o usarei de miseric\u00f3rdia para convosco.","14":"Portanto, eis que v\u00eam dias, diz o","15":"mas: T\u00e3o certo como vive o","16":"Eis que mandarei muitos pescadores, diz o","17":"Porque os meus olhos est\u00e3o sobre todos os seus caminhos; ningu\u00e9m se esconde diante de mim, nem se encobre a sua iniquidade aos meus olhos.","18":"Primeiramente, pagarei em dobro a sua iniquidade e o seu pecado, porque profanaram a minha terra com os cad\u00e1veres dos seus \u00eddolos detest\u00e1veis e encheram a minha heran\u00e7a com as suas abomina\u00e7\u00f5es.","19":"\u00d3","20":"Acaso, far\u00e1 o homem para si deuses que, de fato, n\u00e3o s\u00e3o deuses?","21":"Portanto, eis que lhes farei conhecer, desta vez lhes farei conhecer a minha for\u00e7a e o meu poder; e saber\u00e3o que o meu nome \u00e9"},"titles":{"1":"A vida solit\u00e1ria do profeta, figura do povo"}}