{"meta":{"title":"G\u00e1latas","abbrev":"gl"},"chapter":2,"content":{"1":"Depois, passados quatorze anos, subi de novo a Jerusal\u00e9m com Barnab\u00e9 e Tito que tomei comigo.","2":"Subi em consequ\u00eancia de uma revela\u00e7\u00e3o e lhes expus o Evangelho que prego entre os pag\u00e3os, mas em particular \u00e0s pessoas importantes, para n\u00e3o correr ou ter corrido em v\u00e3o.","3":"Pois bem; do pr\u00f3prio Tito, meu companheiro, que era grego, n\u00e3o se exigiu a circuncis\u00e3o.","4":"Tudo isso por causa dos intrusos, desses falsos irm\u00e3os que se infiltraram para espionar a liberdade que temos em Cristo Jesus, a fim de nos escravizar,","5":"pessoas \u00e0s quais recusamos ceder, sequer por um momento, por defer\u00eancia, a fim de salvaguardar para v\u00f3s a verdade do Evangelho.","6":"E da parte daqueles considerados importantes \u2013- pouco me importa o que ent\u00e3o podiam ser: Deus n\u00e3o faz acep\u00e7\u00e3o de pessoas \u2013, a mim, em todo caso, os importantes n\u00e3o acrescentaram nada;","7":"ao contr\u00e1rio, vendo que a evangeliza\u00e7\u00e3o dos incircuncisos me estava confiada, como a Pedro a dos circuncisos \u2013","8":"pois Aquele que tinha agido em Pedro para fazer dele um ap\u00f3stolo dos circuncisos tinha agido igualmente em mim em favor dos pag\u00e3os \u2013","9":"e reconhecendo a gra\u00e7a que me fora concedida, Tiago, Cefas e Jo\u00e3o, considerados como as colunas, estenderam a m\u00e3o direita a mim e a Barnab\u00e9 em sinal de comunh\u00e3o, para que f\u00f4ssemos aos pag\u00e3os, e eles aos circuncisos;","10":"s\u00f3 nos recomendaram que nos lembr\u00e1ssemos dos pobres, justamente o que tenho procurado fazer com solicitude.","11":"Mas quando Cefas veio a Antioquia, eu lhe resisti frontalmente a ele, porque ele se tornara digno de censura.","12":"Com efeito, antes da chegada de certas pessoas do c\u00edrculo de Tiago, ele tomava refei\u00e7\u00e3o com os pag\u00e3os; mas, depois da chegada dessas pessoas, ele come\u00e7ou a evit\u00e1-los e a se manter afastado, por medo dos circuncisos.","13":"E os outros judeus o imitaram em sua dissimula\u00e7\u00e3o, a ponto de arrastar o pr\u00f3prio Barnab\u00e9 a dissimular com eles.","14":"Ora, quando vi que eles n\u00e3o estavam procedendo retamente segundo a verdade do Evangelho, eu disse a Cefas na frente de todos: \u201cSe tu, que \u00e9s judeu, vives como os pag\u00e3os, e n\u00e3o \u00e0 maneira judaica, como podes obrigar os pag\u00e3os a se judaizar?\u201d","15":"Quanto a n\u00f3s, somos judeus de nascimento e n\u00e3o pecadores pag\u00e3os;","16":"e no entanto sabemos que o homem n\u00e3o \u00e9 justificado pelas obras da lei, mas s\u00f3 pela f\u00e9 em Jesus Cristo. Por isso abra\u00e7amos a f\u00e9 em Jesus Cristo para sermos justificados pela f\u00e9 em Cristo e n\u00e3o pelas obras da lei. Pois pelas obras da lei ningu\u00e9m ser\u00e1 justificado.","17":"Ora, se buscando nossa justifica\u00e7\u00e3o em Cristo, acabamos sendo pecadores como os outros, ser\u00e1 que Cristo est\u00e1 a servi\u00e7o do pecado? Claro que n\u00e3o!","18":"Pois reerguendo o que eu tinha derrubado, conven\u00e7o a mim mesmo de transgress\u00e3o.","19":"De fato, pela lei morri para a lei, a fim de viver para Deus. Estou crucificado com Cristo,","20":"e j\u00e1 n\u00e3o sou eu que vivo: \u00e9 Cristo que vive em mim. Esta minha vida humana, eu a vivo na f\u00e9 do Filho de Deus, que me amou e se entregou por mim.","21":"N\u00e3o torno in\u00fatil a gra\u00e7a de Deus; pois, se \u00e9 pela lei que se alcan\u00e7a a justi\u00e7a, Cristo morreu em v\u00e3o."},"titles":{"11":"A discuss\u00e3o com Pedro.","15":"Pela lei n\u00e3o se alcan\u00e7a a justi\u00e7a."}}