{"meta":{"title":"G\u00e1latas","abbrev":"gl"},"chapter":4,"content":{"1":"Eis o que penso: por todo o tempo da menoridade, o herdeiro, embora propriet\u00e1rio de todos os bens, em nada difere de um escravo, ","2":"mas est\u00e1 sob a guarda dos tutores e curadores at\u00e9 a data marcada pelo pai. ","3":"Tamb\u00e9m n\u00f3s, quando menores, est\u00e1vamos sob o dom\u00ednio dos elementos do mundo.","4":"Mas quando chegou a plenitude dos tempos, Deus enviou seu Filho, nascido de uma mulher, nascido sujeito \u00e0 lei,","5":"para resgatar os que estavam sujeitos \u00e0 lei, a fim de recebermos a ado\u00e7\u00e3o filial.","6":"E porque sois filhos, Deus enviou para nossos cora\u00e7\u00f5es o Esp\u00edrito de seu Filho, que clama: \u201cAbb\u00e1!\u201d Papai!","7":"Assim, j\u00e1 n\u00e3o \u00e9s escravo, mas filho; e se \u00e9s filho, \u00e9s tamb\u00e9m herdeiro pela vontade de Deus.","8":"Outrora, por\u00e9m, ignorando a Deus, servistes a deuses que na verdade n\u00e3o s\u00e3o deuses;","9":"mas agora que conhecestes a Deus, ou antes, que fostes conhecidos por ele, como \u00e9 que podeis voltar para aqueles elementos fracos e miser\u00e1veis, querendo de novo ser escravos deles como antes?","10":"Ficais guardando dias, meses, esta\u00e7\u00f5es, anos! ","11":"Receio que tenha sido in\u00fatil meu cansa\u00e7o por v\u00f3s...","12":"ornai-vos semelhantes a mim, pois me fiz semelhante a v\u00f3s, irm\u00e3os, \u00e9 o que vos pe\u00e7o. Em nada me ofendestes. ","13":"Sabeis que foi por causa de uma doen\u00e7a que vos anunciei o Evangelho a primeira vez ","14":"e, apesar da prova\u00e7\u00e3o que era para v\u00f3s esse corpo enfermo, v\u00f3s n\u00e3o mostrastes desprezo nem desgosto, mas me acolhestes como a um anjo de Deus, como a Cristo Jesus. ","15":"Onde est\u00e3o, pois, as felicita\u00e7\u00f5es que me dirig\u00edeis? Pois eu vos dou este testemunho: se fosse poss\u00edvel, v\u00f3s tirar\u00edeis vossos olhos para d\u00e1-los a mim.","16":"Ser\u00e1 que me tornei vosso inimigo dizendo-vos a verdade?","17":"N\u00e3o \u00e9 com reta inten\u00e7\u00e3o que eles se interessam por v\u00f3s: querem separar-vos de mim, para que vos ocupeis deles. ","18":"\u00c9 bom, por\u00e9m, ser objeto de aten\u00e7\u00f5es bem-intencionadas em qualquer tempo, e n\u00e3o s\u00f3 quando estou perto de v\u00f3s, ","19":"meus filhinhos, que de novo estou dando \u00e0 luz na dor, at\u00e9 que Cristo seja formado em v\u00f3s.<br />\n","20":"Quem me dera estar perto de v\u00f3s neste instante para adaptar meu tom de voz, pois n\u00e3o sei como tratar disso convosco.<br />\n","21":"Dizei-me, v\u00f3s que quereis submeter-vos \u00e0 lei: n\u00e3o ouvis o que diz a lei? ","22":"Pois est\u00e1 escrito que Abra\u00e3o teve dois filhos, um da escrava e o outro da mulher livre; ","23":"mas o da escrava nasceu de modo natural; o da mulher livre, em virtude da promessa.","24":"Existe a\u00ed um simbolismo: essas mulheres representam duas alian\u00e7as; a primeira a do monte Sinai, que gera para a escravid\u00e3o, \u00e9 Agar, ","25":"pois o Sinai est\u00e1 na Ar\u00e1bia, e ela corresponde \u00e0 Jerusal\u00e9m atual, que de fato \u00e9 escrava com seus filhos. ","26":"Mas a Jerusal\u00e9m do alto \u00e9 livre, e \u00e9 esta a nossa m\u00e3e.","27":"Pois est\u00e1 escrito: <br />\n\u201cAlegra-te, est\u00e9ril, que n\u00e3o d\u00e1s \u00e0 luz, <br />\nsolta gritos de alegria, <br />\ntu que n\u00e3o conheces as dores do parto; <br />\npois mais numerosos s\u00e3o os filhos da abandonada <br />\ndo que os filhos da mulher casada\u201d.<br />\n","28":"Ora, v\u00f3s, meus irm\u00e3os, sois filhos da promessa \u00e0 maneira de Isaac. ","29":"Mas como naquele tempo o filho nascido de modo natural perseguia o filho nascido de modo sobrenatural, ainda hoje \u00e9 assim.","30":"Mas o que diz a Escritura? \u201cExpulsa a escrava e seu filho, pois o filho da escrava n\u00e3o deve herdar com o filho da mulher livre\u201d. ","31":"Por isso, irm\u00e3os, n\u00e3o somos filhos de uma escrava, mas de uma mulher livre.<br />\n"},"titles":{"8":"N\u00e3o voltar \u00e0 escravid\u00e3o.","12":"Recorda\u00e7\u00f5es pessoais. ","21":"As duas alian\u00e7as. "}}