{"meta":{"title":"Romanos","abbrev":"rm"},"chapter":4,"content":{"1":"O que diremos ent\u00e3o que Abra\u00e3o nosso pai, no que diz respeito a carne, encontrou?","2":"Porque, se Abra\u00e3o foi justificado pelas obras, ele tem de que se gloriar, mas n\u00e3o diante de Deus.","3":"Pois, o que diz a escritura? Abra\u00e3o creu em Deus, e isso lhe foi atribu\u00eddo como justi\u00e7a.","4":"Ora, \u00e0quele que trabalha n\u00e3o lhe \u00e9 imputado o sal\u00e1rio segundo a gra\u00e7a, mas segundo a d\u00edvida.","5":"Mas, \u00e0quele que n\u00e3o trabalha, mas cr\u00ea naquele que justifica o \u00edmpio, a sua f\u00e9 \u00e9 imputada como justi\u00e7a.","6":"Assim tamb\u00e9m Davi declara a bem-aventuran\u00e7a do homem a quem Deus atribui justi\u00e7a sem as obras,","7":"dizendo: Aben\u00e7oados s\u00e3o aqueles cujas iniquidades s\u00e3o perdoadas, e cujos pecados s\u00e3o cobertos.","8":"Aben\u00e7oado \u00e9 o homem a quem o Senhor n\u00e3o imputa o pecado.","9":"Vem, ent\u00e3o, esta bem-aventuran\u00e7a s\u00f3 para a circuncis\u00e3o, ou tamb\u00e9m sobre a incircuncis\u00e3o? Pois dizemos que a f\u00e9 foi imputada a Abra\u00e3o como justi\u00e7a.","10":"Como lhe foi, ent\u00e3o, imputada? Quando ele estava na circuncis\u00e3o ou na incircuncis\u00e3o? N\u00e3o na circuncis\u00e3o, mas na incircuncis\u00e3o.","11":"E ele recebeu o sinal da circuncis\u00e3o, um selo da justi\u00e7a da f\u00e9 quando ainda estava na incircuncis\u00e3o, para que ele pudesse ser o pai de todos os que creem, embora eles n\u00e3o sejam circuncidados; para que a justi\u00e7a lhes seja atribu\u00edda tamb\u00e9m;","12":"e fosse o pai da circuncis\u00e3o, daqueles que n\u00e3o somente s\u00e3o da circuncis\u00e3o, mas tamb\u00e9m para os que andam nos passos daquela f\u00e9 do nosso pai Abra\u00e3o, que tivera ainda na incircuncis\u00e3o.","13":"Porque a promessa de que havia de ser herdeiro do mundo n\u00e3o foi feita pela lei a Abra\u00e3o, ou \u00e0 sua semente, mas pela justi\u00e7a da f\u00e9.","14":"Porque, se os que s\u00e3o da lei s\u00e3o herdeiros, logo a f\u00e9 \u00e9 v\u00e3 e anulada a promessa.","15":"Porque a lei opera a ira; pois onde n\u00e3o h\u00e1 lei, n\u00e3o h\u00e1 transgress\u00e3o.","16":"Portanto, \u00e9 pela f\u00e9, para que seja por gra\u00e7a, a fim de que a promessa seja assegurada a toda a semente, n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 que \u00e9 da lei, mas tamb\u00e9m \u00e0 que \u00e9 da f\u00e9 de Abra\u00e3o, que \u00e9 o pai de todos n\u00f3s,","17":"(como est\u00e1 escrito: Eu tenho feito de ti um pai de muitas na\u00e7\u00f5es) diante de Deus, em quem creu, que vivifica os mortos, e chama as coisas que n\u00e3o s\u00e3o como se elas fossem.","18":"O qual contra a esperan\u00e7a, creu em esperan\u00e7a, para que pudesse se tornar o pai de muitas na\u00e7\u00f5es, conforme o que lhe fora dito: Assim ser\u00e1 a tua semente.","19":"E n\u00e3o enfraquecendo na f\u00e9, ele n\u00e3o considerou seu pr\u00f3prio corpo praticamente morto quando tinha j\u00e1 quase cem anos, nem ainda a morte do ventre de Sara.","20":"E n\u00e3o vacilou da promessa de Deus por incredulidade, mas foi forte na f\u00e9, dando gl\u00f3ria a Deus.","21":"E, estando plenamente convencido de que o que ele tinha prometido tamb\u00e9m era capaz de cumprir.","22":"E assim isso lhe foi imputado como justi\u00e7a.","23":"Ora, foi escrito n\u00e3o somente por causa dele, que isso lhe foi imputado,","24":"mas tamb\u00e9m por n\u00f3s, a quem ser\u00e1 atribu\u00edda, aos que creem naquele que ressuscitou a Jesus nosso Senhor dentre os mortos.","25":"O qual foi entregue por nossas ofensas, e foi ressuscitado para nossa justifica\u00e7\u00e3o."}}