{"meta":{"title":"Ef\u00e9sios","abbrev":"ef"},"chapter":3,"content":{"1":"Por esta causa eu, Paulo, sou o prisioneiro de Cristo Jesus, por amor de v\u00f3s, gentios,","2":"se \u00e9 que tendes ouvido a respeito da dispensa\u00e7\u00e3o da gra\u00e7a de Deus a mim confiada para v\u00f3s outros;","3":"pois, segundo uma revela\u00e7\u00e3o, me foi dado conhecer o mist\u00e9rio, conforme escrevi h\u00e1 pouco, resumidamente;","4":"pelo que, quando ledes, podeis compreender o meu discernimento do mist\u00e9rio de Cristo,","5":"o qual, em outras gera\u00e7\u00f5es, n\u00e3o foi dado a conhecer aos filhos dos homens, como, agora, foi revelado aos seus santos ap\u00f3stolos e profetas, no Esp\u00edrito,","6":"a saber, que os gentios s\u00e3o coerdeiros, membros do mesmo corpo e coparticipantes da promessa em Cristo Jesus por meio do evangelho;","7":"do qual fui constitu\u00eddo ministro conforme o dom da gra\u00e7a de Deus a mim concedida segundo a for\u00e7a operante do seu poder.","8":"A mim, o menor de todos os santos, me foi dada esta gra\u00e7a de pregar aos gentios o evangelho das insond\u00e1veis riquezas de Cristo","9":"e manifestar qual seja a dispensa\u00e7\u00e3o do mist\u00e9rio, desde os s\u00e9culos, oculto em Deus, que criou todas as coisas,","10":"para que, pela igreja, a multiforme sabedoria de Deus se torne conhecida, agora, dos principados e potestades nos lugares celestiais,","11":"segundo o eterno prop\u00f3sito que estabeleceu em Cristo Jesus, nosso Senhor,","12":"pelo qual temos ousadia e acesso com confian\u00e7a, mediante a f\u00e9 nele.","13":"Portanto, vos pe\u00e7o que n\u00e3o desfale\u00e7ais nas minhas tribula\u00e7\u00f5es por v\u00f3s, pois nisso est\u00e1 a vossa gl\u00f3ria.","14":"Por esta causa, me ponho de joelhos diante do Pai,","15":"de quem toma o nome toda fam\u00edlia, tanto no c\u00e9u como sobre a terra,","16":"para que, segundo a riqueza da sua gl\u00f3ria, vos conceda que sejais fortalecidos com poder, mediante o seu Esp\u00edrito no homem interior;","17":"e, assim, habite Cristo no vosso cora\u00e7\u00e3o, pela f\u00e9, estando v\u00f3s arraigados e alicer\u00e7ados em amor,","18":"a fim de poderdes compreender, com todos os santos, qual \u00e9 a largura, e o comprimento, e a altura, e a profundidade","19":"e conhecer o amor de Cristo, que excede todo entendimento, para que sejais tomados de toda a plenitude de Deus.","20":"Ora, \u00e0quele que \u00e9 poderoso para fazer infinitamente mais do que tudo quanto pedimos ou pensamos, conforme o seu poder que opera em n\u00f3s,","21":"a ele seja a gl\u00f3ria, na igreja e em Cristo Jesus, por todas as gera\u00e7\u00f5es, para todo o sempre. Am\u00e9m!"},"titles":{"1":"A voca\u00e7\u00e3o dos gentios e o apostolado de Paulo","14":"Paulo ora novamente"}}