{"meta":{"title":"N\u00fameros","abbrev":"nm"},"chapter":4,"content":{"1":"E falou o SENHOR a Mois\u00e9s e a Ar\u00e3o, dizendo:","2":"Fazei a soma dos filhos de Coate, dentre os filhos de Levi, pelas suas fam\u00edlias, segundo a casa de seus pais;","3":"Da idade de trinta anos para cima at\u00e9 aos cinq\u00fcenta anos, ser\u00e1 todo aquele que entrar neste servi\u00e7o, para fazer o trabalho na tenda da congrega\u00e7\u00e3o.","4":"Este ser\u00e1 o minist\u00e9rio dos filhos de Coate na tenda da congrega\u00e7\u00e3o, nas coisas sant\u00edssimas.","5":"Quando partir o arraial, Ar\u00e3o e seus filhos vir\u00e3o e tirar\u00e3o o v\u00e9u da tenda, e com ele cobrir\u00e3o a arca do testemunho;","6":"E p\u00f4r-lhe-\u00e3o por cima uma coberta de peles de texugos, e sobre ela estender\u00e3o um pano, todo azul, e lhe colocar\u00e3o os varais.","7":"Tamb\u00e9m sobre a mesa da proposi\u00e7\u00e3o estender\u00e3o um pano azul; e sobre ela por\u00e3o os pratos, as colheres, e as ta\u00e7as e os jarros para liba\u00e7\u00e3o; tamb\u00e9m o p\u00e3o cont\u00ednuo estar\u00e1 sobre ela.","8":"Depois estender\u00e3o em cima deles um pano de carmesim, e com a coberta de peles de texugos o cobrir\u00e3o, e lhe colocar\u00e3o os seus varais.","9":"Ent\u00e3o tomar\u00e3o um pano azul, e cobrir\u00e3o o candelabro da lumin\u00e1ria, e as suas l\u00e2mpadas, e os seus espevitadores, e os seus apagadores, e todos os seus vasos de azeite, com que o servem.","10":"E envolver\u00e3o, a ele e a todos os seus utens\u00edlios, na coberta de peles de texugos; e o colocar\u00e3o sobre os varais.","11":"E sobre o altar de ouro estender\u00e3o um pano azul, e com a coberta de peles de texugos, o cobrir\u00e3o, e lhe colocar\u00e3o os seus varais.","12":"Tamb\u00e9m tomar\u00e3o todos os utens\u00edlios do minist\u00e9rio, com que servem no santu\u00e1rio; e os colocar\u00e3o num pano azul, e os cobrir\u00e3o com uma coberta de peles de texugos, e os colocar\u00e3o sobre os varais.","13":"E tirar\u00e3o as cinzas do altar, e por cima dele estender\u00e3o um pano de p\u00farpura.","14":"E sobre ele colocar\u00e3o todos os seus instrumentos com que o servem: os seus braseiros, os garfos e as p\u00e1s, e as bacias; todos os pertences do altar; e por cima dele estender\u00e3o uma coberta de peles de texugos, e lhe colocar\u00e3o os seus varais.","15":"Havendo, pois, Ar\u00e3o e seus filhos, ao partir do arraial, acabado de cobrir o santu\u00e1rio, e todos os instrumentos do santu\u00e1rio, ent\u00e3o os filhos de Coate vir\u00e3o para lev\u00e1-lo; mas no santu\u00e1rio n\u00e3o tocar\u00e3o para que n\u00e3o morram; este \u00e9 o cargo dos filhos de Coate na tenda da congrega\u00e7\u00e3o.","16":"Por\u00e9m o cargo de Eleazar, filho de Ar\u00e3o, o sacerdote, ser\u00e1 o azeite da lumin\u00e1ria e o incenso arom\u00e1tico, e a cont\u00ednua oferta dos alimentos, e o azeite da un\u00e7\u00e3o, o cargo de todo o tabern\u00e1culo, e de tudo que nele h\u00e1, o santu\u00e1rio e os seus utens\u00edlios.","17":"E falou o Senhor a Mois\u00e9s e a Ar\u00e3o, dizendo:","18":"N\u00e3o deixareis extirpar a tribo das fam\u00edlias dos coatitas do meio dos levitas.","19":"Mas isto lhes fareis, para que vivam e n\u00e3o morram, quando se aproximarem das coisas sant\u00edssimas: Ar\u00e3o e seus filhos vir\u00e3o, e a cada um colocar\u00e3o no seu minist\u00e9rio e no seu cargo,","20":"Por\u00e9m n\u00e3o entrar\u00e3o a ver, quando cobrirem o santu\u00e1rio, para que n\u00e3o morram.","21":"Falou mais o Senhor a Mois\u00e9s, dizendo:","22":"Fazei tamb\u00e9m a soma dos filhos de G\u00e9rson, segundo a casa de seus pais, segundo as suas fam\u00edlias:","23":"Da idade de trinta anos para cima at\u00e9 aos cinq\u00fcenta, contar\u00e1s a todo aquele que entrar a se ocupar no seu servi\u00e7o, para executar o minist\u00e9rio na tenda da congrega\u00e7\u00e3o.","24":"Este ser\u00e1 o minist\u00e9rio das fam\u00edlias dos gersonitas no servi\u00e7o e no cargo.","25":"Levar\u00e3o, pois, as cortinas do tabern\u00e1culo, e a tenda da congrega\u00e7\u00e3o, e a sua coberta, e a coberta de peles de texugos, que est\u00e1 por cima dele, e a cortina da porta da tenda da congrega\u00e7\u00e3o,","26":"E as cortinas do p\u00e1tio, e a cortina da porta do p\u00e1tio, que est\u00e1 junto ao tabern\u00e1culo, e junto ao altar em redor, e as suas cordas, e todos os instrumentos do seu minist\u00e9rio, com tudo o que diz respeito a eles, para que sirvam.","27":"Todo o minist\u00e9rio dos filhos dos gersonitas, em todo o seu cargo, e em todo o seu trabalho, ser\u00e1 segundo o mandado de Ar\u00e3o e de seus filhos; e lhes designareis as responsabilidades do seu cargo.","28":"Este \u00e9 o minist\u00e9rio das fam\u00edlias dos filhos dos gersonitas na tenda da congrega\u00e7\u00e3o; e a sua guarda ser\u00e1 debaixo da m\u00e3o de Itamar, filho de Ar\u00e3o, o sacerdote.","29":"Quanto aos filhos de Merari, segundo as suas fam\u00edlias e segundo a casa de seus pais os contar\u00e1s;","30":"Da idade de trinta anos para cima, at\u00e9 aos cinq\u00fcenta, contar\u00e1s a todo aquele que entrar neste servi\u00e7o, para administrar o minist\u00e9rio da tenda da congrega\u00e7\u00e3o.","31":"Esta, pois, ser\u00e1 a responsabilidade do seu cargo, segundo todo o seu minist\u00e9rio, na tenda da congrega\u00e7\u00e3o: As t\u00e1buas do tabern\u00e1culo, e os seus varais, e as suas colunas, e as suas bases;","32":"Como tamb\u00e9m as colunas do p\u00e1tio em redor, e as suas bases, e as suas estacas, e as suas cordas, com todos os seus instrumentos, e com todo o seu minist\u00e9rio; e contareis os objetos que ficar\u00e3o a seu cargo, nome por nome.","33":"Este \u00e9 o minist\u00e9rio das fam\u00edlias dos filhos de Merari, segundo todo o seu minist\u00e9rio, na tenda da congrega\u00e7\u00e3o, debaixo da m\u00e3o de Itamar, filho de Ar\u00e3o, o sacerdote.","34":"Mois\u00e9s, pois, e Ar\u00e3o e os pr\u00edncipes da congrega\u00e7\u00e3o contaram os filhos dos coatitas, segundo as suas fam\u00edlias e segundo a casa de seus pais;","35":"Da idade de trinta anos para cima, at\u00e9 aos cinq\u00fcenta, todo aquele que entrou neste servi\u00e7o, para o minist\u00e9rio da tenda da congrega\u00e7\u00e3o.","36":"Os que deles foram contados, pois, segundo as suas fam\u00edlias, foram dois mil e setecentos e cinq\u00fcenta.","37":"Estes s\u00e3o os que foram contados das fam\u00edlias dos coatitas, de todo aquele que ministrava na tenda da congrega\u00e7\u00e3o, os quais Mois\u00e9s e Ar\u00e3o contaram, conforme ao mandado do Senhor pela m\u00e3o de Mois\u00e9s.","38":"Semelhantemente os que foram contados dos filhos de G\u00e9rson, segundo as suas fam\u00edlias, e segundo a casa de seus pais;","39":"Da idade de trinta anos para cima at\u00e9 aos cinq\u00fcenta, todo aquele que entrou neste servi\u00e7o, para o minist\u00e9rio na tenda da congrega\u00e7\u00e3o.","40":"Os que deles foram contados, segundo as suas fam\u00edlias, segundo a casa de seus pais, foram dois mil e seiscentos e trinta.","41":"Estes s\u00e3o os contados das fam\u00edlias dos filhos de G\u00e9rson, de todo aquele que ministrava na tenda da congrega\u00e7\u00e3o; os quais Mois\u00e9s e Ar\u00e3o contaram, conforme ao mandado do Senhor.","42":"E os que foram contados das fam\u00edlias dos filhos de Merari, segundo as suas fam\u00edlias, segundo a casa de seus pais;","43":"Da idade de trinta anos para cima, at\u00e9 aos cinq\u00fcenta, todo aquele que entrou neste servi\u00e7o, para o minist\u00e9rio na tenda da congrega\u00e7\u00e3o.","44":"Os que deles foram contados, segundo as suas fam\u00edlias, eram tr\u00eas mil e duzentos.","45":"Estes s\u00e3o os contados das fam\u00edlias dos filhos de Merari; os quais Mois\u00e9s e Ar\u00e3o contaram, conforme ao mandado do Senhor, pela m\u00e3o de Mois\u00e9s.","46":"Todos os que deles foram contados, que contaram Mois\u00e9s e Ar\u00e3o, e os pr\u00edncipes de Israel, dos levitas, segundo as suas fam\u00edlias, segundo a casa de seus pais;","47":"Da idade de trinta anos para cima, at\u00e9 aos cinq\u00fcenta, todo aquele que entrava a executar o minist\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o, e o minist\u00e9rio das cargas na tenda da congrega\u00e7\u00e3o.","48":"Os que deles foram contados foram oito mil quinhentos e oitenta.","49":"Conforme ao mandado do Senhor, pela m\u00e3o de Mois\u00e9s, foram contados cada qual segundo o seu minist\u00e9rio, e segundo o seu cargo; assim foram contados por ele, como o Senhor ordenara a Mois\u00e9s."}}