{"meta":{"title":"Ester","abbrev":"et"},"chapter":1,"content":{"1a":"No segundo ano do reinado do rei Assuero, no primeiro dia do m\u00eas de Nis\u00e3, Mardoqueu teve um sonho. Mardoqueu era filho de Jair, filho de Semei, filho de Cis, da tribo de Benjamim.","1b":"Ele era judeu que vivia na cidade de Susa, homem not\u00e1vel, ligado \u00e0 corte do rei.","1c":"Pertencia ao grupo dos exilados que Nabucodonosor, rei da Babil\u00f4nia, tinha exilado de Jerusal\u00e9m, junto com Jeconias, rei de Jud\u00e1.","1d":"O sonho foi assim: Gritos e tumulto, trov\u00f5es e terremotos, agita\u00e7\u00e3o sobre a terra.","1e":"Dois enormes drag\u00f5es avan\u00e7am, prontos para a luta. Lan\u00e7am um grande rugido;","1f":"ao ouvi-lo, todas as na\u00e7\u00f5es se preparam para a guerra, para o combate contra o povo dos justos.","1g":"\u00c9 dia de treva e escurid\u00e3o, caem sobre a terra ang\u00fastia e afli\u00e7\u00e3o, tribula \u00e7\u00e3o e pavor.","1h":"Todo o povo dos justos fica transtornado e, temendo desgra\u00e7as, prepara-se para m orrer e clama a Deus.","1i":"E ao clamor do povo brota, como de uma pequena fonte, um grande rio de \u00e1guas caudalosas.","1j":"A luz e o sol se levantam: os oprimidos s\u00e3o exaltados e devoram os poderosos.","1l":"Mardoqueu acordou do sonho e perguntou a si mesmo: \u201cO que Deus est\u00e1 decidindo fazer?\u201d Continuou a refletir nisso e ficou at\u00e9 \u00e0 noite procurando decifrar de algum modo o significado.","1m":"Mardoqueu morava na corte com Bagat\u00e3 e Tares, dois funcion\u00e1rios do rei, guardas do pal\u00e1cio.","1n":"Ouvindo a conversa deles e investigando seus planos, ficou sabendo que estavam preparando um atentado contra o rei Assuero. Mardoqueu informou o rei.","1o":"E o rei interrogou os dois funcion \u00e1rios, que confessaram e foram condenados \u00e0 morte.","1p":"O rei mandou escrever uma cr\u00f4nica desses fatos, e tamb\u00e9m Mardoqueu, por conta pr\u00f3pria, os deixou por escrito.","1q":"Depois o rei colocou Mardoqueu como funcion\u00e1rio na corte e o recompensou com presentes.","1r":"Todavia, Am\u00e3, filho de Amadates, o agagita, tinha muito prest\u00edgio diante do rei e buscava um modo de prejudicar Mardoqueu e seu povo, por causa dos dois funcion\u00e1rios do rei.","1":"Eis o que aconteceu no tempo do rei Assuero, aquele Assuero que reinou sobre cento e vinte e sete prov\u00edncias, desde a \u00cdndia at\u00e9 a Eti\u00f3pia.","2":"Nesse tempo, o rei Assuero reinava na fortaleza de Susa.","3":"No terceiro ano do seu reinado, Assuero deu um banquete para todos os seus oficiais e ministros. Reuniram-se ent\u00e3o para o banquete os chefes do ex\u00e9rcito da P\u00e9rsia e da M\u00e9dia, os nobres e os governadores das prov\u00edncias.","4":"Assuero queria ostentar a riqueza e a gl\u00f3ria do seu reino com o fausto magn\u00edfico de sua grandeza. Por isso fez o banquete durar cento e oitenta dias.","5":"Passados esses dias, o rei deu um banquete por sete dias no jardim do pal\u00e1cio real, e convidou todo o povo que se encontrava na fortaleza de Susa, desde o maior at\u00e9 o menor.","6":"Havia cortinas de linho fino e p\u00farpura violeta suspensas em an\u00e9is de prata e colunas de m\u00e1rmore, e tamb\u00e9m div\u00e3s de ouro e prata sobre um piso de mosaico feito de malaquita, m\u00e1rmore branco e madrep\u00e9rola.","7":"Para beber, havia ta\u00e7as de ouro, uma diferente da outra, e o vinho era abundante, muito de acordo com a liberalidade do rei.","8":"Bebia-se \u00e0 vontade, como de costume, porque o rei tinha ordenado aos empregados de sua casa que deixassem cada um fazer o que queria.","9":"Tamb\u00e9m a rainha Vasti ofereceu um banquete para as mulheres no pal\u00e1cio real de Assuero.","10":"No s\u00e9timo dia, alegre por causa do vinho, o rei ordenou que Maum\u00e3, Bazata, Harbona, Abgata, Bagata, Zetar e Carcas, sete funcion\u00e1rios que serviam pessoalmente ao rei Assuero,","11":"lhe apresentassem a rainha Vasti, com a coroa real, para exibir a beleza dela ao povo e aos oficiais, pois a rainha era muito bela.","12":"Ao receber a ordem dos funcion\u00e1rios, a rainha Vasti recusou apresentar-se. O rei ficou furioso, e sua ira se inflamou.","13":"Ent\u00e3o consultou os s\u00e1bios, especialistas em leis, pois toda quest\u00e3o real devia ser tratada pelos peritos em direito.","14":"Os mais pr\u00f3ximos eram Carsena, Setar, Admata, T\u00e1rsis, Mares, Marsana e Mamuc\u00e3, os sete grandes do reino da P\u00e9rsia e da M\u00e9dia, que eram conselheiros do rei e ocupavam os primeiros postos no reino.","15":"Assuero perguntou: \u201cSegundo a lei, o que se deve fazer \u00e0 rainha Vasti por n\u00e3o ter obedecido \u00e0 ordem do rei Assuero, transmitida pelos funcion\u00e1rios?\u201d","16":"Mamuc\u00e3 respondeu diante do rei e dos oficiais: \u201cN\u00e3o foi somente contra o rei que a rainha Vasti agiu mal, mas tamb\u00e9m contra todos os oficiais e todos os s\u00faditos que vivem por todas as prov\u00edncias do rei Assuero.","17":"De fato, o comportamento da rainha ser\u00e1 conhecido por todas as mulheres, que desprezar\u00e3o seus maridos, dizendo: \u2018O rei Assuero mandou que a rainha Vasti se apresentasse, e ela recusou\u2019.","18":"Hoje mesmo, as princesas da P\u00e9rsia e da M\u00e9dia, que ficarem sabendo do comportamento da rainha, comentar\u00e3o isso com todos os oficiais do rei, e haver\u00e1 muito desprezo e ca\u00e7oada.","19":"Se o rei achar bom, proclame um decreto real, que seja inclu\u00eddo nas leis da P\u00e9rsia e da M\u00e9dia, e tenha car\u00e1ter irrevog\u00e1vel: que a rainha Vasti nunca mais se apresente ao rei Assuero e que o t\u00edtulo de rainha seja dado a outra, que seja melhor do que ela.","20":"Quando o decreto real for promulgado em todo o reino, todas as mulheres respeitar\u00e3o seus maridos, tanto as nobres, como as do povo\u201d.","21":"O rei e os oficiais gostaram da proposta, e Assuero seguiu o que Mamuc\u00e3 tinha dito.","22":"Mandou cartas a todas as prov\u00edncias reais, na escrita e na l\u00edngua de cada povo, ordenando que o marido fosse o chefe da casa."}}