{"meta":{"title":"Ester","abbrev":"et"},"chapter":8,"content":{"1":"Nesse mesmo dia, o rei entregou \u00e0 rainha Ester a casa de Am\u00e3, o perseguidor dos judeus. E Mardoqueu foi apresentado ao rei. Este j\u00e1 sabia, por meio de Ester, do parentesco que ele tinha com a rainha.","2":"O rei tirou o anel que tinha retomado de Am\u00e3 e o entregou a Mardoqueu. E Ester confiou a Mardoqueu a administra\u00e7\u00e3o da casa de Am\u00e3.","3":"Ester tornou a falar com o rei. Caiu aos p\u00e9s dele e chorou, suplicando para anular o plano que Am\u00e3, o agagita, tinha maquinado contra os judeus.","4":"Quando o rei estendeu o cetro de ouro para Ester, ela se levantou e, de p\u00e9 na presen\u00e7a do rei,","5":"continuou: \u201cSe lhe parecer bem, se o senhor me quiser conceder, se o meu pedido lhe parecer justo e se est\u00e1 contente comigo, revogue por escrito o decreto que Am\u00e3, filho de Amadates, o agagita, mandou escrever para exterminar os judeus de todas as prov\u00edncias reais.","6":"Como poderia eu contemplar a desgra\u00e7a que atingiria o meu povo? Como poderia contemplar o exterm\u00ednio da minha fam\u00edlia?\u201d","7":"O rei Assuero respondeu \u00e0 rainha Ester e ao judeu Mardoqueu: \u201cVoc\u00eas sabem que dei a Ester a casa de Am\u00e3 e mandei enforc\u00e1-lo por atentar contra os judeus.","8":"Agora, em nome do rei, escrevam o que voc\u00eas acharem melhor para os judeus, e lacrem o escrito com o anel do rei. Todo decreto redigido em nome do rei e lacrado com o seu anel, \u00e9 irrevog\u00e1vel\u201d.","9":"No dia vinte e tr\u00eas do terceiro m\u00eas, chamado Siv\u00e3, os escriv\u00e3es do reino foram convocados e, exatamente como ordenou Mardoqueu, foi redigido um documento destinado aos judeus, aos s\u00e1trapas, governadores e chefes das prov\u00edncias, para as cento e vinte e sete prov\u00edncias, que se estendiam desde a \u00cdndia at\u00e9 a Eti\u00f3pia. O documento foi mandado a cada prov\u00edncia na escrita de cada uma e a cada povo em sua l\u00edngua, e aos judeus em seu alfabeto e l\u00edngua.","10":"Essas cartas, redigidas em nome do rei Assuero e lacradas com o selo real, foram levadas por correios montados em cavalos da estrebaria real.","11":"Nessas cartas o rei concedia aos judeus, em toda cidade onde estivessem, o direito de se reunir e defender, de exterminar, matar e aniquilar qualquer pessoa armada, de qualquer povo ou prov\u00edncia, que os atacasse, inclusive mulheres e crian\u00e7as, al\u00e9m do direito de saquear-lhe os bens.","12":"Isso aconteceria no mesmo dia, em todas as prov\u00edncias do rei Assuero, isto \u00e9, no dia treze do d\u00e9cimo segundo m\u00eas, chamado Adar.","12a":"Texto do decreto:","12b":"\u2018\u2018O grande rei Assuero, aos s\u00e1trapas das cento e vinte e sete prov\u00edncias, que se estendem da \u00cdndia \u00e0 Eti\u00f3pia, e aos que s\u00e3o fi\u00e9is aos nossos interesses. Sauda\u00e7\u00f5es.","12c":"Muitos homens, quanto mais honrados pela suma generosidade dos benfeitores, mais se ensoberbecem e procuram n\u00e3o s\u00f3 prejudicar nossos s\u00faditos, mas, incapazes de frear a pr\u00f3pria soberba, tramam armadilhas contra seus pr\u00f3prios benfeitores.","12d":"Eles n\u00e3o s\u00f3 anulam a gratuidade no meio dos homens, mas, embriagados pelo elogio de quem ignora o bem, se orgulham de fugir de Deus, o qual tudo v\u00ea, e de sua justi\u00e7a que odeia o mal.","12e":"De fato, muitas vezes, aconteceu que um mau conselho dessas pessoas, a quem foi confiado o controle dos assuntos p\u00fablicos, tornou muitos daqueles que det\u00eam o poder correspons\u00e1veis por a\u00e7\u00f5es sanguin\u00e1rias reprov\u00e1veis, provocando assim calamidades irremedi\u00e1veis.","12f":"Com falsos racioc\u00ednios cheios de maldade, eles enganaram toda a boa f\u00e9 dos soberanos.","12g":"\u00c9 poss\u00edvel encontrar fatos semelhantes, n\u00e3o s\u00f3 nas antigas hist\u00f3rias a que aludimos, mas tamb\u00e9m examinando as a\u00e7\u00f5es hoje realizadas pela baixeza daqueles que injustamente det\u00eam o poder.","12h":"Para o futuro, ser\u00e1 necess\u00e1rio assegurar, em favor de todos os homens, um reino pac\u00edfico e sem perturba\u00e7\u00f5es,","12i":"fazendo mudan\u00e7as oportunas e julgando com firmeza e equidade os casos que acontecem sob os nossos olhos.","12j":"Tal \u00e9 o caso de Am\u00e3, um maced\u00f4nio, filho de Amadates, na verdade um estrangeiro ao nosso sangue e muito longe da nossa bondade. Am\u00e3 foi acolhido por n\u00f3s com hospitalidade,","12l":"usufruiu da amizade que dedicamos a todos os povos e chegou at\u00e9 a ser chamado \u201cnosso pai\u201d e ser reverenciado por todos com a prostra\u00e7\u00e3o, como aquele que det\u00e9m o segundo lugar junto ao trono do rei.","12m":"Contudo, incapaz de conter o seu orgulho, Am\u00e3 tramou privar-nos do poder e da vida.","12n":"Com falsos e sutis artif\u00edcios, ele pediu a pena de morte para Mardoqueu, o nosso salvador e benfeitor perp\u00e9tuo, e tamb\u00e9m para Ester, nossa irrepreens\u00edvel companheira no trono, junto com todo o seu povo.","12o":"Desse modo, ele pensava em nos isolar e passar o poder dos persas para os maced\u00f4nios.","12p":"N\u00f3s, por\u00e9m, achamos que os judeus, condenados ao exterm\u00ednio por esse criminoso, n\u00e3o s\u00e3o malfeitores. Pelo contr\u00e1rio, eles vivem segundo leis just\u00edssimas,","12q":"s\u00e3o filhos do Deus Alt\u00edssimo, excelso e vivo, que, em nosso favor e de nossos antepassados, dirige o reino do modo mais florescente.","12r":"Portanto, voc\u00eas far\u00e3o bem se n\u00e3o obedecerem ao decreto enviado por Am\u00e3, filho de Amadates, porque seu autor foi enforcado diante das portas de Susa, com toda a sua fam\u00edlia. Deus, Senhor de todos os acontecimentos, fez recair imediatamente sobre ele o castigo que merecia.","12s":"Coloquem c\u00f3pias desta carta em p\u00fablico, e permitam que os judeus continuem a seguir livremente seus costumes. Al\u00e9m disso, deem aos judeus apoio para se defenderem de todos aqueles que os atacarem no dia da persegui\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, no dia treze do d\u00e9cimo segundo m\u00eas, chamado Adar.","12t":"Porque Deus, Senhor de todas as coisas, transformou esse dia tr\u00e1gico em dia de alegria para o povo escolhido.","12u":"Quanto a voc\u00eas, judeus, celebrem com toda a solenidade esse dia memor\u00e1vel, entre as festas de voc\u00eas. Assim, hoje e no futuro, seja ele uma lembran\u00e7a da salva\u00e7\u00e3o para n\u00f3s e para os amigos dos persas, e uma lembran\u00e7a da destrui\u00e7\u00e3o para os nossos inimigos.","12v":"Toda cidade e prov\u00edncia que n\u00e3o seguir estas disposi\u00e7\u00f5es, ser\u00e1 devastada a ferro e fogo. Nenhum homem viver\u00e1 nela e at\u00e9 os animais e p\u00e1ssaros a evitar\u00e3o\u201d.","13":"O texto do decreto, com for\u00e7a de lei para todas e cada uma das prov\u00edncias, se tornaria p\u00fablico, para que os judeus estivessem preparados, a fim de se vingarem de seus inimigos nesse dia.","14":"Os correios montaram cavalos reais e partiram rapidamente para executar a ordem do rei, enquanto o decreto era imediatamente promulgado na fortaleza de Susa.","15":"Mardoqueu saiu da presen\u00e7a do rei com vestes reais, de cor violeta e branca, uma grande coroa de ouro e um manto de linho e de p\u00farpura vermelha. Toda a cidade de Susa saltava de alegria.","16":"Para os judeus foi um dia de luz e alegria, festa e triunfo.","17":"Em todas as prov\u00edncias e em todas as cidades, aonde chegava a ordem do decreto real, os judeus se alegravam com banquetes e festas. Muitos do pa\u00eds se tornaram judeus, porque o temor dos judeus caiu sobre eles."}}