{"meta":{"title":"Ester","abbrev":"et"},"chapter":9,"content":{"1":"No dia treze do d\u00e9cimo segundo m\u00eas, chamado Adar, quando se devia executar o decreto do rei, no dia em que os inimigos dos judeus esperavam destru\u00ed-los, aconteceu o contr\u00e1rio: foram os judeus que destru\u00edram seus inimigos.","2":"Os judeus se concentraram em suas cidades, em todas as prov\u00edncias do rei Assuero, para atacar os que maquinavam sua destrui\u00e7\u00e3o. Ningu\u00e9m lhes ofereceu resist\u00eancia, porque o temor dos judeus caiu sobre toda a popula\u00e7\u00e3o.","3":"Os chefes das prov\u00edncias, os s\u00e1trapas, os governadores e funcion\u00e1rios reais apoiaram os judeus, porque tiveram medo de Mardoqueu.","4":"De fato, Mardoqueu ocupava alto cargo no pal\u00e1cio, e sua fama se espalhava por todas as prov\u00edncias. Mardoqueu se tornava cada vez mais poderoso.","5":"Os judeus passaram a fio de espada todos os seus inimigos, matando e exterminando. Fizeram dos inimigos o que quiseram.","6":"S\u00f3 na fortaleza de Susa, os judeus mataram e exterminaram quinhentos homens,","7":"incluindo Farsandata, Delfon, Esfata,","8":"Forata, Adalia, Aridata,","9":"Fermesta, Arisai, Aridai, Jezata","10":"e os dez filhos de Am\u00e3, filho de Amadates, o perseguidor dos judeus. Mas n\u00e3o praticaram o saque.","11":"No mesmo dia, comunicaram ao rei o n\u00famero de v\u00edtimas na fortaleza de Susa.","12":"E o rei disse \u00e0 rainha Ester: \u201cS\u00f3 na fortaleza de Susa, os judeus mataram e exterminaram quinhentos homens e os dez filhos de Am\u00e3. O que ter\u00e3o feito nas outras prov\u00edncias do reino? Pe\u00e7a o que voc\u00ea quiser, e eu lhe darei. Se voc\u00ea quer mais alguma coisa, lhe ser\u00e1 concedida\u201d.","13":"Ester respondeu: \u201cSe parece bem ao rei, conceda que os judeus de Susa possam prorrogar o cumprimento do decreto at\u00e9 amanh\u00e3. E que enforquem os cad\u00e1veres dos dez filhos de Am\u00e3\u201d.","14":"O rei ordenou que assim fosse feito: prorrogou o decreto em Susa, e enforcaram os cad\u00e1veres dos dez filhos de Am\u00e3.","15":"Assim, os judeus de Susa se concentraram tamb\u00e9m no dia catorze do m\u00eas de Adar e mataram mais trezentos homens, sem contudo praticar o saque.","16":"Os judeus das outras prov\u00edncias do reino tamb\u00e9m se concentraram para se defender, eliminando os inimigos. Mataram setenta e cinco mil advers\u00e1rios, mas n\u00e3o praticaram o saque.","17":"Assim foi o dia treze do m\u00eas de Adar, e no dia catorze descansaram, transformando-o em dia de festa.","18":"Os judeus de Susa se reuniram nos dias treze e catorze; no dia quinze descansaram, transformando-o em dia de festa.","19":"\u00c9 por isso que os judeus do campo, que vivem nas aldeias, fazem do dia catorze do m\u00eas de Adar, um dia de alegria, banquete e festa, e trocam presentes.","19a":"Para os judeus das grandes cidades, o dia festivo \u00e9 o dia quinze do m\u00eas de Adar, quando mandam presentes para seus vizinhos.","20":"Mardoqueu registrou por escrito todos esses acontecimentos. Depois mandou cartas a todos os judeus que viviam nas prov\u00edncias do rei Assuero, pr\u00f3ximas ou distantes,","21":"ordenando-lhes que celebrassem todo ano os dias catorze e quinze do m\u00eas de Adar,","22":"porque nesses dias \u00e9 que os judeus se livraram de seus inimigos, e nesse m\u00eas a sua tristeza foi transformada em alegria e o seu luto em festa. Ele insistia que os judeus festejassem esse dia, fazendo banquetes, trocando presentes e fazendo doa\u00e7\u00f5es aos pobres.","23":"Os judeus, que j\u00e1 haviam come\u00e7ado a praticar tudo isso, aceitaram o que Mardoqueu lhes pedia.","24":"De fato, Am\u00e3, filho de Amadates, o agagita, perseguidor de todos os judeus, tinha planejado a morte deles e lan\u00e7ado o \u201cPur\u201d, isto \u00e9, as sortes, para elimin\u00e1-los e destru\u00ed-los.","25":"Mas quando Ester se apresentou ao rei, este ordenou, com documento escrito, que a perversa trama de Am\u00e3 contra os judeus reca\u00edsse sobre ele pr\u00f3prio, e que ele e seus filhos fossem enforcados.","26":"Por isso, esses dias receberam o nome de \u201cPurim\u201d, da palavra \u201cpur\u201d.","27":"os judeus assumiram para si pr\u00f3prios, para seus descendentes e para todos os que a eles se reunissem, o compromisso inviol\u00e1vel de celebrar todo ano esses dois dias, conforme esse documento e nas datas fixadas.","28":"Esses dias s\u00e3o lembrados e celebrados de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o, em cada fam\u00edlia, prov\u00edncia e cidade. S\u00e3o os dias dos \u201cPurim\u201d, que nunca desaparecer\u00e3o do meio dos judeus, e sua lembran\u00e7a jamais morrer\u00e1 entre seus descendentes.","29":"A rainha Ester, filha de Abiail, e o judeu Mardoqueu escreveram, urgindo o cumprimento da segunda carta sobre os dias dos \u201cPurim\u201d,","30":"e enviaram cartas a todos os judeus das cento e vinte e sete prov\u00edncias do reino de Assuero. Com palavras de paz e fidelidade,","31":"ordenaram a observ\u00e2ncia desses dias dos \u201cPurim\u201d na data certa. Assim lhes ordenaram o judeu Mardoqueu e a rainha Ester, e os pr\u00f3prios judeus o assumiram para si e seus descendentes, acrescentando algumas cl\u00e1usulas sobre jejuns e s\u00faplicas.","32":"Desse modo, o decreto de Ester fixou as normas para celebrar os dias dos \u201cPurim\u201d, e ficou registrado por escrito."}}