{"1":["Em nosso pessimismo e desespero, tememos que as tristezas e os problemas nunca terminem. Mas nos consola esta certeza: embora Deus n\u00e3o nos tire de nossos problemas, guiar\u00e1-nos a salvo atrav\u00e9s deles se o seguirmos com todo o cora\u00e7\u00e3o."],"2":["O ap\u00f3stolo Jo\u00e3o se referiu tamb\u00e9m ao Jesus como a \"luz\" (Joh 1:9). Jesus se referiu a si mesmo como \"a luz do mundo\" (Joh 8:12)."],"21":["Efra\u00edn e Manas\u00e9s eram tribos do reino do norte, descendentes dos dois filhos do Jos\u00e9. Sustentaram uma guerra civil devido a seu ego\u00edsmo e maldade (veja-se Jdg 12:4)."]}