{"meta":{"title":"2-Tim\u00f3teo","abbrev":"2tm"},"chapter":1,"content":{"1":"Paulo, ap\u00f3stolo de Cristo Jesus pela vontade de Deus, segundo a promessa da vida que vem por meio de Cristo Jesus,","2":"a Tim\u00f3teo, filho amado: Que voc\u00ea tenha bondade imerecida, miseric\u00f3rdia e paz da parte de Deus, o Pai, e de Cristo Jesus, nosso Senhor.","3":"Sou grato a Deus, a quem presto servi\u00e7o sagrado como os meus antepassados e com uma consci\u00eancia limpa, e nunca deixo de me lembrar de voc\u00ea nas minhas s\u00faplicas, noite e dia.","4":"Ao me lembrar de suas l\u00e1grimas, fico ansioso de v\u00ea-lo para que eu me encha de alegria.","5":"Pois eu me recordo da sua f\u00e9 sem hipocrisia, f\u00e9 que houve primeiro em sua av\u00f3 Loide e em sua m\u00e3e, Eunice, e que, estou certo, h\u00e1 tamb\u00e9m em voc\u00ea.","6":"Por essa raz\u00e3o quero lembrar-lhe que atice, como a um fogo, o dom de Deus que voc\u00ea recebeu pela imposi\u00e7\u00e3o das minhas m\u00e3os.","7":"Pois Deus n\u00e3o nos deu um esp\u00edrito de covardia, mas de poder, de amor e de bom senso.","8":"Assim, n\u00e3o se envergonhe do testemunho sobre o nosso Senhor, nem de mim, prisioneiro por causa dele; mas, confiante no poder de Deus, participe em suportar sofrimentos pelas boas novas.","9":"Ele nos salvou e nos chamou com uma chamada santa, n\u00e3o por causa das nossas obras, mas por causa do seu prop\u00f3sito e da sua bondade imerecida. Esta nos foi concedida em Cristo Jesus antes dos tempos antigos,","10":"mas agora se tornou claramente evidente pela manifesta\u00e7\u00e3o do nosso Salvador, Cristo Jesus. Ele aboliu a morte e, por meio das boas novas, lan\u00e7ou luz sobre a vida imperec\u00edvel.","11":"Dessas boas novas fui designado pregador, ap\u00f3stolo e instrutor.","12":"\u00c9 por isso que eu tamb\u00e9m sofro essas coisas, mas n\u00e3o me envergonho. Pois conhe\u00e7o Aquele em quem creio e estou confiante em que ele \u00e9 capaz de guardar o que entreguei aos cuidados dele, at\u00e9 aquele dia.","13":"Apegue-se ao padr\u00e3o de palavras sadias que voc\u00ea ouviu de mim, com a f\u00e9 e o amor que resultam da uni\u00e3o com Cristo Jesus.","14":"Guarde, por meio do esp\u00edrito santo que mora em n\u00f3s, esse precioso bem que lhe foi confiado.","15":"Voc\u00ea sabe que todos na prov\u00edncia da \u00c1sia se afastaram de mim, incluindo Figelo e Herm\u00f3genes.","16":"Que o Senhor conceda miseric\u00f3rdia \u00e0 fam\u00edlia de Ones\u00edforo, pois ele muitas vezes me reanimou, e n\u00e3o se envergonhou por eu estar preso.","17":"Pelo contr\u00e1rio, quando esteve em Roma, ele me procurou diligentemente e me achou.","18":"Que o Senhor conceda que ele ache miseric\u00f3rdia da parte de Jeov\u00e1 naquele dia. E voc\u00ea bem sabe quantos servi\u00e7os ele prestou em \u00c9feso."}}