{"meta":{"title":"2-Samuel","abbrev":"2sm"},"chapter":1,"content":{"1":"Depois da morte de Saul, quando Davi tinha voltado ap\u00f3s derrotar os amalequitas, Davi ficou em Ziclague por dois dias.","2":"No terceiro dia, veio um homem do acampamento de Saul, com as roupas rasgadas e com terra na cabe\u00e7a. Quando ele se aproximou de Davi, prostrou-se, lan\u00e7ando-se por terra.","3":"Davi perguntou: \u201cDe onde voc\u00ea vem?\u201d Ele respondeu: \u201cEscapei do acampamento de Israel.\u201d","4":"Davi lhe perguntou: \u201cO que aconteceu? Conte-me, por favor.\u201d Ele disse: \u201cOs soldados fugiram da batalha, e muitos foram feridos e morreram. At\u00e9 mesmo Saul e seu filho Jonat\u00e3 morreram.\u201d","5":"Davi perguntou ao homem que lhe trouxe a not\u00edcia: \u201cComo \u00e9 que voc\u00ea sabe que Saul e seu filho Jonat\u00e3 morreram?\u201d","6":"O homem respondeu: \u201cEu estava por acaso no monte Gilboa, e vi Saul se apoiando na sua lan\u00e7a, e os carros de guerra e os cavaleiros estavam se aproximando dele.","7":"Quando ele se virou e me viu, ele me chamou. Eu disse: \u2018Aqui estou!\u2019","8":"Ele me perguntou: \u2018Quem \u00e9 voc\u00ea?\u2019 Eu respondi: \u2018Sou amalequita.\u2019","9":"Ent\u00e3o ele disse: \u2018Venha aqui e mate-me, pois estou agonizando, mas ainda estou vivo.\u2019","10":"De modo que fui at\u00e9 ele e o matei, porque eu sabia que ele n\u00e3o conseguiria sobreviver depois de ter sido gravemente ferido. Ent\u00e3o peguei a coroa da cabe\u00e7a dele e o bracelete do seu bra\u00e7o e os trouxe aqui ao meu senhor.\u201d","11":"Em vista disso, Davi pegou as suas roupas e as rasgou, e todos os homens que estavam com ele fizeram o mesmo.","12":"Eles lamentaram, choraram e jejuaram at\u00e9 o anoitecer, por Saul, por seu filho Jonat\u00e3, pelo povo de Jeov\u00e1 e pela casa de Israel, porque haviam ca\u00eddo pela espada.","13":"Davi perguntou ao homem que lhe trouxe a not\u00edcia: \u201cDe onde voc\u00ea \u00e9?\u201d Ele respondeu: \u201cSou filho de um residente estrangeiro amalequita.\u201d","14":"Davi lhe disse: \u201cPor que \u00e9 que voc\u00ea n\u00e3o temeu levantar a m\u00e3o para matar o ungido de Jeov\u00e1?\u201d","15":"Ent\u00e3o Davi chamou um dos seus homens e ordenou: \u201cVenha aqui e mate-o!\u201d De modo que o homem o golpeou, e ele morreu.","16":"Davi lhe disse: \u201cQue o seu sangue recaia sobre a sua cabe\u00e7a, porque a sua pr\u00f3pria boca o condenou, quando disse: \u2018Eu matei o ungido de Jeov\u00e1.\u2019\u201d","17":"Ent\u00e3o Davi cantou um c\u00e2ntico f\u00fanebre por Saul e por seu filho Jonat\u00e3,","18":"e disse que se devia ensin\u00e1-lo ao povo de Jud\u00e1. Esse c\u00e2ntico, chamado \u201cO Arco\u201d, est\u00e1 escrito no livro de Jasar e diz:","19":"\u201cSua beleza, \u00f3 Israel, pereceu sobre os montes. Como ca\u00edram os valentes!","20":"N\u00e3o contem isso em Gate; N\u00e3o o anunciem nas ruas de Ascalom, Para que n\u00e3o se alegrem as filhas dos filisteus, Para que n\u00e3o exultem as filhas dos incircuncisos.","21":"\u00d3 montes de Gilboa, N\u00e3o haja sobre voc\u00eas nem orvalho nem chuva, Nem campos que produzam contribui\u00e7\u00f5es sagradas, Porque ali foi profanado o escudo dos valentes, O escudo de Saul n\u00e3o est\u00e1 mais ungido com \u00f3leo.","22":"Do sangue dos que eram mortos, da gordura dos valentes, O arco de Jonat\u00e3 n\u00e3o recuava, E a espada de Saul n\u00e3o voltava sem \u00eaxito.","23":"Saul e Jonat\u00e3, t\u00e3o amados e queridos durante a sua vida, Mesmo na morte n\u00e3o foram separados. Eram mais velozes do que as \u00e1guias E mais fortes do que os le\u00f5es.","24":"\u00d3 filhas de Israel, chorem por Saul, Que as vestiu de escarlate e com adornos, Que p\u00f4s enfeites de ouro na sua roupa.","25":"Como ca\u00edram os valentes na batalha! Jonat\u00e3 est\u00e1 morto sobre os montes!","26":"Estou aflito por voc\u00ea, meu irm\u00e3o Jonat\u00e3; Voc\u00ea era um amigo muito querido. Para mim, seu amor era superior ao amor das mulheres.","27":"Como ca\u00edram os valentes, E pereceram as armas de guerra!\u201d"}}