{"meta":{"title":"Ju\u00edzes","abbrev":"jz"},"chapter":10,"content":{"1":"Depois de Abimeleque, se levantou, para livrar Israel, Tola, filho de Pu\u00e1, filho de Dod\u00f4, homem de Issacar; e habitava em Samir, na regi\u00e3o montanhosa de Efraim.","2":"Julgou a Israel vinte e tr\u00eas anos, e morreu, e foi sepultado em Samir.","3":"Depois dele, se levantou Jair, gileadita, e julgou a Israel vinte e dois anos.","4":"Tinha este trinta filhos, que cavalgavam trinta jumentos; e tinham trinta cidades, a que chamavam Havote-Jair, at\u00e9 ao dia de hoje, as quais est\u00e3o na terra de Gileade.","5":"Morreu Jair e foi sepultado em Camom.","6":"Tornaram os filhos de Israel a fazer o que era mau perante o","7":"Acendeu-se a ira do","8":"os quais, nesse mesmo ano, vexaram e oprimiram os filhos de Israel. Por dezoito anos, oprimiram a todos os filhos de Israel que estavam dal\u00e9m do Jord\u00e3o, na terra dos amorreus, que est\u00e1 em Gileade.","9":"Os filhos de Amom passaram o Jord\u00e3o para pelejar tamb\u00e9m contra Jud\u00e1, e contra Benjamim, e contra a casa de Efraim, de maneira que Israel se viu muito angustiado.","10":"Ent\u00e3o, os filhos de Israel clamaram ao","11":"Por\u00e9m o","12":"e os sid\u00f4nios, e os amalequitas, e os maonitas vos oprimiam, e v\u00f3s clam\u00e1veis a mim, n\u00e3o vos livrei eu das suas m\u00e3os?","13":"Contudo, v\u00f3s me deixastes a mim e servistes a outros deuses, pelo que n\u00e3o vos livrarei mais.","14":"Ide e clamai aos deuses que escolhestes; eles que vos livrem no tempo do vosso aperto.","15":"Mas os filhos de Israel disseram ao","16":"E tiraram os deuses alheios do meio de si e serviram ao","17":"Tendo sido convocados os filhos de Amom, acamparam-se em Gileade; mas os filhos de Israel se congregaram e se acamparam em Mispa.","18":"Ent\u00e3o, o povo, ali\u00e1s, os pr\u00edncipes de Gileade, disseram uns aos outros: Quem ser\u00e1 o homem que come\u00e7ar\u00e1 a pelejar contra os filhos de Amom? Ser\u00e1 esse o cabe\u00e7a de todos os moradores de Gileade."},"titles":{"1":"Tola e Jair, ju\u00edzes dos israelitas","6":"Servid\u00e3o sob os filisteus e os amonitas"}}