{"meta":{"title":"2 Cr\u00f4nicas","abbrev":"2cr"},"chapter":16,"content":{"1":"No trig\u00e9simo sexto ano do reinado de Asa, Baasa, rei de Israel, marchou contra Jud\u00e1; fortificou Ram\u00e1 para impedir as comunica\u00e7\u00f5es com Asa, rei de Jud\u00e1.","2":"Ent\u00e3o Asa tirou ouro e prata dos tesouros do templo de Jav\u00e9 e do pal\u00e1cio real e enviou-os a Ben-Adad, rei de Aram\u2020, que residia em Damasco, com esta mensagem:","3":"\u201cHaja alian\u00e7a entre mim e ti como houve entre meu pai e teu pai. Envio-te prata e ouro; vai, rompe tua alian\u00e7a com Baasa, rei de Israel, para que se retire de mim\u201d.","4":"Ben-Adad deu ouvidos ao rei Asa e enviou os chefes de seu ex\u00e9rcito contra as cidades de Israel; conquistou Aion, D\u00e3, Abelmaim e todas as cidades-armaz\u00e9ns de Neftali.","5":"Quando Baasa o soube, desistiu de fortificar Ram\u00e1 e interrompeu sua obra.","6":"Ent\u00e3o o rei Asa convocou todo o Jud\u00e1; tiraram as pedras e a madeira com que Baasa estava fortificando Ram\u00e1, e ele fortificou com elas Gaba e Masfa.","7":"Ent\u00e3o Hanani, o vidente, veio ter com Asa, rei de Jud\u00e1, e disse-lhe: \u201cPorque te apoiaste no rei de Aram e n\u00e3o em Jav\u00e9, teu Deus, as for\u00e7as do rei de Aram escaparam de tuas m\u00e3os.","8":"N\u00e3o formavam os et\u00edopes e os l\u00edbios um numeroso ex\u00e9rcito com uma grande multid\u00e3o de carros e de cavalos? E, contudo, porque te apoiaste em Jav\u00e9, n\u00e3o te foram entregues nas m\u00e3os?","9":"Pois os olhos de Jav\u00e9 percorrem toda a terra para fortalecer os que t\u00eam um cora\u00e7\u00e3o \u00edntegro para com ele; agiste como insensato desta vez e por isso, doravante, haver\u00e1 guerras contra ti\u201d.","10":"Encolerizado contra o vidente, Asa mandou met\u00ea-lo na pris\u00e3o, pois ficara irritado por causa disso; pela mesma \u00e9poca maltratou tamb\u00e9m alguns do povo.","11":"A hist\u00f3ria de Asa, do come\u00e7o ao fim, est\u00e1 narrada no livro dos reis de Jud\u00e1 e de Israel.","12":"No trig\u00e9simo nono ano de seu reinado, Asa teve uma doen\u00e7a muito grave nos p\u00e9s; todavia, em sua doen\u00e7a n\u00e3o recorreu a Jav\u00e9, mas aos m\u00e9dicos.","13":"Asa adormeceu com seus pais; morreu no quadrag\u00e9simo primeiro ano de seu reinado.","14":"Sepultaram-no no t\u00famulo que tinha mandado cavar para si na Cidade de Davi. Estenderam-no num leito repleto de aromas e perfumes preparados por um perito em perfumaria; e fizeram em sua honra uma grande fogueira."},"titles":{"11":"Fim do reinado de Asa."}}