{"meta":{"title":"G\u00e1latas","abbrev":"gl"},"chapter":2,"content":{"1":"2 Ent\u00e3o, 14 anos depois, subi novamente a Jerusal\u00e9m, com Barnab\u00e9, levando tamb\u00e9m Tito comigo.","2":"Subi por causa de uma revela\u00e7\u00e3o, e eu apresentei aos irm\u00e3os as boas novas que estou pregando entre as na\u00e7\u00f5es. Mas fiz isso em particular, diante dos homens que eram bem-conceituados, para ter certeza de que eu n\u00e3o estava correndo, ou n\u00e3o tivesse corrido, em v\u00e3o.","3":"Contudo, nem mesmo Tito, que estava comigo, foi obrigado a ser circuncidado, embora fosse grego.","4":"Mas essa quest\u00e3o surgiu por causa dos falsos irm\u00e3os introduzidos sorrateiramente, que se infiltraram para espionar a liberdade que desfrutamos em uni\u00e3o com Cristo Jesus, a fim de nos escravizar completamente;","5":"n\u00e3o cedemos a eles, n\u00e3o, nem por um momento, para que a verdade das boas novas continuasse com voc\u00eas.","6":"Mas, quanto aos que pareciam importantes \u2014 o que eles eram n\u00e3o faz diferen\u00e7a para mim, pois Deus n\u00e3o julga o homem pela apar\u00eancia \u2014, esses homens bem-conceituados n\u00e3o me transmitiram nada de novo.","7":"Pelo contr\u00e1rio, quando viram que eu tinha sido incumbido das boas novas aos incircuncisos, assim como Pedro tinha sido aos circuncisos","8":"\u2014 pois aquele que deu a Pedro os poderes necess\u00e1rios para um apostolado aos circuncisos deu tamb\u00e9m a mim poderes para com os que s\u00e3o das na\u00e7\u00f5es \u2014,","9":"e quando reconheceram a bondade imerecida que me tinha sido concedida, Tiago, Cefas e Jo\u00e3o, os que pareciam colunas, estenderam a mim e a Barnab\u00e9 a m\u00e3o direita em sinal de parceria, para que n\u00f3s f\u00f4ssemos \u00e0s na\u00e7\u00f5es, mas eles aos circuncisos.","10":"Pediram apenas que nos lembr\u00e1ssemos dos pobres, e isso eu tamb\u00e9m tenho me esfor\u00e7ado muito para fazer.","11":"No entanto, quando Cefas chegou a Antioquia, eu me opus a ele face a face, porque ele estava claramente errado.","12":"Pois, antes da chegada de certos homens da parte de Tiago, ele comia com pessoas das na\u00e7\u00f5es; mas, quando eles chegaram, parou de fazer isso e se separou dessas pessoas, temendo os da classe circuncisa.","13":"Os outros judeus tamb\u00e9m se juntaram a ele nesse fingimento, de modo que at\u00e9 mesmo Barnab\u00e9 se deixou levar pelo fingimento deles.","14":"Mas, quando vi que eles n\u00e3o estavam andando de acordo com a verdade das boas novas, eu disse a Cefas na frente de todos eles: \u201cSe voc\u00ea, embora seja judeu, vive como as na\u00e7\u00f5es, e n\u00e3o como os judeus, como pode obrigar as pessoas das na\u00e7\u00f5es a viver segundo as pr\u00e1ticas judaicas?\u201d","15":"N\u00f3s, os que somos judeus de nascimento, e n\u00e3o pecadores das na\u00e7\u00f5es,","16":"reconhecemos que o homem \u00e9 declarado justo, n\u00e3o por obras exigidas por lei, mas apenas por meio da f\u00e9 em Jesus Cristo. Portanto, depositamos a nossa f\u00e9 em Cristo Jesus, para sermos declarados justos pela f\u00e9 em Cristo, e n\u00e3o por obras exigidas por lei, pois ningu\u00e9m ser\u00e1 declarado justo por obras exigidas por lei.","17":"Mas, se n\u00f3s tamb\u00e9m somos achados pecadores ao buscarmos ser declarados justos por meio de Cristo, ser\u00e1 que Cristo est\u00e1 ent\u00e3o a servi\u00e7o do pecado? De modo algum!","18":"Se eu edifico novamente as mesmas coisas que j\u00e1 derrubei, demonstro ser um transgressor.","19":"Pois por meio da Lei eu morri para a Lei, a fim de viver para Deus.","20":"Estou agora pregado na estaca com Cristo. Quem vive n\u00e3o sou mais eu, mas \u00e9 Cristo que vive em uni\u00e3o comigo. De fato, a vida que agora vivo na carne, eu vivo pela f\u00e9 no Filho de Deus, que me amou e se entregou por mim.","21":"Eu n\u00e3o rejeito a bondade imerecida de Deus; pois, se a justi\u00e7a vem por meio de lei, Cristo realmente morreu em v\u00e3o."}}