{"meta":{"title":"\u00caxodo","abbrev":"ex"},"chapter":40,"content":{"1":"Depois, disse o","2":"No primeiro dia do primeiro m\u00eas, levantar\u00e1s o tabern\u00e1culo da tenda da congrega\u00e7\u00e3o.","3":"Por\u00e1s, nele, a arca do Testemunho e a cobrir\u00e1s com o v\u00e9u.","4":"Meter\u00e1s, nele, a mesa e por\u00e1s por ordem as coisas que est\u00e3o sobre ela; tamb\u00e9m meter\u00e1s, nele, o candelabro e acender\u00e1s as suas l\u00e2mpadas.","5":"Por\u00e1s o altar de ouro para o incenso diante da arca do Testemunho e pendurar\u00e1s o reposteiro da porta do tabern\u00e1culo.","6":"Por\u00e1s o altar do holocausto diante da porta do tabern\u00e1culo da tenda da congrega\u00e7\u00e3o.","7":"Por\u00e1s a bacia entre a tenda da congrega\u00e7\u00e3o e o altar e a encher\u00e1s de \u00e1gua.","8":"Depois, por\u00e1s o \u00e1trio ao redor e pendurar\u00e1s o reposteiro \u00e0 porta do \u00e1trio.","9":"E tomar\u00e1s o \u00f3leo da un\u00e7\u00e3o, e ungir\u00e1s o tabern\u00e1culo e tudo o que nele est\u00e1, e o consagrar\u00e1s com todos os seus pertences; e ser\u00e1 santo.","10":"Ungir\u00e1s tamb\u00e9m o altar do holocausto e todos os seus utens\u00edlios e consagrar\u00e1s o altar; e o altar se tornar\u00e1 sant\u00edssimo.","11":"Ent\u00e3o, ungir\u00e1s a bacia e o seu suporte e a consagrar\u00e1s.","12":"Far\u00e1s tamb\u00e9m chegar Ar\u00e3o e seus filhos \u00e0 porta da tenda da congrega\u00e7\u00e3o e os lavar\u00e1s com \u00e1gua.","13":"Vestir\u00e1s Ar\u00e3o das vestes sagradas, e o ungir\u00e1s, e o consagrar\u00e1s para que me oficie como sacerdote.","14":"Tamb\u00e9m far\u00e1s chegar seus filhos, e lhes vestir\u00e1s as t\u00fanicas,","15":"e os ungir\u00e1s como ungiste seu pai, para que me oficiem como sacerdotes; sua un\u00e7\u00e3o lhes ser\u00e1 por sacerd\u00f3cio perp\u00e9tuo durante as suas gera\u00e7\u00f5es.","16":"E tudo fez Mois\u00e9s segundo o","17":"No primeiro m\u00eas do segundo ano, no primeiro dia do m\u00eas, se levantou o tabern\u00e1culo.","18":"Mois\u00e9s levantou o tabern\u00e1culo, e p\u00f4s as suas bases, e armou as suas t\u00e1buas, e meteu, nele, as suas vergas, e levantou as suas colunas;","19":"estendeu a tenda sobre o tabern\u00e1culo e p\u00f4s a coberta da tenda por cima, segundo o","20":"Tomou o Testemunho, e o p\u00f4s na arca, e meteu os varais na arca, e p\u00f4s o propiciat\u00f3rio em cima da arca.","21":"Introduziu a arca no tabern\u00e1culo, e pendurou o v\u00e9u do reposteiro, e com ele cobriu a arca do Testemunho, segundo o","22":"P\u00f4s tamb\u00e9m a mesa na tenda da congrega\u00e7\u00e3o, ao lado do tabern\u00e1culo, para o norte, fora do v\u00e9u,","23":"e sobre ela p\u00f4s em ordem os p\u00e3es da proposi\u00e7\u00e3o perante o","24":"P\u00f4s tamb\u00e9m, na tenda da congrega\u00e7\u00e3o, o candelabro defronte da mesa, ao lado do tabern\u00e1culo, para o sul,","25":"e preparou as l\u00e2mpadas perante o","26":"P\u00f4s o altar de ouro na tenda da congrega\u00e7\u00e3o, diante do v\u00e9u,","27":"e acendeu sobre ele o incenso arom\u00e1tico, segundo o","28":"Pendurou tamb\u00e9m o reposteiro da porta do tabern\u00e1culo,","29":"p\u00f4s o altar do holocausto \u00e0 porta do tabern\u00e1culo da tenda da congrega\u00e7\u00e3o e ofereceu sobre ele holocausto e oferta de cereais, segundo o","30":"P\u00f4s a bacia entre a tenda da congrega\u00e7\u00e3o e o altar e a encheu de \u00e1gua, para se lavar.","31":"Nela, Mois\u00e9s, Ar\u00e3o e seus filhos lavavam as m\u00e3os e os p\u00e9s,","32":"quando entravam na tenda da congrega\u00e7\u00e3o e quando se chegavam ao altar, segundo o","33":"Levantou tamb\u00e9m o \u00e1trio ao redor do tabern\u00e1culo e do altar e pendurou o reposteiro da porta do \u00e1trio. Assim Mois\u00e9s acabou a obra.","34":"Ent\u00e3o, a nuvem cobriu a tenda da congrega\u00e7\u00e3o, e a gl\u00f3ria do","35":"Mois\u00e9s n\u00e3o podia entrar na tenda da congrega\u00e7\u00e3o, porque a nuvem permanecia sobre ela, e a gl\u00f3ria do","36":"Quando a nuvem se levantava de sobre o tabern\u00e1culo, os filhos de Israel caminhavam avante, em todas as suas jornadas;","37":"se a nuvem, por\u00e9m, n\u00e3o se levantava, n\u00e3o caminhavam, at\u00e9 ao dia em que ela se levantava.","38":"De dia, a nuvem do"},"titles":{"1":"Deus manda Mois\u00e9s levantar o tabern\u00e1culo","16":"O tabern\u00e1culo \u00e9 levantado","34":"A nuvem cobre o tabern\u00e1culo"}}