{"meta":{"title":"Atos","abbrev":"at"},"chapter":1,"content":{"1":"Escrevi o primeiro livro, \u00f3 Te\u00f3filo, relatando todas as coisas que Jesus come\u00e7ou a fazer e a ensinar","2":"at\u00e9 ao dia em que, depois de haver dado mandamentos por interm\u00e9dio do Esp\u00edrito Santo aos ap\u00f3stolos que escolhera, foi elevado \u00e0s alturas.","3":"A estes tamb\u00e9m, depois de ter padecido, se apresentou vivo, com muitas provas incontest\u00e1veis, aparecendo-lhes durante quarenta dias e falando das coisas concernentes ao reino de Deus.","4":"E, comendo com eles, determinou-lhes que n\u00e3o se ausentassem de Jerusal\u00e9m, mas que esperassem a promessa do Pai,  a qual, disse ele, de mim ouvistes. ","5":"Porque Jo\u00e3o, na verdade, batizou com","6":"Ent\u00e3o, os que estavam reunidos lhe perguntaram: Senhor, ser\u00e1 este o tempo em que restaures o reino a Israel?","7":"Respondeu-lhes: N\u00e3o vos compete conhecer tempos ou \u00e9pocas que o Pai reservou pela sua exclusiva autoridade; ","8":"mas recebereis poder, ao descer sobre v\u00f3s o Esp\u00edrito Santo, e sereis minhas testemunhas","9":"Ditas estas palavras, foi Jesus elevado \u00e0s alturas, \u00e0 vista deles, e uma nuvem o encobriu dos seus olhos.","10":"E, estando eles com os olhos fitos no c\u00e9u, enquanto Jesus subia, eis que dois var\u00f5es vestidos de branco se puseram ao lado deles","11":"e lhes disseram: Var\u00f5es galileus, por que estais olhando para as alturas? Esse Jesus que dentre v\u00f3s foi assunto ao c\u00e9u vir\u00e1 do modo como o vistes subir.","12":"Ent\u00e3o, voltaram para Jerusal\u00e9m, do monte chamado Olival, que dista daquela cidade tanto como a jornada de um s\u00e1bado.","13":"Quando ali entraram, subiram para o cen\u00e1culo onde se reuniam Pedro, Jo\u00e3o, Tiago, Andr\u00e9, Filipe, Tom\u00e9, Bartolomeu, Mateus, Tiago, filho de Alfeu, Sim\u00e3o, o Zelote, e Judas, filho de Tiago.","14":"Todos estes perseveravam un\u00e2nimes em ora\u00e7\u00e3o, com as mulheres, com Maria, m\u00e3e de Jesus, e com os irm\u00e3os dele.","15":"Naqueles dias, levantou-se Pedro no meio dos irm\u00e3os (ora, compunha-se a assembleia de umas cento e vinte pessoas) e disse:","16":"Irm\u00e3os, convinha que se cumprisse a Escritura que o Esp\u00edrito Santo proferiu anteriormente por boca de Davi, acerca de Judas, que foi o guia daqueles que prenderam Jesus,","17":"porque ele era contado entre n\u00f3s e teve parte neste minist\u00e9rio.","18":"(Ora, este homem adquiriu um campo com o pre\u00e7o da iniquidade; e, precipitando-se, rompeu-se pelo meio, e todas as suas entranhas se derramaram;","19":"e isto chegou ao conhecimento de todos os habitantes de Jerusal\u00e9m, de maneira que em sua pr\u00f3pria l\u00edngua esse campo era chamado Aceldama, isto \u00e9, Campo de Sangue. )","20":"Porque est\u00e1 escrito no Livro dos Salmos:","21":"\u00c9 necess\u00e1rio, pois, que, dos homens que nos acompanharam todo o tempo que o Senhor Jesus andou entre n\u00f3s,","22":"come\u00e7ando no batismo de Jo\u00e3o, at\u00e9 ao dia em que dentre n\u00f3s foi levado \u00e0s alturas, um destes se torne testemunha conosco da sua ressurrei\u00e7\u00e3o.","23":"Ent\u00e3o, propuseram dois: Jos\u00e9, chamado Barsab\u00e1s, cognominado Justo, e Matias.","24":"E, orando, disseram: Tu, Senhor, que conheces o cora\u00e7\u00e3o de todos, revela-nos qual destes dois tens escolhido","25":"para preencher a vaga neste minist\u00e9rio e apostolado, do qual Judas se transviou, indo para o seu pr\u00f3prio lugar.","26":"E os lan\u00e7aram em sortes, vindo a sorte recair sobre Matias, sendo-lhe, ent\u00e3o, votado lugar com os onze ap\u00f3stolos."},"titles":{"1":"Pr\u00f3logo","6":"A ascens\u00e3o de Jesus","12":"Os disc\u00edpulos em Jerusal\u00e9m","15":"A escolha de Matias"}}