{"meta":{"title":"N\u00fameros","abbrev":"nm"},"chapter":1,"content":{"1":"E, no primeiro dia do segundo m\u00eas, no segundo ano da sa\u00edda deles da terra do Egito, Jeov\u00e1 falou a Mois\u00e9s no deserto do Sinai, na tenda de reuni\u00e3o. Ele disse:","2":"\u201cFa\u00e7am um censo de toda a assembleia de Israel, um por um, segundo as suas fam\u00edlias, segundo as suas casas paternas, alistando todos os homens por nome.","3":"Voc\u00ea e Ar\u00e3o devem registrar por divis\u00f5es todos os de 20 anos de idade para cima que podem servir no ex\u00e9rcito de Israel.","4":"\u201cLevem com voc\u00eas um homem de cada tribo; cada um deles deve ser cabe\u00e7a da sua casa paterna.","5":"Estes s\u00e3o os nomes dos homens que estar\u00e3o com voc\u00eas: de Rubem, Elizur, filho de Sedeur;","6":"de Sime\u00e3o, Selumiel, filho de Zurisadai;","7":"de Jud\u00e1, Nasom, filho de Aminadabe;","8":"de Issacar, Netanel, filho de Zuar;","9":"de Zebul\u00e3o, Eliabe, filho de Helom;","10":"dos filhos de Jos\u00e9: de Efraim, Elisama, filho de Ami\u00fade; de Manass\u00e9s, Gamaliel, filho de Pedazur;","11":"de Benjamim, Abid\u00e3, filho de Gideoni;","12":"de D\u00e3, Aiezer, filho de Amisadai;","13":"de Aser, Pagiel, filho de Ocr\u00e3;","14":"de Gade, Eliasafe, filho de Deuel;","15":"de Naftali, Aira, filho de En\u00e3.","16":"Esses s\u00e3o os convocados da assembleia, os maiorais das tribos dos seus pais. Eles s\u00e3o os cabe\u00e7as dos milhares de Israel.\u201d","17":"Ent\u00e3o Mois\u00e9s e Ar\u00e3o pegaram esses homens que tinham sido designados por nome.","18":"Eles reuniram toda a assembleia no primeiro dia do segundo m\u00eas, para que os homens de 20 anos de idade para cima fossem registrados individualmente por nome, por fam\u00edlia e pelas suas casas paternas,","19":"assim como Jeov\u00e1 havia ordenado a Mois\u00e9s. Ele os registrou no deserto do Sinai.","20":"Os filhos de Rubem, os descendentes do primog\u00eanito de Israel, foram alistados por nome, por fam\u00edlia e pelas suas casas paternas. Todos os homens de 20 anos de idade para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito foram contados individualmente,","21":"e o n\u00famero dos registrados da tribo de Rubem foi de 46.500.","22":"Os descendentes de Sime\u00e3o foram alistados por nome, por fam\u00edlia e pelas suas casas paternas. Todos os homens de 20 anos de idade para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito foram contados individualmente,","23":"e o n\u00famero dos registrados da tribo de Sime\u00e3o foi de 59.300.","24":"Os descendentes de Gade foram alistados por nome, por fam\u00edlia e pelas suas casas paternas. Todos os homens de 20 anos de idade para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito foram contados,","25":"e o n\u00famero dos registrados da tribo de Gade foi de 45.650.","26":"Os descendentes de Jud\u00e1 foram alistados por nome, por fam\u00edlia e pelas suas casas paternas. Todos os homens de 20 anos de idade para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito foram contados,","27":"e o n\u00famero dos registrados da tribo de Jud\u00e1 foi de 74.600.","28":"Os descendentes de Issacar foram alistados por nome, por fam\u00edlia e pelas suas casas paternas. Todos os homens de 20 anos de idade para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito foram contados,","29":"e o n\u00famero dos registrados da tribo de Issacar foi de 54.400.","30":"Os descendentes de Zebul\u00e3o foram alistados por nome, por fam\u00edlia e pelas suas casas paternas. Todos os homens de 20 anos de idade para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito foram contados,","31":"e o n\u00famero dos registrados da tribo de Zebul\u00e3o foi de 57.400.","32":"Os descendentes de Jos\u00e9 por meio de Efraim foram alistados por nome, por fam\u00edlia e pelas suas casas paternas. Todos os homens de 20 anos de idade para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito foram contados,","33":"e o n\u00famero dos registrados da tribo de Efraim foi de 40.500.","34":"Os descendentes de Manass\u00e9s foram alistados por nome, por fam\u00edlia e pelas suas casas paternas. Todos os homens de 20 anos de idade para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito foram contados,","35":"e o n\u00famero dos registrados da tribo de Manass\u00e9s foi de 32.200.","36":"Os descendentes de Benjamim foram alistados por nome, por fam\u00edlia e pelas suas casas paternas. Todos os homens de 20 anos de idade para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito foram contados,","37":"e o n\u00famero dos registrados da tribo de Benjamim foi de 35.400.","38":"Os descendentes de D\u00e3 foram alistados por nome, por fam\u00edlia e pelas suas casas paternas. Todos os homens de 20 anos de idade para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito foram contados,","39":"e o n\u00famero dos registrados da tribo de D\u00e3 foi de 62.700.","40":"Os descendentes de Aser foram alistados por nome, por fam\u00edlia e pelas suas casas paternas. Todos os homens de 20 anos de idade para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito foram contados,","41":"e o n\u00famero dos registrados da tribo de Aser foi de 41.500.","42":"Os descendentes de Naftali foram alistados por nome, por fam\u00edlia e pelas suas casas paternas. Todos os homens de 20 anos de idade para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito foram contados,","43":"e o n\u00famero dos registrados da tribo de Naftali foi de 53.400.","44":"Esses foram os registrados por Mois\u00e9s, Ar\u00e3o e os 12 maiorais de Israel. Cada um dos maiorais representou a sua casa paterna.","45":"Todos os israelitas de 20 anos de idade para cima que podiam servir no ex\u00e9rcito de Israel foram registrados segundo a sua casa paterna,","46":"e o total dos registrados foi de 603.550.","47":"Mas os levitas n\u00e3o foram registrados junto com eles segundo a tribo dos seus pais.","48":"Jeov\u00e1 disse a Mois\u00e9s:","49":"\u201cS\u00f3 n\u00e3o registre a tribo de Levi, nem inclua o n\u00famero deles entre os outros israelitas.","50":"Voc\u00ea deve encarregar os levitas de cuidar do tabern\u00e1culo do Testemunho, de todos os seus utens\u00edlios e de tudo o que pertence a ele. Eles carregar\u00e3o o tabern\u00e1culo e todos os seus utens\u00edlios, e servir\u00e3o nele; e eles devem acampar em volta do tabern\u00e1culo.","51":"Sempre que o tabern\u00e1culo precisar ser mudado de lugar, os levitas devem desarm\u00e1-lo; e, quando o tabern\u00e1culo precisar ser armado novamente, os levitas devem arm\u00e1-lo. Qualquer pessoa n\u00e3o autorizada que se aproximar deve ser morta.","52":"\u201cCada israelita deve armar a sua tenda no seu acampamento designado, cada homem segundo o seu grupo de tr\u00eas tribos, segundo as suas divis\u00f5es.","53":"E os levitas devem acampar em volta do tabern\u00e1culo do Testemunho, para que n\u00e3o haja indigna\u00e7\u00e3o contra a assembleia de Israel; e os levitas ser\u00e3o respons\u00e1veis de cuidar do tabern\u00e1culo do Testemunho.\u201d","54":"O povo de Israel fez tudo o que Jeov\u00e1 havia ordenado a Mois\u00e9s. Fizeram exatamente assim."}}