{"meta":{"title":"N\u00fameros","abbrev":"nm"},"chapter":4,"content":{"1":"4 Jeov\u00e1 disse ent\u00e3o a Mois\u00e9s e a Ar\u00e3o:","2":"\u201cDeve-se fazer um censo dos filhos de Coate dentre os filhos de Levi, segundo as suas fam\u00edlias e segundo as suas casas paternas,","3":"de todos os de 30 a 50 anos de idade que fazem parte do grupo designado para trabalhar na tenda de reuni\u00e3o.","4":"\u201cEste \u00e9 o servi\u00e7o dos filhos de Coate na tenda de reuni\u00e3o. \u00c9 algo sant\u00edssimo.","5":"Quando o acampamento estiver para partir, Ar\u00e3o e seus filhos entrar\u00e3o, tirar\u00e3o a cortina de separa\u00e7\u00e3o e cobrir\u00e3o a Arca do Testemunho com ela.","6":"Colocar\u00e3o sobre ela uma cobertura de pele de foca, estender\u00e3o por cima um pano azul e colocar\u00e3o nela os varais para carreg\u00e1-la.","7":"\u201cEles tamb\u00e9m estender\u00e3o um pano azul sobre a mesa dos p\u00e3es da proposi\u00e7\u00e3o e colocar\u00e3o sobre ela os pratos, as ta\u00e7as, as tigelas e as jarras das ofertas de bebida; os p\u00e3es que s\u00e3o oferecidos regularmente devem permanecer sobre ela.","8":"Estender\u00e3o sobre eles um pano escarlate, colocar\u00e3o sobre a mesa uma cobertura de pele de foca e colocar\u00e3o nela os varais para carreg\u00e1-la.","9":"Depois pegar\u00e3o um pano azul e cobrir\u00e3o o candelabro usado para ilumina\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m as l\u00e2mpadas, os apagadores, os cinzeiros e todos os recipientes de \u00f3leo usados para mant\u00ea-lo aceso.","10":"Embrulhar\u00e3o o candelabro e todos os seus utens\u00edlios numa cobertura de pele de foca, e o colocar\u00e3o numa barra para ser carregado.","11":"E estender\u00e3o um pano azul sobre o altar de ouro, colocar\u00e3o sobre ele uma cobertura de pele de foca e colocar\u00e3o nele os varais para carreg\u00e1-lo.","12":"Ent\u00e3o pegar\u00e3o todos os utens\u00edlios que usam regularmente ao servir no lugar santo e os colocar\u00e3o num pano azul, colocar\u00e3o sobre eles uma cobertura de pele de foca e os colocar\u00e3o numa barra para serem carregados.","13":"\u201cEles devem retirar as cinzas do altar e estender sobre ele um pano de l\u00e3 roxa.","14":"Colocar\u00e3o sobre ele todos os utens\u00edlios que usam ao servir junto ao altar: os braseiros, os garfos, as p\u00e1s e as tigelas \u2014 todos os utens\u00edlios do altar. E devem estender sobre ele uma cobertura de pele de foca e colocar nele os varais para carreg\u00e1-lo.","15":"\u201cQuando o acampamento estiver para partir, Ar\u00e3o e seus filhos terminar\u00e3o de cobrir o lugar santo e todo o equipamento do lugar santo. Ent\u00e3o os filhos de Coate entrar\u00e3o para carreg\u00e1-los, mas n\u00e3o devem tocar nas coisas do lugar santo, sen\u00e3o morrer\u00e3o. Essa \u00e9 a responsabilidade dos filhos de Coate em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tenda de reuni\u00e3o.","16":"\u201cEleazar, filho de Ar\u00e3o, o sacerdote, \u00e9 respons\u00e1vel por supervisionar o \u00f3leo de ilumina\u00e7\u00e3o, o incenso perfumado, a oferta de cereais que \u00e9 feita regularmente e o \u00f3leo de un\u00e7\u00e3o. Ele supervisiona todo o tabern\u00e1culo e tudo o que h\u00e1 nele, incluindo o lugar santo e seus utens\u00edlios.\u201d","17":"Jeov\u00e1 disse mais a Mois\u00e9s e a Ar\u00e3o:","18":"\u201cN\u00e3o deixem a tribo das fam\u00edlias dos coatitas ser eliminada dentre os levitas.","19":"Mas fa\u00e7am o seguinte para eles, para que continuem vivos e n\u00e3o morram por se aproximar das coisas sant\u00edssimas: Ar\u00e3o e seus filhos entrar\u00e3o e designar\u00e3o a cada um deles seu servi\u00e7o e as coisas que cada um deles carregar\u00e1.","20":"Eles n\u00e3o devem entrar e ver as coisas sagradas nem por um instante, sen\u00e3o morrer\u00e3o.\u201d","21":"Jeov\u00e1 disse ent\u00e3o a Mois\u00e9s:","22":"\u201cDeve-se fazer um censo dos filhos de G\u00e9rson, segundo as suas casas paternas e as suas fam\u00edlias.","23":"Voc\u00ea deve registrar todos os de 30 a 50 anos de idade que fazem parte do grupo designado para servir na tenda de reuni\u00e3o.","24":"Isto \u00e9 o que as fam\u00edlias dos gersonitas est\u00e3o designadas para fazer e carregar:","25":"eles carregar\u00e3o os panos do tabern\u00e1culo, a tenda de reuni\u00e3o, sua cobertura e a cobertura de pele de foca que h\u00e1 por cima dela, a cortina da entrada da tenda de reuni\u00e3o,","26":"os cortinados do p\u00e1tio, a cortina da entrada do p\u00e1tio que cerca o tabern\u00e1culo e o altar, suas cordas de fixa\u00e7\u00e3o, todos os seus utens\u00edlios e tudo o que \u00e9 usado nesse servi\u00e7o. Essa \u00e9 a sua designa\u00e7\u00e3o.","27":"Todo o servi\u00e7o dos gersonitas e tudo que eles carregar\u00e3o deve ser supervisionado por Ar\u00e3o e seus filhos. Voc\u00eas designar\u00e3o como responsabilidade deles todas essas coisas que eles carregar\u00e3o.","28":"Esse \u00e9 o servi\u00e7o que as fam\u00edlias dos gersonitas devem realizar na tenda de reuni\u00e3o; e suas responsabilidades est\u00e3o sob a dire\u00e7\u00e3o de Itamar, filho de Ar\u00e3o, o sacerdote.","29":"\u201cQuanto aos filhos de Merari, voc\u00ea os registrar\u00e1 segundo as suas fam\u00edlias e segundo a sua casa paterna.","30":"Voc\u00ea registrar\u00e1 os de 30 a 50 anos de idade, todos os que fazem parte do grupo designado para servir na tenda de reuni\u00e3o.","31":"Isto \u00e9 o que eles t\u00eam a responsabilidade de carregar como seu servi\u00e7o na tenda de reuni\u00e3o: as arma\u00e7\u00f5es do tabern\u00e1culo, suas travessas, suas colunas, suas bases com encaixe;","32":"as colunas do p\u00e1tio ao redor, suas bases com encaixe, suas estacas e suas cordas de fixa\u00e7\u00e3o junto com todo o seu equipamento e tudo o que est\u00e1 relacionado com esse servi\u00e7o. E voc\u00eas lhes designar\u00e3o por nome o equipamento que eles t\u00eam a responsabilidade de carregar.","33":"\u00c9 assim que as fam\u00edlias dos filhos de Merari devem servir na tenda de reuni\u00e3o, sob a dire\u00e7\u00e3o de Itamar, filho de Ar\u00e3o, o sacerdote.\u201d","34":"Ent\u00e3o Mois\u00e9s, Ar\u00e3o e os maiorais da assembleia registraram os filhos dos coatitas segundo as suas fam\u00edlias e segundo a sua casa paterna,","35":"todos os de 30 a 50 anos de idade que faziam parte do grupo designado para servir na tenda de reuni\u00e3o.","36":"O total dos registrados segundo as suas fam\u00edlias foi de 2.750.","37":"Esses foram os registrados das fam\u00edlias dos coatitas, todos os que serviam na tenda de reuni\u00e3o. Mois\u00e9s e Ar\u00e3o os registraram segundo a ordem de Jeov\u00e1 dada por meio de Mois\u00e9s.","38":"Os filhos de G\u00e9rson foram registrados segundo as suas fam\u00edlias e segundo a sua casa paterna,","39":"todos os de 30 a 50 anos de idade que faziam parte do grupo designado para servir na tenda de reuni\u00e3o.","40":"O total dos registrados segundo as suas fam\u00edlias e segundo a sua casa paterna foi de 2.630.","41":"Esse foi o registro das fam\u00edlias dos filhos de G\u00e9rson, todos os que serviam na tenda de reuni\u00e3o. Mois\u00e9s e Ar\u00e3o os registraram segundo a ordem de Jeov\u00e1.","42":"Os filhos de Merari foram registrados segundo as suas fam\u00edlias e segundo a sua casa paterna,","43":"todos os de 30 a 50 anos de idade que faziam parte do grupo designado para servir na tenda de reuni\u00e3o.","44":"O total dos seus registrados segundo as suas fam\u00edlias foi de 3.200.","45":"Esse foi o registro das fam\u00edlias dos filhos de Merari, os quais Mois\u00e9s e Ar\u00e3o registraram segundo a ordem de Jeov\u00e1 dada por meio de Mois\u00e9s.","46":"Mois\u00e9s, Ar\u00e3o e os maiorais de Israel registraram todos esses levitas segundo as suas fam\u00edlias e segundo as suas casas paternas;","47":"eles tinham de 30 a 50 anos de idade, e todos foram designados para prestar servi\u00e7o e carregar as coisas relacionadas com a tenda de reuni\u00e3o.","48":"O total dos registrados foi de 8.580.","49":"Eles foram registrados segundo a ordem de Jeov\u00e1 dada por meio de Mois\u00e9s, cada um segundo o seu servi\u00e7o designado e o que devia carregar; foram registrados assim como Jeov\u00e1 havia ordenado a Mois\u00e9s."}}