{"meta":{"title":"Ester","abbrev":"et"},"chapter":9,"content":{"1":"No duod\u00e9cimo m\u00eas, que \u00e9 o de Adar, no dia treze do m\u00eas, data em que entrava em vigor a ordem e o edito do rei, no mesmo dia em que os inimigos dos judeus contavam fazer-lhes mal, aconteceu tudo ao contr\u00e1rio e os judeus dominaram seus inimigos.","2":"Estavam reunidos em suas respectivas cidades em todas as prov\u00edncias do rei Assuero para levantarem a m\u00e3o contra aqueles que desejavam sua perda. Ningu\u00e9m p\u00f4de resistir-lhes, porque o terror se tinha apoderado de todos os povos.","3":"Todos os senhores das prov\u00edncias, os s\u00e1trapas, os governadores, os funcion\u00e1rios do rei tomaram o partido dos judeus, por temor de Mardoqueu.","4":"Porque este ocupava um alto lugar no pal\u00e1cio real e sua fama se espalhava em todas as prov\u00edncias, onde sua influ\u00eancia n\u00e3o cessava de crescer.","5":"Os judeus, pois, feriram todos os seus inimigos a golpes de espada: massacre e exterm\u00ednio de seus opressores, aos quais trataram como quiseram.*","6":"Em Susa, na capital, mataram quinhentos homens.","7":"Fizeram igualmente perecer Farsandata, Delfon esfata,","8":"Forata, Adalia, Aridata,","9":"Fermesta, Arisai, Aridai e Jezata,","10":"os dez filhos de Am\u00e3, filho de Amadates, o opressor dos judeus. Mas se abstiveram de toda pilhagem.","11":"Nesse mesmo dia, fizeram conhecer ao rei o n\u00famero das v\u00edtimas na fortaleza de Susa.","12":"E o rei disse a Ester: \u201cNa fortaleza de Susa, na capital, os judeus mataram quinhentos homens, bem como os dez filhos de Am\u00e3. Que n\u00e3o ter\u00e3o feito nas outras prov\u00edncias do rei? (Entretanto), pede-me o que quiseres e te ser\u00e1 concedido! Tens algum desejo? Ser\u00e1 satisfeito\u201d.","13":"\u201cSe parecer bem ao rei \u2013 respondeu Ester \u2013, seja permitido ainda amanh\u00e3, aos judeus de Susa, agir conforme ao decreto de hoje e que se suspendam numa forca os dez filhos de Am\u00e3.\u201d","14":"O rei deu ordem para que assim se fizesse. O edito foi publicado em Susa e suspenderam na forca os dez filhos de Am\u00e3.","15":"Os judeus de Susa se reuniram de novo no dia catorze do m\u00eas de Adar e mataram na cidade trezentos homens, sem entretanto dar-se \u00e0 pilhagem.","16":"Os outros judeus que estavam disseminados pelas prov\u00edncias do rei se juntaram para defender suas vidas e se p\u00f4r a salvo dos ataques de seus inimigos. Massacraram setenta e cinco mil, sem entretanto entregar-se \u00e0 pilhagem.","17":"Era o dia treze do m\u00eas de Adar. No dia catorze repousaram e fizeram um dia de banquete de alegria.","18":"Quanto aos judeus de Susa, que se juntaram no dia treze e catorze do mesmo m\u00eas, repousaram no dia quinze, fazendo-o um dia de alegre banquete.","19":"Eis por que os judeus do campo, que habitam nas cidades n\u00e3o-fortificadas, fazem no dia catorze do m\u00eas de Adar um dia de festa com banquetes de alegria, dia em que mandam presentes uns aos outros.","20":"Mardoqueu consignou por escrito todos esses acontecimentos. Enviou cartas a todos os judeus das prov\u00edncias do rei Assuero, pr\u00f3ximas ou long\u00ednquas,","21":"para lhes ordenar que celebrassem cada ano o dia catorze e o dia quinze do m\u00eas de Adar,","22":"como sendo dias em que tinham sido postos a salvo dos ataques de seus inimigos e m\u00eas em que sua ang\u00fastia tinha sido trocada em alegria e sua dor em felicidade. Deviam, pois, nesses dias, oferecer alegres banquetes, dar-se presentes e praticar generosidade com os pobres.","23":"Os judeus erigiram em costume o que tinham feito na primeira vez e o que Mardoqueu lhes tinha mandado.","24":"Porque Am\u00e3, filho de Amadates, o agagita, o opressor dos judeus, tinha resolvido perd\u00ea-los e lan\u00e7ado (contra eles) o \u201cpur\u201d, isto \u00e9, a sorte, para extermin\u00e1-los e destru\u00ed-los.","25":"Mas quando Ester se apresentou diante do rei este ordenou por escrito que a perversa maquina\u00e7\u00e3o, tramada contra os judeus, reca\u00edsse sobre a cabe\u00e7a de seu autor e que este e seus filhos fossem suspensos \u00e0 forca.","26":"\u00c9 por isso que se chamam esses dias \u201cPurim\u201d, da palavra \u201cpur\u201d. Assim, conforme o conte\u00fado dessa carta, conforme o que eles mesmos tinham visto e o que lhes tinha acontecido,","27":"os judeus institu\u00edram e estabeleceram para si, para sua posteridade e para seus adeptos, o costume irrevog\u00e1vel de celebrar anual\u00admente esses dois dias, segundo a forma prescrita e no tempo marcado.*","28":"Esses dias deviam ser recordados e celebrados de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o em cada fam\u00edlia, em cada prov\u00edncia e em cada cidade. Jamais poderiam ser abolidos esses dias dos Purim entre os judeus, nem sua recorda\u00e7\u00e3o se apagar entre seus descendentes.*","29":"A rainha Ester, filha de Abigail, e o judeu Mardoqueu escreveram uma segunda vez com insist\u00eancia para confirmar a carta sobre os Purim.","30":"Depois enviaram a todos os judeus das cento e vinte e sete prov\u00edncias do rei Assuero cartas com palavras de paz","31":"e a recomenda\u00e7\u00e3o de celebrarem fielmente esses dias dos Purim no tempo marcado, como o judeu Mardo\u00adqueu e a rainha Ester os tinham institu\u00eddo e como eles tinham estabelecido, tanto para si mesmos, como para seus descendentes, com os jejuns e as lamenta\u00e7\u00f5es.*","32":"Desse modo, a ordem de Ester confirmou a institui\u00e7\u00e3o dos Purim e tudo isso foi consignado num livro."}}