{"meta":{"title":"J\u00f3","abbrev":"j\u00f3"},"chapter":10,"content":{"1":"Minha alma est\u00e1 cansada da minha vida; deixarei minha queixa sobre mim mesmo; eu falarei na amargura de minha alma.","2":"Eu direi a Deus: N\u00e3o me condenes; mostra-me por que contendes comigo.","3":"\u00c9 bom para ti que me oprimas, que rejeites o trabalho das tuas m\u00e3os, e resplande\u00e7as sobre o conselho dos \u00edmpios?","4":"Tens tu olhos de carne? Ou v\u00eas tu como v\u00ea o homem?","5":"S\u00e3o os teus dias como os dias do homem? S\u00e3o os teus anos como os anos do homem,","6":"para que inquiras sobre minha iniquidade, e busques o meu pecado?","7":"Tu sabes que eu n\u00e3o sou perverso, e que n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que possa livrar da tua m\u00e3o.","8":"Tuas m\u00e3os me fizeram e me deram forma; ainda assim tu me destr\u00f3is.","9":"Lembra, eu te suplico, de que fizeste-me como o barro; e me far\u00e1s voltar ao p\u00f3 novamente?","10":"Tu n\u00e3o me derramaste como leite, e me coalhaste como queijo?","11":"Tu me vestiste com pele e carne, e me preencheste com ossos e tend\u00f5es.","12":"Deste-me vida e favor; e tua visita\u00e7\u00e3o preservou o meu esp\u00edrito.","13":"E estas coisas ocultaste no teu cora\u00e7\u00e3o; eu sei que isto est\u00e1 contigo.","14":"Se eu pecar, tu me marcas; e n\u00e3o me absolver\u00e1s de minha iniquidade.","15":"Se eu for perverso, ai de mim; e se eu for justo, ainda assim eu n\u00e3o levantarei a minha cabe\u00e7a; estou cheio de confus\u00e3o; portanto, v\u00ea tu a minha afli\u00e7\u00e3o,","16":"porque ela aumenta. Tu me ca\u00e7as como a um le\u00e3o feroz; e novamente te mostras maravilhoso para comigo.","17":"Tu renovas tuas testemunhas contra mim, e aumentas tua indigna\u00e7\u00e3o contra mim; tropas de revezamento e guerra est\u00e3o contra mim.","18":"Por que, ent\u00e3o, me trouxeste para fora do \u00fatero? Ah se eu tivesse abandonado o esp\u00edrito, e olho nenhum tivesse me visto!","19":"Eu teria sido como se nunca fora; eu teria sido levado do \u00fatero para a sepultura.","20":"N\u00e3o s\u00e3o poucos os meus dias? Cessa ent\u00e3o, e deixa-me em paz, para que eu possa ter um pouco de consolo;","21":"antes que eu v\u00e1 para um lugar de onde n\u00e3o voltarei, \u00e0 terra da escurid\u00e3o e da sombra da morte;","22":"uma terra de trevas, como a pr\u00f3pria escurid\u00e3o, e da sombra da morte, e sem ordem alguma, e onde a luz \u00e9 como a escurid\u00e3o."}}