{"meta":{"title":"1 Cr\u00f4nicas","abbrev":"1cr"},"chapter":13,"content":{"1":"Davi reuniu-se em conselho com os oficiais de milhares e de centenas e com todos os comandantes. ","2":"Disse ele a toda a assembleia de Israel: \u201cSe \u00e9 de vosso agrado e se isso vem de Jav\u00e9, nosso Deus, enviaremos mensageiros a nossos irm\u00e3os que ficaram em todas as terras de Israel, bem como aos sacerdotes e aos levitas em suas cidades e campos vizinhos, para que eles se juntem a n\u00f3s. ","3":"Ent\u00e3o reconduziremos para o meio de n\u00f3s a arca de nosso Deus, pois n\u00e3o nos ocupamos dela no tempo de Saul\u201d.","4":"Toda a assembleia decidiu agir assim, pois a proposta pareceu justa a todo o povo. ","5":"Davi convocou todo o Israel, desde Sior no Egito at\u00e9 a entrada de Emat, para trazer de Cariat-Iarim a arca de Deus. ","6":"Em seguida, Davi e todo o Israel subiram a Baala, isto \u00e9, a Cariat-Iarim, que est\u00e1 em Jud\u00e1, a fim de trazer de l\u00e1 a arca de Deus, Jav\u00e9, que tem seu trono sobre os querubins, onde \u00e9 invocado seu nome. ","7":"Da casa de Abinadab transportaram a arca de Deus sobre um carro novo. Oza e Aio conduziam o carro.","8":"Davi e todo o Israel dan\u00e7avam diante de Deus com todas as suas for\u00e7as, cantando ao som de c\u00edtaras, harpas, tamborins, c\u00edmbalos e trombetas. ","9":"Quando chegaram \u00e0 eira de Quidon, Oza estendeu a m\u00e3o para segurar a arca, porque os bois trope\u00e7aram. ","10":"Ent\u00e3o a ira de Jav\u00e9 se inflamou contra Oza e o feriu por ter colocado a m\u00e3o na arca; Oza morreu l\u00e1, diante de Deus. ","11":"Davi ficou desgostoso porque Jav\u00e9 fulminou Oza, e deu \u00e0quele lugar o nome de Far\u00e9s-Oza, que conserva at\u00e9 hoje.","12":"Naquele dia Davi temeu a Deus e disse: \u201cComo poderei levar para minha casa a arca de Deus","13":"Assim Davi n\u00e3o conduziu a arca para sua casa, na Cidade de Davi, mas mandou que a levassem para a casa de Obed-Edom, de Gat. ","14":"A arca de Deus ficou tr\u00eas meses com a fam\u00edlia de Obed-Edom, em sua casa; Jav\u00e9 aben\u00e7oou a casa de Obed-Edom e tudo o que lhe pertencia."},"titles":{}}