{"meta":{"title":"Ef\u00e9sios","abbrev":"ef"},"chapter":1,"content":{"1":"Paulo, ap\u00f3stolo do Cristo Jesus pela vontade de Deus, aos santos e fi\u00e9is em Cristo Jesus.","2":"A v\u00f3s, gra\u00e7a e paz da parte de Deus nosso Pai e do Senhor Jesus Cristo!","3":"Bendito seja o Deus e Pai de nosso Senhor Jesus Cristo,<br />\nque nos aben\u00e7oou com toda a sorte de b\u00ean\u00e7\u00e3os espirituais,<br />\nnos c\u00e9us, em Cristo.<br />\n","4":"Nele nos escolheu antes de criar o mundo,<br />\npara sermos santos e imaculados diante dele no amor,<br />\n","5":"predestinando-nos a sermos seus filhos adotivos,<br />\npor Jesus Cristo,<br />\nconforme a decis\u00e3o de sua vontade,<br />\n","6":"para louvor e gl\u00f3ria de sua gra\u00e7a,<br />\ncom a qual nos enriqueceu em seu querido Filho.<br />\n","7":"Nele temos a reden\u00e7\u00e3o, por meio de seu sangue,<br />\na remiss\u00e3o dos pecados,<br />\n","8":"segundo a riqueza de sua gra\u00e7a,<br />\npela qual Deus nos enriqueceu de toda sabedoria e intelig\u00eancia,<br />\n","9":"fazendo-nos conhecer o mist\u00e9rio de sua vontade,<br />\no plano benigno que ele, com anteced\u00eancia, concebera em Cristo,<br />\n","10":"para realiz\u00e1-lo na plenitude dos tempos:<br />\nreunir todas as coisas,<br />\n\u2013 as que est\u00e3o no c\u00e9u e as que est\u00e3o na terra \u2013<br />\nsob uma s\u00f3 cabe\u00e7a, o Cristo.<br />\n","11":"Foi nele que tamb\u00e9m fomos feitos herdeiros,<br />\ntendo sido predestinados<br />\nconforme o plano daquele que tudo realiza segundo sua vontade,<br />\n","12":"para servirmos a seu louvor e gl\u00f3ria,<br />\nn\u00f3s, que j\u00e1 antes esper\u00e1vamos em Cristo.<br />\n","13":"Nele tamb\u00e9m v\u00f3s,<br />\ndepois que ouvistes a Palavra da verdade,<br />\no Evangelho da salva\u00e7\u00e3o,<br />\ne nele crestes,<br />\nfostes marcados com o sinal do Esp\u00edrito Santo prometido,<br />\n","14":"que \u00e9 a garantia de nossa heran\u00e7a,<br />\nvisando \u00e0 completa reden\u00e7\u00e3o daqueles que Deus adquiriu para si<br />\nem louvor de sua gl\u00f3ria.<br />\n","15":"\u00c9 por isso que eu pr\u00f3prio, tendo ouvido falar de vossa f\u00e9 no Senhor Jesus e de vosso amor por todos os irm\u00e3os, ","16":"n\u00e3o cesso de dar gra\u00e7as por v\u00f3s e de recordar-vos em minhas ora\u00e7\u00f5es,","17":"para que o Deus de nosso Senhor Jesus Cristo, o Pai glorioso, vos d\u00ea um saber e uma revela\u00e7\u00e3o interior com profundo conhecimento dele. ","18":"Possa ele iluminar os olhos de vossas mentes, para que compreendais a qual esperan\u00e7a sois chamados, qual tesouro \u00e9 a gloriosa heran\u00e7a destinada a seus santos","19":"e qu\u00e3o extraordin\u00e1rio \u00e9 seu poder em favor de n\u00f3s que cremos, conforme a efic\u00e1cia de sua poderosa for\u00e7a ","20":"que ele manifestou em Cristo, quando o ressuscitou dos mortos e o fez sentar-se a sua direita no c\u00e9u, ","21":"acima de toda soberania e autoridade, de todo poder e domina\u00e7\u00e3o e de todo outro nome que possa existir, n\u00e3o s\u00f3 neste tempo, mas tamb\u00e9m no futuro. ","22":"Sim, submeteu tudo aos p\u00e9s de Cristo e o constituiu, acima de tudo, cabe\u00e7a da Igreja,","23":"que \u00e9 seu Corpo e a realiza\u00e7\u00e3o total de Cristo, o qual vai se completando totalmente em todos."},"titles":{"3":"Hino de louvor pela salva\u00e7\u00e3o.","15":"Cristo, cabe\u00e7a da Igreja. "}}