{"meta":{"title":"N\u00fameros","abbrev":"nm"},"chapter":1,"content":{"1":"No primeiro dia do segundo m\u00eas do segundo ano da sa\u00edda do Egito, Jav\u00e9 falou a Mois\u00e9s na tenda da reuni\u00e3o, no deserto do Sinai:","2":"\u201cFa\u00e7am um recenseamento completo da comunidade dos filhos de Israel: todos os homens, um a um, conforme os cl\u00e3s e fam\u00edlias, registrando seus nomes.","3":"Voc\u00ea e Aar\u00e3o registrar\u00e3o, por esquadr\u00f5es, todos os homens maiores de vinte anos e capacitados para a guerra.","4":"Com voc\u00eas estar\u00e1 um homem de cada tribo, chefes de fam\u00edlias.","5":"S\u00e3o estes os nomes daqueles que ajuda\u00adr\u00e3o voc\u00eas: De R\u00faben, Elisur, filho de Se\u00addeur.","6":"De Sime\u00e3o, Salamiel, filho de Suri\u00adsadai.","7":"De Jud\u00e1, Naasson, filho de Amina\u00addab.","8":"De Issacar, Natanael, filho de Suar.","9":"De Zabu\u00adlon, Eliab, filho de Helon.","10":"Dos filhos de Jos\u00e9: de Efraim, Elisama, filho de Amiud; de Manass\u00e9s, Gamaliel, filho de Fadassur.","11":"De Benjamim, Abid\u00e3, filho de Gede\u00e3o.","12":"De D\u00e3, Aiezer, filho de Amisadai.","13":"De Aser, Fegiel, filho de Ocr\u00e3.","14":"De Gad, Elia\u00adsaf, filho de Reuel.","15":"De Neftali, A\u00edra, filho de En\u00e3\u201d.","16":"Foram esses os homens escolhidos na comunidade; eram chefes da tribo do seu antepassado e chefes dos cl\u00e3s de Israel.","17":"Mois\u00e9s e Aar\u00e3o tomaram esses homens que haviam sido escolhidos pelo nome,","18":"e convocaram toda a comunidade no primeiro dia do segundo m\u00eas. Todos os que tinham mais de vinte anos se inscreveram, um por um, conforme os cl\u00e3s e fam\u00edlias, registrando seus nomes.","19":"O recenseamento no deserto do Sinai foi feito conforme Jav\u00e9 havia mandado a Mois\u00e9s.","20":"Foram recenseados os filhos e descendentes de R\u00faben, primog\u00eanito de Israel, conforme os cl\u00e3s e fam\u00edlias, registrando os nomes, um por um, dos homens com mais de vinte anos e capacitados para a guerra.","21":"Total da tribo de R\u00faben: quarenta e seis mil e quinhentos.","22":"Foram recenseados os filhos e descendentes de Sime\u00e3o, conforme os cl\u00e3s e fam\u00edlias, registrando os nomes, um por um, dos homens com mais de vinte anos e capacitados para a guerra.","23":"Total da tribo de Sime\u00e3o: cinquenta e nove mil e trezentos.","24":"Foram recenseados os filhos e descendentes de Gad, conforme os cl\u00e3s e fam\u00ed\u00adlias, registrando os nomes, um por um, dos homens com mais de vinte anos e capacitados para a guerra.","25":"Total da tribo de Gad: quarenta e cinco mil e seiscentos e cinquenta.","26":"Foram recenseados os filhos e descendentes de Jud\u00e1, conforme os cl\u00e3s e fam\u00ed\u00adlias, registrando os nomes, um por um, dos homens com mais de vinte anos e capacitados para a guerra.","27":"Total da tribo de Ju\u00add\u00e1: setenta e quatro mil e seiscentos.","28":"Foram recenseados os filhos e descendentes de Issacar, conforme os cl\u00e3s e fam\u00edlias, registrando os nomes, um por um, dos homens com mais de vinte anos e capacitados para a guerra.","29":"Total da tribo de Issacar: cinquenta e quatro mil e quatrocentos.","30":"Foram recenseados os filhos e descendentes de Zabulon, conforme os cl\u00e3s e fam\u00edlias, registrando os nomes, um por um, dos homens com mais de vinte anos e capa\u00adcitados para a guerra.","31":"Total da tribo de Za\u00adbulon: cinquenta e sete mil e quatrocentos.","32":"Foram recenseados os filhos e descendentes de Efraim, filho de Jos\u00e9, conforme os cl\u00e3s e fam\u00edlias, registrando os nomes, um por um, dos homens com mais de vinte anos e capacitados para a guerra.","33":"Total da tribo de Efraim: quarenta mil e quinhentos.","34":"Foram recenseados os filhos e descen\u00addentes de Manass\u00e9s, filho de Jos\u00e9, conforme os cl\u00e3s e fam\u00edlias, registrando os nomes, um por um, dos homens com mais de vinte anos e capacitados para a guerra.","35":"Total da tribo de Manass\u00e9s: trinta e dois mil e duzentos.","36":"Foram recenseados os filhos e descen\u00addentes de Benjamim, conforme os cl\u00e3s e fa\u00adm\u00edlias, registrando os nomes, um por um, dos homens com mais de vinte anos e capa\u00adcitados para a guerra.","37":"Total da tribo de Ben\u00adjamim: trinta e cinco mil e quatrocentos.","38":"Foram recenseados os filhos e descendentes de D\u00e3, conforme os cl\u00e3s e fam\u00edlias, registrando os nomes, um por um, dos homens com mais de vinte anos e capacitados para a guerra.","39":"Total da tribo de D\u00e3: sessenta e dois mil e setecentos.","40":"Foram recenseados os filhos e descendentes de Aser, conforme os cl\u00e3s e fam\u00ed\u00adlias, registrando os nomes, um por um, dos homens com mais de vinte anos e capa\u00adcitados para a guerra.","41":"Total da tribo de Aser: quarenta e um mil e quinhentos.","42":"Foram recenseados os filhos e descendentes de Neftali, conforme os cl\u00e3s e fam\u00ed\u00adlias, registrando os nomes, um por um, dos homens com mais de vinte anos e capacitados para a guerra.","43":"Total da tribo de Nef\u00adtali: cinquenta e tr\u00eas mil e quatrocentos.","44":"Esse foi o recenseamento que Mois\u00e9s fez com Aar\u00e3o, ajudado pelos doze chefes de Israel: um de cada fam\u00edlia.","45":"O total dos filhos de Israel, com mais de vinte anos e capacitados para a guerra,","46":"foi de seiscentos e tr\u00eas mil, quinhentos e cinquenta.","47":"Os levitas n\u00e3o foram recenseados com os outros, conforme as fam\u00edlias,","48":"porque Jav\u00e9 tinha dito a Mois\u00e9s:","49":"\u201cN\u00e3o inclua os levitas no recenseamento e nos registros dos filhos de Israel.","50":"Encarregue-os da tenda da alian\u00e7a, de seus utens\u00edlios e de tudo o que pertence a ela. Eles transportar\u00e3o a tenda com todos os utens\u00edlios, estar\u00e3o a seu servi\u00e7o e acampar\u00e3o ao redor dela.","51":"Quando a tenda tiver que ser deslo\u00adcada, os levitas a desmontar\u00e3o; ao acampar, os levitas a montar\u00e3o. Qualquer estranho que se aproximar dela ser\u00e1 condenado \u00e0 morte.","52":"Os filhos de Israel acampar\u00e3o por esquadr\u00f5es, cada um em seu acampamento, junto \u00e0 sua bandeira.","53":"Os levitas, por\u00e9m, acampar\u00e3o ao redor da tenda da alian\u00e7a, para que a Ira n\u00e3o se acenda contra a comunidade dos filhos de Israel. Os levitas cuidar\u00e3o da tenda da alian\u00e7a\u201d.","54":"Os filhos de Israel acataram tudo o que Jav\u00e9 havia ordenado a Mois\u00e9s, e assim fizeram."}}