{"meta":{"title":"N\u00fameros","abbrev":"nm"},"chapter":33,"content":{"1":"Etapas da viagem dos filhos de Israel, quando sa\u00edram do Egito por esquadr\u00f5es, sob a chefia de Mois\u00e9s e Aar\u00e3o.","2":"Mois\u00e9s registrou os pontos de partida, etapa por etapa, quando sa\u00edram sob as or\u00addens de Jav\u00e9. E as etapas, na ordem de seus pontos de partida, s\u00e3o as seguintes:","3":"No dia quinze do primeiro m\u00eas partiram de Rams\u00e9s. No dia seguinte ao da P\u00e1scoa, os filhos de Israel partiram de m\u00e3o erguida, diante dos olhos de todos os eg\u00edpcios,","4":"enquanto os eg\u00edpcios ainda estavam enterrando os primog\u00eanitos que Jav\u00e9 tinha feito morrer, para fazer justi\u00e7a contra os deuses deles.","5":"Os filhos de Israel partiram de Rams\u00e9s e acamparam em Sucot.","6":"Depois partiram de Sucot e acamparam em Etam, que est\u00e1 no limite do deserto.","7":"Sa\u00edram de Etam e voltaram em dire\u00e7\u00e3o de Piairot, diante de Baal-Sefon, e acamparam diante de Mag\u00addol.","8":"Sa\u00edram de Piairot e atravessaram o mar, alcan\u00e7ando o deserto. Depois de tr\u00eas dias de marcha pelo deserto de Etam, acam\u00adparam em Mara.","9":"Partiram de Mara e chegaram a Elim, onde havia doze fontes e setenta palmeiras; e a\u00ed acamparam.","10":"Partiram de Elim e acamparam junto ao mar Vermelho.","11":"Partiram do mar Vermelho e acamparam no deserto de Sin.","12":"Partiram do deserto de Sin e acamparam em Dafca.","13":"Partiram de Dafca e acamparam em Alus.","14":"Partiram de Alus e acamparam em Rafi\u00addim; mas a\u00ed o povo n\u00e3o encontrou \u00e1gua para beber.","15":"Partiram de Rafidim e acamparam no deserto do Sinai.","16":"Partiram do deserto do Sinai e acamparam no Cemit\u00e9rio da Avidez.","17":"Partiram do Cemit\u00e9rio da Avidez e acamparam em Currais.","18":"Partiram de Currais e acamparam em Retma.","19":"Partiram de Retma e acamparam em Re\u00admon-Far\u00e9s.","20":"Partiram de Remon-Far\u00e9s e acamparam em Lebna.","21":"Partiram de Leb\u00adna e acamparam em Orvalho.","22":"Partiram de Orvalho e acamparam em Conselho.","23":"Partiram de Conselho e acamparam em Monte Claro.","24":"Partiram de Monte Claro e acamparam em Tremedal.","25":"Partiram de Tremedal e acamparam em Reuni\u00e3o.","26":"Partiram de Reuni\u00e3o e acamparam em Fund\u00e3o.","27":"Partiram de Fund\u00e3o e acam\u00adparam em Tar\u00e9.","28":"Partiram de Tar\u00e9 e acam\u00adpa\u00adram em Do\u00e7ura.","29":"Partiram de Do\u00e7ura e acamparam em Hesmona.","30":"Partiram de Hesmona e acamparam em V\u00ednculos.","31":"Partiram de V\u00ednculos e acamparam em Be\u00adn\u00ea-Jac\u00e3.","32":"Partiram de Ben\u00ea-Jac\u00e3 e acamparam em Cova Rachada.","33":"Partiram de Cova Rachada e acamparam em Del\u00edcia.","34":"Partiram de Del\u00edcia e acamparam em Passagem.","35":"Partiram de Passagem e acamparam em Asiongaber.","36":"Partiram de Asion\u00ad\u00adgaber e acamparam no deserto de Sin, em Cades.","37":"Partiram de Cades e acamparam no monte Hor, na fronteira do territ\u00f3rio de Edom.","38":"O sacerdote Aar\u00e3o subiu ao monte Hor, segundo a ordem de Jav\u00e9, e a\u00ed morreu, no primeiro dia do quinto m\u00eas, quarenta anos depois que os filhos de Israel sa\u00edram do Egito.","39":"Aar\u00e3o morreu no monte Hor com cento e vinte e tr\u00eas anos.","40":"O rei cananeu de Arad, que habitava no Negueb, na terra de Cana\u00e3, foi informado de que os filhos de Israel estavam chegando.","41":"Estes partiram do monte Hor e acamparam em Sombrio.","42":"Partiram de Sombrio e acamparam em Finon.","43":"Partiram de Finon e acamparam em Obot.","44":"Partiram de Obot e acamparam em Ru\u00ednas de Abarim, no territ\u00f3rio de Moab.","45":"Partiram de Ru\u00ednas de Abarim e acamparam em Dibon-Gad.","46":"Partiram de Dibon-Gad e acamparam em Elmon-Deblataim.","47":"Partiram de Elmon-Deblataim e acamparam nos montes Abarim, diante do monte Ne\u00adbo.","48":"Partiram dos montes Abarim e acamparam na estepe de Moab, junto ao rio Jord\u00e3o, na altura de Jeric\u00f3.","49":"Na estepe de Moab, acamparam \u00e0s margens do rio Jord\u00e3o, desde Bet-Jesimot at\u00e9 o Prado das Ac\u00e1cias.","50":"Na estepe de Moab, \u00e0s margens do rio Jord\u00e3o, na altura de Jeric\u00f3, Jav\u00e9 falou a Mois\u00e9s:","51":"\u201cDiga aos filhos de Israel: Quando voc\u00eas atravessarem o rio Jord\u00e3o e entrarem na terra de Cana\u00e3,","52":"expulsem da\u00ed todos os governantes dela, destruam seus \u00eddolos e imagens, e arrasem seus lugares altos.","53":"Tomem posse da terra e habitem nela, pois eu lhes dei essa terra, para que voc\u00eas a possuam.","54":"Dividam a terra, por sorteio, entre os cl\u00e3s de voc\u00eas. Deem como heran\u00e7a uma parte maior para aquele que \u00e9 mais numeroso, e uma parte menor para aquele que \u00e9 menos numeroso. A heran\u00e7a de cada um ser\u00e1 onde cair o sorteio. Fa\u00e7am a divis\u00e3o entre as tribos de voc\u00eas.","55":"Contudo, se voc\u00eas n\u00e3o expulsarem os governantes da terra, aqueles que ficarem ser\u00e3o para voc\u00eas espinhos nos olhos e ferr\u00f5es nas costas; eles ser\u00e3o seus inimigos na terra que voc\u00eas habitarem.","56":"E eu farei com voc\u00eas aquilo que pensei fazer com eles\u201d."}}